{"deputes":[{"depute":{"id":32,"nom":"Damien Abad","nom_de_famille":"Abad","prenom":"Damien","sexe":"H","date_naissance":"1980-04-05","lieu_naissance":"N\u00eemes (Gard)","num_deptmt":"01","nom_circo":"Ain","num_circo":5,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.damienabad.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/damienabad"}],"emails":[{"email":"contact@damien-abad.fr"},{"email":"damien.abad@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":0,"place_en_hemicycle":"85","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA605036","id_an":"605036","slug":"damien-abad","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/damien-abad","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/damien-abad\/json","nb_mandats":1,"twitter":"damienabad","semaines_presence":39,"commission_presences":52,"commission_interventions":28,"hemicycle_interventions":241,"hemicycle_interventions_courtes":302,"amendements_proposes":143,"amendements_signes":3156,"amendements_adoptes":97,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":69,"questions_ecrites":26,"questions_orales":7}},{"depute":{"id":43,"nom":"Caroline Abadie","nom_de_famille":"Abadie","prenom":"Caroline","sexe":"F","date_naissance":"1976-09-07","lieu_naissance":"Saint-Martin-d'H\u00e8res (Is\u00e8re)","num_deptmt":"38","nom_circo":"Is\u00e8re","num_circo":8,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/caroline.abadie.16\/"},{"site":"http:\/\/www.abadiecaroline.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/AbadieCaroline"}],"emails":[{"email":"caroline.abadie@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Industriel-Chef entreprise","place_en_hemicycle":"200","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719866","id_an":"719866","slug":"caroline-abadie","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/caroline-abadie","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/caroline-abadie\/json","nb_mandats":1,"twitter":"AbadieCaroline","semaines_presence":34,"commission_presences":62,"commission_interventions":29,"hemicycle_interventions":43,"hemicycle_interventions_courtes":14,"amendements_proposes":32,"amendements_signes":308,"amendements_adoptes":171,"rapports":1,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":7,"questions_ecrites":2,"questions_orales":0}},{"depute":{"id":15,"nom":"B\u00e9rang\u00e8re Abba","nom_de_famille":"Abba","prenom":"B\u00e9rang\u00e8re","sexe":"F","date_naissance":"1976-10-22","lieu_naissance":"Chaumont (Haute-Marne)","num_deptmt":"52","nom_circo":"Haute-Marne","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/berangere.abba\/"},{"site":"http:\/\/www.berangereabba.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/b_abba"}],"emails":[{"email":"berangere.abba@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Responsable de commerce","place_en_hemicycle":"600","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720242","id_an":"720242","slug":"berangere-abba","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/berangere-abba","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/berangere-abba\/json","nb_mandats":1,"twitter":"b_abba","semaines_presence":35,"commission_presences":56,"commission_interventions":117,"hemicycle_interventions":57,"hemicycle_interventions_courtes":20,"amendements_proposes":19,"amendements_signes":415,"amendements_adoptes":170,"rapports":3,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":8,"questions_ecrites":1,"questions_orales":1}},{"depute":{"id":493,"nom":"Jean-F\u00e9lix Acquaviva","nom_de_famille":"Acquaviva","prenom":"Jean-F\u00e9lix","sexe":"H","date_naissance":"1973-03-19","lieu_naissance":"Bastia (Haute-Corse)","num_deptmt":"2B","nom_circo":"Haute-Corse","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LT","parti_ratt_financier":"R\u00e9gions et peuples solidaires","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/jeanfelixacquaviva\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/JF_Acquaviva"},{"site":"http:\/\/www.corse.fr"}],"emails":[{"email":"jean-felix.acquaviva@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Cadre","place_en_hemicycle":"650","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719146","id_an":"719146","slug":"jean-felix-acquaviva","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-felix-acquaviva","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-felix-acquaviva\/json","nb_mandats":1,"twitter":"JF_Acquaviva","semaines_presence":25,"commission_presences":34,"commission_interventions":53,"hemicycle_interventions":110,"hemicycle_interventions_courtes":12,"amendements_proposes":170,"amendements_signes":2392,"amendements_adoptes":83,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":8,"questions_ecrites":25,"questions_orales":1}},{"depute":{"id":152,"nom":"L\u00e9na\u00efck Adam","nom_de_famille":"Adam","prenom":"L\u00e9na\u00efck","sexe":"H","date_naissance":"1992-02-19","lieu_naissance":"Saint Laurent du Maroni (Guyane)","num_deptmt":"973","nom_circo":"Guyane","num_circo":2,"mandat_debut":"2018-03-12","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/LenaickADAM"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/lenaick.adam\/"}],"emails":[{"email":"lenaick.adam@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 08\/12\/2017 \/ annulation de l'\u00e9lection sur d\u00e9cision du conseil constitutionnel"},{"mandat":"12\/03\/2018 \/  \/ "}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur (entreprises priv\u00e9e)","place_en_hemicycle":"357","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721036","id_an":"721036","slug":"lenaick-adam","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/lenaick-adam","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/lenaick-adam\/json","nb_mandats":1,"twitter":"LenaickADAM","semaines_presence":11,"commission_presences":5,"commission_interventions":8,"hemicycle_interventions":3,"hemicycle_interventions_courtes":0,"amendements_proposes":6,"amendements_signes":408,"amendements_adoptes":125,"rapports":1,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":9,"questions_ecrites":1,"questions_orales":0}},{"depute":{"id":234,"nom":"Damien Adam","nom_de_famille":"Adam","prenom":"Damien","sexe":"H","date_naissance":"1989-06-28","lieu_naissance":"Orl\u00e9ans (Loiret)","num_deptmt":"76","nom_circo":"Seine-Maritime","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/damienadam76\/"},{"site":"http:\/\/damienadam.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/damienadam76"}],"emails":[{"email":"damien.adam@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"319","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA722038","id_an":"722038","slug":"damien-adam","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/damien-adam","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/damien-adam\/json","nb_mandats":1,"twitter":"damienadam76","semaines_presence":30,"commission_presences":80,"commission_interventions":174,"hemicycle_interventions":21,"hemicycle_interventions_courtes":11,"amendements_proposes":52,"amendements_signes":529,"amendements_adoptes":158,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":10,"questions_ecrites":6,"questions_orales":3}},{"depute":{"id":135,"nom":"Sa\u00efd Ahamada","nom_de_famille":"Ahamada","prenom":"Sa\u00efd","sexe":"H","date_naissance":"1972-11-07","lieu_naissance":"Saint-Denis (R\u00e9union)","num_deptmt":"13","nom_circo":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","num_circo":7,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/saidahamada"},{"site":"http:\/\/saidahamada.over-blog.com"},{"site":"https:\/\/www.fb.com\/deputesaidahamada"}],"emails":[{"email":"said.ahamada@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A","place_en_hemicycle":"471","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA718954","id_an":"718954","slug":"said-ahamada","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/said-ahamada","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/said-ahamada\/json","nb_mandats":1,"twitter":"saidahamada","semaines_presence":24,"commission_presences":35,"commission_interventions":12,"hemicycle_interventions":13,"hemicycle_interventions_courtes":1,"amendements_proposes":12,"amendements_signes":302,"amendements_adoptes":163,"rapports":1,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":9,"questions_ecrites":1,"questions_orales":2}},{"depute":{"id":508,"nom":"\u00c9ric Alauzet","nom_de_famille":"Alauzet","prenom":"\u00c9ric","sexe":"H","date_naissance":"1958-06-07","lieu_naissance":"Nancy (Meurthe-et-Moselle)","num_deptmt":"25","nom_circo":"Doubs","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/ericalauzet"},{"site":"http:\/\/www.alauzet.net"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/ericalauzet\/"}],"emails":[{"email":"eric.alauzet@assemblee-nationale.fr"},{"email":"depute@alauzet.net"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"M\u00e9decin","place_en_hemicycle":"464","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA605963","id_an":"605963","slug":"eric-alauzet","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/eric-alauzet","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/eric-alauzet\/json","nb_mandats":1,"twitter":"ericalauzet","semaines_presence":20,"commission_presences":29,"commission_interventions":20,"hemicycle_interventions":0,"hemicycle_interventions_courtes":1,"amendements_proposes":36,"amendements_signes":489,"amendements_adoptes":158,"rapports":1,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":11,"questions_ecrites":25,"questions_orales":0}},{"depute":{"id":183,"nom":"Ramlati Ali","nom_de_famille":"Ali","prenom":"Ramlati","sexe":"F","date_naissance":"1961-05-28","lieu_naissance":"Pamandzi (Mayotte)","num_deptmt":"976","nom_circo":"Mayotte","num_circo":1,"mandat_debut":"2018-03-26","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[],"emails":[{"email":"ramlati.ali@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"26\/03\/2018 \/  \/ "},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 19\/01\/2018 \/ annulation de l'\u00e9lection sur d\u00e9cision du conseil constitutionnel"}],"profession":"M\u00e9decin","place_en_hemicycle":"306","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA724827","id_an":"724827","slug":"ramlati-ali","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/ramlati-ali","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/ramlati-ali\/json","nb_mandats":1,"twitter":"","semaines_presence":19,"commission_presences":38,"commission_interventions":9,"hemicycle_interventions":7,"hemicycle_interventions_courtes":0,"amendements_proposes":8,"amendements_signes":385,"amendements_adoptes":121,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":8,"questions_ecrites":1,"questions_orales":2}},{"depute":{"id":413,"nom":"Louis Aliot","nom_de_famille":"Aliot","prenom":"Louis","sexe":"H","date_naissance":"1969-09-04","lieu_naissance":"Toulouse (Haute-Garonne)","num_deptmt":"66","nom_circo":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"NI","parti_ratt_financier":"Rassemblement national","sites_web":[{"site":"http:\/\/louisaliot.eu"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/louis_aliot"}],"emails":[{"email":"louis.aliot@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Autre profession","place_en_hemicycle":"59","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720798","id_an":"720798","slug":"louis-aliot","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/louis-aliot","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/louis-aliot\/json","nb_mandats":2,"twitter":"louis_aliot","semaines_presence":20,"commission_presences":13,"commission_interventions":1,"hemicycle_interventions":11,"hemicycle_interventions_courtes":0,"amendements_proposes":49,"amendements_signes":367,"amendements_adoptes":0,"rapports":0,"propositions_ecrites":3,"propositions_signees":9,"questions_ecrites":28,"questions_orales":1}},{"depute":{"id":499,"nom":"Aude Amadou","nom_de_famille":"Amadou","prenom":"Aude","sexe":"F","date_naissance":"1980-02-29","lieu_naissance":"Coutances (Manche)","num_deptmt":"44","nom_circo":"Loire-Atlantique","num_circo":4,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/AudeAmadou"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/AmadouAude\/"}],"emails":[{"email":"permanence@audeamadou.fr"},{"email":"aude.amadou@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Ex-sportive de haut niveau","place_en_hemicycle":"409","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720124","id_an":"720124","slug":"aude-amadou","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/aude-amadou","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/aude-amadou\/json","nb_mandats":1,"twitter":"AudeAmadou","semaines_presence":28,"commission_presences":32,"commission_interventions":5,"hemicycle_interventions":2,"hemicycle_interventions_courtes":0,"amendements_proposes":7,"amendements_signes":254,"amendements_adoptes":106,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":7,"questions_ecrites":0,"questions_orales":0}},{"depute":{"id":382,"nom":"Patrice Anato","nom_de_famille":"Anato","prenom":"Patrice","sexe":"H","date_naissance":"1976-03-14","lieu_naissance":"Lom\u00e9 (Togo)","num_deptmt":"93","nom_circo":"Seine-Saint-Denis","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.patriceanato.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/patrice_anato"}],"emails":[{"email":"patrice.anato@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Consultant","place_en_hemicycle":"352","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721278","id_an":"721278","slug":"patrice-anato","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/patrice-anato","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/patrice-anato\/json","nb_mandats":1,"twitter":"patrice_anato","semaines_presence":26,"commission_presences":36,"commission_interventions":20,"hemicycle_interventions":11,"hemicycle_interventions_courtes":1,"amendements_proposes":7,"amendements_signes":409,"amendements_adoptes":148,"rapports":3,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":8,"questions_ecrites":16,"questions_orales":2}},{"depute":{"id":441,"nom":"Pieyre-Alexandre Anglade","nom_de_famille":"Anglade","prenom":"Pieyre-Alexandre","sexe":"H","date_naissance":"1986-11-02","lieu_naissance":"Paris 16 (Paris)","num_deptmt":"999","nom_circo":"Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France","num_circo":4,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/panglade.eu"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/PA_Anglade"}],"emails":[{"email":"pieyre-alexandre.anglade@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Agent contractuel au Parlement europ\u00e9en","place_en_hemicycle":"227","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721158","id_an":"721158","slug":"pieyre-alexandre-anglade","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/pieyre-alexandre-anglade","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/pieyre-alexandre-anglade\/json","nb_mandats":1,"twitter":"PA_Anglade","semaines_presence":29,"commission_presences":31,"commission_interventions":8,"hemicycle_interventions":10,"hemicycle_interventions_courtes":0,"amendements_proposes":6,"amendements_signes":346,"amendements_adoptes":181,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":7,"questions_ecrites":1,"questions_orales":3}},{"depute":{"id":11,"nom":"Emmanuelle Anthoine","nom_de_famille":"Anthoine","prenom":"Emmanuelle","sexe":"F","date_naissance":"1964-07-02","lieu_naissance":"Saint-Vallier (Dr\u00f4me)","num_deptmt":"26","nom_circo":"Dr\u00f4me","num_circo":4,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.emmanuelle-anthoine.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/emmanuelle.anthoine.1\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/eanthoine26"}],"emails":[{"email":"emmanuelle.anthoine@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Avocate","place_en_hemicycle":"63","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719318","id_an":"719318","slug":"emmanuelle-anthoine","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/emmanuelle-anthoine","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/emmanuelle-anthoine\/json","nb_mandats":1,"twitter":"eanthoine26","semaines_presence":27,"commission_presences":50,"commission_interventions":88,"hemicycle_interventions":63,"hemicycle_interventions_courtes":83,"amendements_proposes":551,"amendements_signes":7704,"amendements_adoptes":180,"rapports":1,"propositions_ecrites":2,"propositions_signees":76,"questions_ecrites":44,"questions_orales":4}},{"depute":{"id":564,"nom":"Jean-Philippe Ardouin","nom_de_famille":"Ardouin","prenom":"Jean-Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1964-03-05","lieu_naissance":"Saintes (Charente-Maritime)","num_deptmt":"17","nom_circo":"Charente-Maritime","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/jpardouin\/"}],"emails":[{"email":"jean-philippe.ardouin@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"526","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719100","id_an":"719100","slug":"jean-philippe-ardouin","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-philippe-ardouin","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-philippe-ardouin\/json","nb_mandats":1,"twitter":"","semaines_presence":29,"commission_presences":30,"commission_interventions":6,"hemicycle_interventions":3,"hemicycle_interventions_courtes":1,"amendements_proposes":49,"amendements_signes":471,"amendements_adoptes":117,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":8,"questions_ecrites":30,"questions_orales":1}},{"depute":{"id":220,"nom":"Christophe Arend","nom_de_famille":"Arend","prenom":"Christophe","sexe":"H","date_naissance":"1975-08-12","lieu_naissance":"Forbach (Moselle)","num_deptmt":"57","nom_circo":"Moselle","num_circo":6,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/christophe-arend.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/christophearend"},{"site":"https:\/\/legislatives.en-marche.fr\/candidat\/moselle-6eme-circonscription"}],"emails":[{"email":"c.arend5706@gmail.com"},{"email":"christophe.arend@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Dentiste","place_en_hemicycle":"439","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720310","id_an":"720310","slug":"christophe-arend","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/christophe-arend","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/christophe-arend\/json","nb_mandats":1,"twitter":"christophearend","semaines_presence":17,"commission_presences":22,"commission_interventions":12,"hemicycle_interventions":8,"hemicycle_interventions_courtes":6,"amendements_proposes":2,"amendements_signes":365,"amendements_adoptes":149,"rapports":1,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":10,"questions_ecrites":21,"questions_orales":0}},{"depute":{"id":604,"nom":"St\u00e9phanie Atger","nom_de_famille":"Atger","prenom":"St\u00e9phanie","sexe":"F","date_naissance":"1975-10-11","lieu_naissance":"Sarcelles (Val-d'Oise)","num_deptmt":"91","nom_circo":"Essonne","num_circo":6,"mandat_debut":"2019-05-01","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/stephanie.atger\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/StephanieAtger"},{"site":"https:\/\/www.stephanieatger.fr"}],"emails":[{"email":"Stephanie.Atger@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"01\/05\/2019 \/  \/ "}],"profession":"Ecrivain public","place_en_hemicycle":"478","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721674","id_an":"721674","slug":"stephanie-atger","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/stephanie-atger","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/stephanie-atger\/json","nb_mandats":1,"twitter":"StephanieAtger","semaines_presence":31,"commission_presences":49,"commission_interventions":20,"hemicycle_interventions":13,"hemicycle_interventions_courtes":2,"amendements_proposes":3,"amendements_signes":425,"amendements_adoptes":144,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":8,"questions_ecrites":6,"questions_orales":4}},{"depute":{"id":332,"nom":"Julien Aubert","nom_de_famille":"Aubert","prenom":"Julien","sexe":"H","date_naissance":"1978-06-11","lieu_naissance":"Marseille (Bouches-du-Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"84","nom_circo":"Vaucluse","num_circo":5,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.julienaubert.fr"}],"emails":[{"email":"contact@julienaubert.fr"},{"email":"julien.aubert@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Magistrat \u00e0 la Cour des Comptes","place_en_hemicycle":"136","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA609726","id_an":"609726","slug":"julien-aubert","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/julien-aubert","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/julien-aubert\/json","nb_mandats":1,"twitter":"","semaines_presence":35,"commission_presences":50,"commission_interventions":39,"hemicycle_interventions":336,"hemicycle_interventions_courtes":263,"amendements_proposes":215,"amendements_signes":2057,"amendements_adoptes":22,"rapports":1,"propositions_ecrites":1,"propositions_signees":21,"questions_ecrites":25,"questions_orales":5}},{"depute":{"id":406,"nom":"Sophie Auconie","nom_de_famille":"Auconie","prenom":"Sophie","sexe":"F","date_naissance":"1963-08-19","lieu_naissance":"Dugny (Seine-Saint-Denis)","num_deptmt":"37","nom_circo":"Indre-et-Loire","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des d\u00e9mocrates, radicaux et lib\u00e9raux","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/sophie_auconie"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/sophieauconie\/"},{"site":"http:\/\/www.sophieauconie.fr"}],"emails":[{"email":"sophie.auconie@assemblee-nationale.fr"},{"email":"contact@sophieauconie.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Industriel-Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"134","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719806","id_an":"719806","slug":"sophie-auconie","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sophie-auconie","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sophie-auconie\/json","nb_mandats":2,"twitter":"sophie_auconie","semaines_presence":34,"commission_presences":73,"commission_interventions":144,"hemicycle_interventions":226,"hemicycle_interventions_courtes":79,"amendements_proposes":130,"amendements_signes":1772,"amendements_adoptes":79,"rapports":1,"propositions_ecrites":1,"propositions_signees":18,"questions_ecrites":9,"questions_orales":7}},{"depute":{"id":404,"nom":"Cl\u00e9mentine Autain","nom_de_famille":"Autain","prenom":"Cl\u00e9mentine","sexe":"F","date_naissance":"1973-05-26","lieu_naissance":"Saint-Cloud (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"93","nom_circo":"Seine-Saint-Denis","num_circo":11,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LFI","parti_ratt_financier":"La France Insoumise","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/clementineautain\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Clem_Autain"}],"emails":[{"email":"clementine.autain@assemblee-nationale.fr"},{"email":"clementineautain93@gmail.com"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Journaliste et autre m\u00e9dia","place_en_hemicycle":"618","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA588884","id_an":"588884","slug":"clementine-autain","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/clementine-autain","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/clementine-autain\/json","nb_mandats":2,"twitter":"Clem_Autain","semaines_presence":34,"commission_presences":47,"commission_interventions":305,"hemicycle_interventions":405,"hemicycle_interventions_courtes":165,"amendements_proposes":2655,"amendements_signes":4960,"amendements_adoptes":28,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":26,"questions_ecrites":34,"questions_orales":7}},{"depute":{"id":461,"nom":"Laetitia Avia","nom_de_famille":"Avia","prenom":"Laetitia","sexe":"F","date_naissance":"1985-10-29","lieu_naissance":"Livry-Gargan (Seine-Saint-Denis)","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":8,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.laetitia-avia.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/LaetitiaAviaLegislatives\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/LaetitiaAvia"}],"emails":[{"email":"laetitia.avia@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Avocate","place_en_hemicycle":"384","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721624","id_an":"721624","slug":"laetitia-avia","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/laetitia-avia","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/laetitia-avia\/json","nb_mandats":1,"twitter":"LaetitiaAvia","semaines_presence":30,"commission_presences":30,"commission_interventions":50,"hemicycle_interventions":228,"hemicycle_interventions_courtes":81,"amendements_proposes":65,"amendements_signes":380,"amendements_adoptes":219,"rapports":1,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":10,"questions_ecrites":0,"questions_orales":2}},{"depute":{"id":52,"nom":"Jo\u00ebl Aviragnet","nom_de_famille":"Aviragnet","prenom":"Jo\u00ebl","sexe":"H","date_naissance":"1956-06-16","lieu_naissance":"Encausse-les-Thermes (Haute-Garonne)","num_deptmt":"31","nom_circo":"Haute-Garonne","num_circo":8,"mandat_debut":"2018-03-19","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.joelaviragnet.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/JAviragnet"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/profile.php?id=100001391067319\/"},{"site":"http:\/\/joelaviragnet2018.fr"}],"emails":[{"email":"joelaviragnet@gmail.com"},{"email":"joel.aviragnet@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 18\/12\/2017 \/ annulation de l'\u00e9lection sur d\u00e9cision du conseil constitutionnel"},{"mandat":"04\/07\/2014 \/ 17\/07\/2015 \/ reprise de l'exercice du mandat d'un ancien membre du gouvernement"},{"mandat":"19\/03\/2018 \/  \/ "}],"profession":"Directeur d'un \u00e9tablissement pour l'enfance handicap\u00e9e","place_en_hemicycle":"519","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA642764","id_an":"642764","slug":"joel-aviragnet","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/joel-aviragnet","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/joel-aviragnet\/json","nb_mandats":1,"twitter":"JAviragnet","semaines_presence":25,"commission_presences":21,"commission_interventions":73,"hemicycle_interventions":156,"hemicycle_interventions_courtes":53,"amendements_proposes":313,"amendements_signes":3236,"amendements_adoptes":134,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":15,"questions_ecrites":8,"questions_orales":6}},{"depute":{"id":121,"nom":"Florian Bachelier","nom_de_famille":"Bachelier","prenom":"Florian","sexe":"H","date_naissance":"1979-04-05","lieu_naissance":"Thionville (Moselle)","num_deptmt":"35","nom_circo":"Ille-et-Vilaine","num_circo":8,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/florianbachelierLREM\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/F_BACHELIER"},{"site":"http:\/\/www.florianbachelier.fr"}],"emails":[{"email":"florian.bachelier@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"419","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719770","id_an":"719770","slug":"florian-bachelier","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/florian-bachelier","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/florian-bachelier\/json","nb_mandats":1,"twitter":"F_BACHELIER","semaines_presence":32,"commission_presences":31,"commission_interventions":0,"hemicycle_interventions":3,"hemicycle_interventions_courtes":7,"amendements_proposes":2,"amendements_signes":211,"amendements_adoptes":104,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":8,"questions_ecrites":0,"questions_orales":0}},{"depute":{"id":59,"nom":"Delphine Bagarry","nom_de_famille":"Bagarry","prenom":"Delphine","sexe":"F","date_naissance":"1970-01-09","lieu_naissance":"Lyon (Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"04","nom_circo":"Alpes-de-Haute-Provence","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"EDS","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/DBagarry"},{"site":"http:\/\/www.delphinebagarry.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/delphinebagarry04\/"}],"emails":[{"email":"delphine.bagarry@assemblee-nationale.fr"},{"email":"dbagarry@delphinebagarry.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"M\u00e9decin","place_en_hemicycle":"486","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA718744","id_an":"718744","slug":"delphine-bagarry","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/delphine-bagarry","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/delphine-bagarry\/json","nb_mandats":1,"twitter":"DBagarry","semaines_presence":27,"commission_presences":44,"commission_interventions":29,"hemicycle_interventions":16,"hemicycle_interventions_courtes":3,"amendements_proposes":73,"amendements_signes":1357,"amendements_adoptes":214,"rapports":1,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":8,"questions_ecrites":17,"questions_orales":2}},{"depute":{"id":488,"nom":"Didier Baich\u00e8re","nom_de_famille":"Baich\u00e8re","prenom":"Didier","sexe":"H","date_naissance":"1970-08-20","lieu_naissance":"Limoux (Aude)","num_deptmt":"78","nom_circo":"Yvelines","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/dbaichere78\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/dbaichere"},{"site":"http:\/\/www.didierbaichere.fr"}],"emails":[{"email":"didier.baichere@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Directeur des Ressources Humaines","place_en_hemicycle":"321","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721776","id_an":"721776","slug":"didier-baichere","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/didier-baichere","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/didier-baichere\/json","nb_mandats":1,"twitter":"dbaichere","semaines_presence":27,"commission_presences":30,"commission_interventions":21,"hemicycle_interventions":2,"hemicycle_interventions_courtes":1,"amendements_proposes":12,"amendements_signes":629,"amendements_adoptes":157,"rapports":1,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":9,"questions_ecrites":0,"questions_orales":0}},{"depute":{"id":323,"nom":"Erwan Balanant","nom_de_famille":"Balanant","prenom":"Erwan","sexe":"H","date_naissance":"1971-02-21","lieu_naissance":"Lorient (Morbihan)","num_deptmt":"29","nom_circo":"Finist\u00e8re","num_circo":8,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Mouvement D\u00e9mocrate","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.erwanbalanant.com"},{"site":"http:\/\/manufactureimg.tumblr.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/erwanbalanant"}],"emails":[{"email":"erwan.balanant@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Photographe et r\u00e9alisateur","place_en_hemicycle":"162","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719558","id_an":"719558","slug":"erwan-balanant","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/erwan-balanant","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/erwan-balanant\/json","nb_mandats":2,"twitter":"erwanbalanant","semaines_presence":37,"commission_presences":65,"commission_interventions":119,"hemicycle_interventions":206,"hemicycle_interventions_courtes":396,"amendements_proposes":79,"amendements_signes":945,"amendements_adoptes":145,"rapports":1,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":7,"questions_ecrites":6,"questions_orales":3}},{"depute":{"id":41,"nom":"G\u00e9raldine Bannier","nom_de_famille":"Bannier","prenom":"G\u00e9raldine","sexe":"F","date_naissance":"1979-11-22","lieu_naissance":"Laval (Mayenne)","num_deptmt":"53","nom_circo":"Mayenne","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Mouvement D\u00e9mocrate","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/Bannier_G"},{"site":"http:\/\/www.geraldinebannier.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/geraldine.bannier.1\/"},{"site":"http:\/\/www.geraldinebanier.fr"}],"emails":[{"email":"geraldine.bannier@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Professeur du secondaire et technique","place_en_hemicycle":"163","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720256","id_an":"720256","slug":"geraldine-bannier","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/geraldine-bannier","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/geraldine-bannier\/json","nb_mandats":1,"twitter":"Bannier_G","semaines_presence":29,"commission_presences":47,"commission_interventions":63,"hemicycle_interventions":75,"hemicycle_interventions_courtes":6,"amendements_proposes":104,"amendements_signes":937,"amendements_adoptes":158,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":2,"questions_ecrites":5,"questions_orales":6}},{"depute":{"id":358,"nom":"Fr\u00e9d\u00e9ric Barbier","nom_de_famille":"Barbier","prenom":"Fr\u00e9d\u00e9ric","sexe":"H","date_naissance":"1960-08-30","lieu_naissance":"Audincourt (Doubs)","num_deptmt":"25","nom_circo":"Doubs","num_circo":4,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.fredericbarbier.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Fred_Barbier"}],"emails":[{"email":"frederic.barbier@assemblee-nationale.fr"},{"email":"barbier.frederic25@gmail.com"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"22\/07\/2012 \/ 02\/05\/2014 \/ reprise de l'exercice du mandat d'un ancien membre du gouvernement"},{"mandat":"09\/02\/2015 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Cadre en entreprise","place_en_hemicycle":"230","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA642724","id_an":"642724","slug":"frederic-barbier","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/frederic-barbier","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/frederic-barbier\/json","nb_mandats":1,"twitter":"Fred_Barbier","semaines_presence":24,"commission_presences":23,"commission_interventions":3,"hemicycle_interventions":0,"hemicycle_interventions_courtes":0,"amendements_proposes":0,"amendements_signes":383,"amendements_adoptes":119,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":7,"questions_ecrites":17,"questions_orales":0}},{"depute":{"id":281,"nom":"Ericka Bareigts","nom_de_famille":"Bareigts","prenom":"Ericka","sexe":"F","date_naissance":"1967-04-16","lieu_naissance":"Saint-Denis (R\u00e9union)","num_deptmt":"974","nom_circo":"R\u00e9union","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/ebareigts"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/erickabareigts974\/"},{"site":"http:\/\/www.ericka2017.re"}],"emails":[{"email":"ericka.bareigts@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"18\/06\/2017 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 11\/03\/2016 \/ nomination comme membre du gouvernement"}],"profession":"Cadre territorial","place_en_hemicycle":"505","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA610681","id_an":"610681","slug":"ericka-bareigts","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/ericka-bareigts","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/ericka-bareigts\/json","nb_mandats":1,"twitter":"ebareigts","semaines_presence":15,"commission_presences":15,"commission_interventions":21,"hemicycle_interventions":28,"hemicycle_interventions_courtes":13,"amendements_proposes":87,"amendements_signes":3379,"amendements_adoptes":142,"rapports":1,"propositions_ecrites":1,"propositions_signees":17,"questions_ecrites":15,"questions_orales":1}},{"depute":{"id":106,"nom":"Jean-No\u00ebl Barrot","nom_de_famille":"Barrot","prenom":"Jean-No\u00ebl","sexe":"H","date_naissance":"1983-05-13","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"78","nom_circo":"Yvelines","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Mouvement D\u00e9mocrate","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jnbarrot2017.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/jnbarrot"},{"site":"https:\/\/www.jeannoelbarrot.fr"}],"emails":[{"email":"jean-noel.barrot@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Professeur de facult\u00e9","place_en_hemicycle":"167","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721836","id_an":"721836","slug":"jean-noel-barrot","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-noel-barrot","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-noel-barrot\/json","nb_mandats":1,"twitter":"jnbarrot","semaines_presence":33,"commission_presences":50,"commission_interventions":54,"hemicycle_interventions":94,"hemicycle_interventions_courtes":10,"amendements_proposes":146,"amendements_signes":786,"amendements_adoptes":147,"rapports":1,"propositions_ecrites":1,"propositions_signees":7,"questions_ecrites":4,"questions_orales":3}},{"depute":{"id":217,"nom":"Nathalie Bassire","nom_de_famille":"Bassire","prenom":"Nathalie","sexe":"F","date_naissance":"1968-01-22","lieu_naissance":"Saint-Pierre (R\u00e9union)","num_deptmt":"974","nom_circo":"R\u00e9union","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Union des d\u00e9mocrates, radicaux et lib\u00e9raux","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/nathbassire\/"},{"site":"http:\/\/www.nathaliebassire.re"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/NathalieBassire"}],"emails":[{"email":"nathalie.bassire@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Retrait\u00e9e de l'enseignement","place_en_hemicycle":"109","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721046","id_an":"721046","slug":"nathalie-bassire","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/nathalie-bassire","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/nathalie-bassire\/json","nb_mandats":1,"twitter":"NathalieBassire","semaines_presence":13,"commission_presences":10,"commission_interventions":5,"hemicycle_interventions":24,"hemicycle_interventions_courtes":5,"amendements_proposes":18,"amendements_signes":1618,"amendements_adoptes":39,"rapports":1,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":44,"questions_ecrites":6,"questions_orales":2}},{"depute":{"id":500,"nom":"Delphine Batho","nom_de_famille":"Batho","prenom":"Delphine","sexe":"F","date_naissance":"1973-03-23","lieu_naissance":"Paris 12\u00e8me (Paris)","num_deptmt":"79","nom_circo":"Deux-S\u00e8vres","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"EDS","parti_ratt_financier":"Europe \u00c9cologie Les Verts","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/DelphineBatho\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/delphinebatho"},{"site":"http:\/\/www.generationecologie.fr"}],"emails":[{"email":"delphine.batho@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 21\/07\/2012 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"03\/08\/2013 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 16\/06\/2012 \/ nomination comme membre du gouvernement"}],"profession":"Cadre territorial","place_en_hemicycle":"639","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA335999","id_an":"335999","slug":"delphine-batho","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/delphine-batho","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/delphine-batho\/json","nb_mandats":1,"twitter":"delphinebatho","semaines_presence":25,"commission_presences":35,"commission_interventions":97,"hemicycle_interventions":215,"hemicycle_interventions_courtes":89,"amendements_proposes":280,"amendements_signes":417,"amendements_adoptes":25,"rapports":0,"propositions_ecrites":2,"propositions_signees":4,"questions_ecrites":11,"questions_orales":1}},{"depute":{"id":209,"nom":"Marie-No\u00eblle Battistel","nom_de_famille":"Battistel","prenom":"Marie-No\u00eblle","sexe":"F","date_naissance":"1956-08-20","lieu_naissance":"Grenoble (Is\u00e8re)","num_deptmt":"38","nom_circo":"Is\u00e8re","num_circo":4,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"emails":[{"email":"mnoelle.battistel@orange.fr"},{"email":"marie-noelle.battistel@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"07\/06\/2010 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Autre cadre (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"513","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA342415","id_an":"342415","slug":"marie-noelle-battistel","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/marie-noelle-battistel","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/marie-noelle-battistel\/json","nb_mandats":1,"twitter":"","semaines_presence":30,"commission_presences":82,"commission_interventions":110,"hemicycle_interventions":191,"hemicycle_interventions_courtes":167,"amendements_proposes":184,"amendements_signes":3366,"amendements_adoptes":144,"rapports":1,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":14,"questions_ecrites":15,"questions_orales":6}},{"depute":{"id":496,"nom":"Xavier Batut","nom_de_famille":"Batut","prenom":"Xavier","sexe":"H","date_naissance":"1976-12-26","lieu_naissance":"Cr\u00e9teil (Val-de-Marne)","num_deptmt":"76","nom_circo":"Seine-Maritime","num_circo":10,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/xavier.batut10\/"},{"site":"http:\/\/xavierbatut.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/XavierBatut"}],"emails":[{"email":"xavier.batut@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Autre cadre (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"625","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721522","id_an":"721522","slug":"xavier-batut","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/xavier-batut","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/xavier-batut\/json","nb_mandats":1,"twitter":"XavierBatut","semaines_presence":25,"commission_presences":42,"commission_interventions":14,"hemicycle_interventions":3,"hemicycle_interventions_courtes":0,"amendements_proposes":12,"amendements_signes":631,"amendements_adoptes":120,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":11,"questions_ecrites":11,"questions_orales":0}},{"depute":{"id":600,"nom":"St\u00e9phane Baudu","nom_de_famille":"Baudu","prenom":"St\u00e9phane","sexe":"H","date_naissance":"1965-05-01","lieu_naissance":"Blois (Loir-et-Cher)","num_deptmt":"41","nom_circo":"Loir-et-Cher","num_circo":1,"mandat_debut":"2018-11-17","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Mouvement D\u00e9mocrate","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/baudu_stephane"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/stephanebaudu"}],"emails":[{"email":"Stephane.Baudu@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"17\/11\/2018 \/  \/ "}],"profession":"Charg\u00e9 d'affaire en informatique","place_en_hemicycle":"248","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719942","id_an":"719942","slug":"stephane-baudu","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/stephane-baudu","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/stephane-baudu\/json","nb_mandats":2,"twitter":"baudu_stephane","semaines_presence":30,"commission_presences":46,"commission_interventions":31,"hemicycle_interventions":39,"hemicycle_interventions_courtes":24,"amendements_proposes":59,"amendements_signes":818,"amendements_adoptes":156,"rapports":1,"propositions_ecrites":1,"propositions_signees":2,"questions_ecrites":3,"questions_orales":5}},{"depute":{"id":58,"nom":"Thibault Bazin","nom_de_famille":"Bazin","prenom":"Thibault","sexe":"H","date_naissance":"1984-10-27","lieu_naissance":"Nancy (Meurthe-et-Moselle)","num_deptmt":"54","nom_circo":"Meurthe-et-Moselle","num_circo":4,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.thibaultbazin.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/thibault_bazin"}],"emails":[{"email":"thibault.bazin@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Autre cadre (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"12","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA642847","id_an":"642847","slug":"thibault-bazin","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/thibault-bazin","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/thibault-bazin\/json","nb_mandats":1,"twitter":"thibault_bazin","semaines_presence":35,"commission_presences":133,"commission_interventions":523,"hemicycle_interventions":600,"hemicycle_interventions_courtes":878,"amendements_proposes":1082,"amendements_signes":5152,"amendements_adoptes":134,"rapports":1,"propositions_ecrites":2,"propositions_signees":55,"questions_ecrites":51,"questions_orales":8}},{"depute":{"id":218,"nom":"Val\u00e9rie Bazin-Malgras","nom_de_famille":"Bazin-Malgras","prenom":"Val\u00e9rie","sexe":"F","date_naissance":"1969-10-31","lieu_naissance":"Romilly-sur-Seine (Aube)","num_deptmt":"10","nom_circo":"Aube","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/vbazinmalgras"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/VBazinMalgras"}],"emails":[{"email":"valerie.bazin-malgras@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Commer\u00e7ante","place_en_hemicycle":"119","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA718884","id_an":"718884","slug":"valerie-bazin-malgras","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/valerie-bazin-malgras","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/valerie-bazin-malgras\/json","nb_mandats":2,"twitter":"vbazinmalgras","semaines_presence":30,"commission_presences":40,"commission_interventions":33,"hemicycle_interventions":46,"hemicycle_interventions_courtes":8,"amendements_proposes":544,"amendements_signes":7082,"amendements_adoptes":171,"rapports":1,"propositions_ecrites":1,"propositions_signees":56,"questions_ecrites":43,"questions_orales":4}},{"depute":{"id":482,"nom":"Sophie Beaudouin-Hubiere","nom_de_famille":"Beaudouin-Hubiere","prenom":"Sophie","sexe":"F","date_naissance":"1972-11-20","lieu_naissance":"Toulouse (Haute-Garonne)","num_deptmt":"87","nom_circo":"Haute-Vienne","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/BeaudouinSo"},{"site":"http:\/\/sophiebeaudouin.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/SophieBeaudouinHubiere\/"}],"emails":[{"email":"sophie.beaudouin-hubiere@assemblee-nationale.fr"},{"email":"sophie.beaudouin-hubiere@en-marche.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":0,"place_en_hemicycle":"567","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA722170","id_an":"722170","slug":"sophie-beaudouin-hubiere","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sophie-beaudouin-hubiere","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sophie-beaudouin-hubiere\/json","nb_mandats":1,"twitter":"BeaudouinSo","semaines_presence":30,"commission_presences":66,"commission_interventions":45,"hemicycle_interventions":32,"hemicycle_interventions_courtes":12,"amendements_proposes":39,"amendements_signes":462,"amendements_adoptes":147,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":8,"questions_ecrites":9,"questions_orales":4}},{"depute":{"id":65,"nom":"Val\u00e9rie Beauvais","nom_de_famille":"Beauvais","prenom":"Val\u00e9rie","sexe":"F","date_naissance":"1963-03-08","lieu_naissance":"Nevers (Ni\u00e8vre)","num_deptmt":"51","nom_circo":"Marne","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/valeriebeauvais2017\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/beauvais2017"}],"emails":[{"email":"valerie.beauvais@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":0,"place_en_hemicycle":"14","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720210","id_an":"720210","slug":"valerie-beauvais","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/valerie-beauvais","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/valerie-beauvais\/json","nb_mandats":1,"twitter":"beauvais2017","semaines_presence":32,"commission_presences":59,"commission_interventions":39,"hemicycle_interventions":83,"hemicycle_interventions_courtes":74,"amendements_proposes":94,"amendements_signes":2600,"amendements_adoptes":65,"rapports":0,"propositions_ecrites":2,"propositions_signees":65,"questions_ecrites":53,"questions_orales":4}},{"depute":{"id":298,"nom":"Olivier Becht","nom_de_famille":"Becht","prenom":"Olivier","sexe":"H","date_naissance":"1976-04-28","lieu_naissance":"Strasbourg (Bas-Rhin)","num_deptmt":"68","nom_circo":"Haut-Rhin","num_circo":5,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"AE","parti_ratt_financier":"Mouvement D\u00e9mocrate","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.becht-groff2017.fr"}],"emails":[{"email":"olivier.becht@assemblee-nationale.fr"},{"email":"cab.olivierbecht@gmail.com"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Magistrat","place_en_hemicycle":"124","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA642935","id_an":"642935","slug":"olivier-becht","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/olivier-becht","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/olivier-becht\/json","nb_mandats":2,"twitter":"","semaines_presence":33,"commission_presences":41,"commission_interventions":14,"hemicycle_interventions":59,"hemicycle_interventions_courtes":12,"amendements_proposes":26,"amendements_signes":1414,"amendements_adoptes":63,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":4,"questions_ecrites":10,"questions_orales":8}},{"depute":{"id":151,"nom":"Belkhir Belhaddad","nom_de_famille":"Belhaddad","prenom":"Belkhir","sexe":"H","date_naissance":"1969-07-09","lieu_naissance":"Timgad (Alg\u00e9rie)","num_deptmt":"57","nom_circo":"Moselle","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.belkhirbelhaddad.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/b_belhaddad"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/belhaddad2017"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/belhaddadbelkhir"}],"emails":[{"email":"belkhir.belhaddad@en-marche.fr"},{"email":"belkhir.belhaddad@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Industriel-Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"574","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720362","id_an":"720362","slug":"belkhir-belhaddad","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/belkhir-belhaddad","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/belkhir-belhaddad\/json","nb_mandats":2,"twitter":"b_belhaddad","semaines_presence":28,"commission_presences":44,"commission_interventions":40,"hemicycle_interventions":23,"hemicycle_interventions_courtes":4,"amendements_proposes":31,"amendements_signes":408,"amendements_adoptes":167,"rapports":1,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":8,"questions_ecrites":11,"questions_orales":3}},{"depute":{"id":511,"nom":"Huguette Bello","nom_de_famille":"Bello","prenom":"Huguette","sexe":"F","date_naissance":"1950-08-24","lieu_naissance":"Ravine-des-Cabris (R\u00e9union)","num_deptmt":"974","nom_circo":"R\u00e9union","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"GDR","parti_ratt_financier":"Parti communiste fran\u00e7ais","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.huguettebello.re"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/HuguetteBello"}],"emails":[{"email":"huguette.bello@assemblee-nationale.fr"},{"email":"huguette.bello@wanadoo.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Directrice d'\u00e9cole maternelle","place_en_hemicycle":"594","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA441","id_an":"441","slug":"huguette-bello","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/huguette-bello","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/huguette-bello\/json","nb_mandats":1,"twitter":"HuguetteBello","semaines_presence":7,"commission_presences":2,"commission_interventions":4,"hemicycle_interventions":5,"hemicycle_interventions_courtes":23,"amendements_proposes":854,"amendements_signes":2493,"amendements_adoptes":52,"rapports":0,"propositions_ecrites":1,"propositions_signees":13,"questions_ecrites":23,"questions_orales":0}},{"depute":{"id":536,"nom":"Justine Benin","nom_de_famille":"Benin","prenom":"Justine","sexe":"F","date_naissance":"1975-03-12","lieu_naissance":"Abymes (Guadeloupe)","num_deptmt":"971","nom_circo":"Guadeloupe","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Mouvement D\u00e9mocrate","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/justinebenin2\/"}],"emails":[{"email":"justine.benin@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie B","place_en_hemicycle":"258","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720968","id_an":"720968","slug":"justine-benin","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/justine-benin","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/justine-benin\/json","nb_mandats":1,"twitter":"","semaines_presence":17,"commission_presences":53,"commission_interventions":264,"hemicycle_interventions":20,"hemicycle_interventions_courtes":9,"amendements_proposes":38,"amendements_signes":917,"amendements_adoptes":146,"rapports":1,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":3,"questions_ecrites":21,"questions_orales":4}},{"depute":{"id":173,"nom":"Thierry Benoit","nom_de_famille":"Benoit","prenom":"Thierry","sexe":"H","date_naissance":"1966-09-13","lieu_naissance":"Foug\u00e8res (Ille-et-Vilaine)","num_deptmt":"35","nom_circo":"Ille-et-Vilaine","num_circo":6,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des d\u00e9mocrates, radicaux et lib\u00e9raux","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.thierry-benoit.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/ThierryBenoit35"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/Thierry.Benoit.148\/"}],"emails":[{"email":"contact@thierry-benoit.fr"},{"email":"thierry.benoit@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Repr\u00e9sentant de commerce","place_en_hemicycle":"113","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA332228","id_an":"332228","slug":"thierry-benoit","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/thierry-benoit","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/thierry-benoit\/json","nb_mandats":1,"twitter":"ThierryBenoit35","semaines_presence":37,"commission_presences":82,"commission_interventions":557,"hemicycle_interventions":247,"hemicycle_interventions_courtes":292,"amendements_proposes":65,"amendements_signes":1563,"amendements_adoptes":73,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":7,"questions_ecrites":30,"questions_orales":14}},{"depute":{"id":23,"nom":"Aurore Berg\u00e9","nom_de_famille":"Berg\u00e9","prenom":"Aurore","sexe":"F","date_naissance":"1986-11-13","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"78","nom_circo":"Yvelines","num_circo":10,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/auroreberge"},{"site":"http:\/\/auroreberge2017.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/Aurore-Berg\u00e9-39829403685\/"},{"site":"http:\/\/www.auroreberge.fr"}],"emails":[{"email":"aurore.berge@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"462","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA722046","id_an":"722046","slug":"aurore-berge","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/aurore-berge","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/aurore-berge\/json","nb_mandats":2,"twitter":"auroreberge","semaines_presence":26,"commission_presences":59,"commission_interventions":417,"hemicycle_interventions":64,"hemicycle_interventions_courtes":31,"amendements_proposes":228,"amendements_signes":723,"amendements_adoptes":417,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":8,"questions_ecrites":13,"questions_orales":0}},{"depute":{"id":260,"nom":"Ugo Bernalicis","nom_de_famille":"Bernalicis","prenom":"Ugo","sexe":"H","date_naissance":"1989-09-25","lieu_naissance":"Arras (Pas-de-Calais)","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LFI","parti_ratt_financier":"La France Insoumise","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/ugobernalicis\/"},{"site":"http:\/\/www.ugobernalicis.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/ugobernalicis"}],"emails":[{"email":"ugo.bernalicis@assemblee-nationale.fr"},{"email":"contact@ugobernalicis.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A","place_en_hemicycle":"629","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720430","id_an":"720430","slug":"ugo-bernalicis","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/ugo-bernalicis","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/ugo-bernalicis\/json","nb_mandats":1,"twitter":"ugobernalicis","semaines_presence":36,"commission_presences":45,"commission_interventions":190,"hemicycle_interventions":387,"hemicycle_interventions_courtes":435,"amendements_proposes":2728,"amendements_signes":4973,"amendements_adoptes":30,"rapports":0,"propositions_ecrites":1,"propositions_signees":25,"questions_ecrites":19,"questions_orales":8}},{"depute":{"id":268,"nom":"Philippe Berta","nom_de_famille":"Berta","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1960-04-11","lieu_naissance":"Besan\u00e7on (Doubs)","num_deptmt":"30","nom_circo":"Gard","num_circo":6,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Mouvement D\u00e9mocrate","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/PBertaGard"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/PBertaGard"}],"emails":[{"email":"philippe.berta@assemblee-nationale.fr"},{"email":"philippeberta30@gmail.com"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Professeur de facult\u00e9","place_en_hemicycle":"164","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719488","id_an":"719488","slug":"philippe-berta","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-berta","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-berta\/json","nb_mandats":1,"twitter":"PBertaGard","semaines_presence":31,"commission_presences":71,"commission_interventions":151,"hemicycle_interventions":114,"hemicycle_interventions_courtes":61,"amendements_proposes":110,"amendements_signes":941,"amendements_adoptes":205,"rapports":2,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":2,"questions_ecrites":39,"questions_orales":2}},{"depute":{"id":286,"nom":"Herv\u00e9 Berville","nom_de_famille":"Berville","prenom":"Herv\u00e9","sexe":"H","date_naissance":"1990-01-15","lieu_naissance":"Madanzh-Buhimga (Rwanda)","num_deptmt":"22","nom_circo":"C\u00f4tes-d'Armor","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/HerveBerville"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/HerveBerville\/"},{"site":"http:\/\/www.herveberville.fr"}],"emails":[{"email":"herve.berville@assemblee-nationale.fr"},{"email":"herve.berville@en-marche.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Autre cadre (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"212","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719218","id_an":"719218","slug":"herve-berville","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/herve-berville","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/herve-berville\/json","nb_mandats":1,"twitter":"HerveBerville","semaines_presence":30,"commission_presences":35,"commission_interventions":26,"hemicycle_interventions":25,"hemicycle_interventions_courtes":44,"amendements_proposes":13,"amendements_signes":255,"amendements_adoptes":107,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":9,"questions_ecrites":4,"questions_orales":2}},{"depute":{"id":99,"nom":"Gr\u00e9gory Besson-Moreau","nom_de_famille":"Besson-Moreau","prenom":"Gr\u00e9gory","sexe":"H","date_naissance":"1982-07-07","lieu_naissance":"Brou-sur-Chantereine (Seine-et-Marne)","num_deptmt":"10","nom_circo":"Aube","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/GBessonMoreau\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/GBessonMoreau"}],"emails":[{"email":"gregory.besson-moreau@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Pr\u00e9sident de soci\u00e9t\u00e9","place_en_hemicycle":"482","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA718876","id_an":"718876","slug":"gregory-besson-moreau","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/gregory-besson-moreau","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/gregory-besson-moreau\/json","nb_mandats":1,"twitter":"GBessonMoreau","semaines_presence":22,"commission_presences":37,"commission_interventions":350,"hemicycle_interventions":13,"hemicycle_interventions_courtes":6,"amendements_proposes":19,"amendements_signes":548,"amendements_adoptes":153,"rapports":1,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":16,"questions_ecrites":44,"questions_orales":1}},{"depute":{"id":16,"nom":"Barbara Bessot Ballot","nom_de_famille":"Bessot Ballot","prenom":"Barbara","sexe":"F","date_naissance":"1972-04-13","lieu_naissance":"Besan\u00e7on (Doubs)","num_deptmt":"70","nom_circo":"Haute-Sa\u00f4ne","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/BessotBallot2017\/"},{"site":"http:\/\/www.barbarabessotballot.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/B_BessotBallot"}],"emails":[{"email":"barbara.bessotballot@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Cadre (entreprises publiques)","place_en_hemicycle":"268","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA722312","id_an":"722312","slug":"barbara-bessot-ballot","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/barbara-bessot-ballot","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/barbara-bessot-ballot\/json","nb_mandats":1,"twitter":"B_BessotBallot","semaines_presence":31,"commission_presences":64,"commission_interventions":101,"hemicycle_interventions":65,"hemicycle_interventions_courtes":10,"amendements_proposes":89,"amendements_signes":491,"amendements_adoptes":151,"rapports":2,"propositions_ecrites":1,"propositions_signees":10,"questions_ecrites":24,"questions_orales":0}},{"depute":{"id":462,"nom":"Gis\u00e8le Bi\u00e9mouret","nom_de_famille":"Bi\u00e9mouret","prenom":"Gis\u00e8le","sexe":"F","date_naissance":"1952-06-16","lieu_naissance":"Fleurance (Gers)","num_deptmt":"32","nom_circo":"Gers","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/giselebiemouret.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/GiseleBiemouret"}],"emails":[{"email":"gisele.biemouret@assemblee-nationale.fr"},{"email":"biemouret.gisele@orange.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Assistante parlementaire","place_en_hemicycle":"515","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA508","id_an":"508","slug":"gisele-biemouret","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/gisele-biemouret","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/gisele-biemouret\/json","nb_mandats":1,"twitter":"GiseleBiemouret","semaines_presence":21,"commission_presences":20,"commission_interventions":23,"hemicycle_interventions":46,"hemicycle_interventions_courtes":7,"amendements_proposes":8,"amendements_signes":3247,"amendements_adoptes":132,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":13,"questions_ecrites":34,"questions_orales":3}},{"depute":{"id":314,"nom":"Bruno Bilde","nom_de_famille":"Bilde","prenom":"Bruno","sexe":"H","date_naissance":"1976-09-22","lieu_naissance":"Laxou (Meurthe-et-Moselle)","num_deptmt":"62","nom_circo":"Pas-de-Calais","num_circo":12,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"NI","parti_ratt_financier":"Rassemblement national","sites_web":[{"site":"http:\/\/deputes-fn.fr"},{"site":"http:\/\/deputes-rn.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/BrunoBilde"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/BildeBruno"}],"emails":[{"email":"bruno.bilde@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Juriste","place_en_hemicycle":"66","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720822","id_an":"720822","slug":"bruno-bilde","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/bruno-bilde","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/bruno-bilde\/json","nb_mandats":2,"twitter":"BrunoBilde","semaines_presence":28,"commission_presences":31,"commission_interventions":0,"hemicycle_interventions":3,"hemicycle_interventions_courtes":3,"amendements_proposes":157,"amendements_signes":438,"amendements_adoptes":0,"rapports":0,"propositions_ecrites":3,"propositions_signees":8,"questions_ecrites":58,"questions_orales":1}},{"depute":{"id":210,"nom":"Anne Blanc","nom_de_famille":"Blanc","prenom":"Anne","sexe":"F","date_naissance":"1966-07-20","lieu_naissance":"Rodez (Aveyron)","num_deptmt":"12","nom_circo":"Aveyron","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/AnneBlancOfficiel\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/AnneBlanc_12"}],"emails":[{"email":"anne.blanc@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Infirmi\u00e8re dipl\u00f4m\u00e9e d'Etat","place_en_hemicycle":"317","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA718990","id_an":"718990","slug":"anne-blanc","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/anne-blanc","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/anne-blanc\/json","nb_mandats":1,"twitter":"AnneBlanc_12","semaines_presence":23,"commission_presences":37,"commission_interventions":29,"hemicycle_interventions":15,"hemicycle_interventions_courtes":1,"amendements_proposes":28,"amendements_signes":406,"amendements_adoptes":154,"rapports":1,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":10,"questions_ecrites":18,"questions_orales":1}},{"depute":{"id":237,"nom":"Christophe Blanchet","nom_de_famille":"Blanchet","prenom":"Christophe","sexe":"H","date_naissance":"1973-04-09","lieu_naissance":"Caen (Calvados)","num_deptmt":"14","nom_circo":"Calvados","num_circo":4,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/christopheblanchet2017\/"},{"site":"http:\/\/www.christopheblanchet.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/christoblanchet"}],"emails":[{"email":"christophe.blanchet@assemblee-nationale.fr"},{"email":"secretariat-blanchet@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Commer\u00e7ant","place_en_hemicycle":"271","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719024","id_an":"719024","slug":"christophe-blanchet","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/christophe-blanchet","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/christophe-blanchet\/json","nb_mandats":2,"twitter":"christoblanchet","semaines_presence":30,"commission_presences":47,"commission_interventions":46,"hemicycle_interventions":55,"hemicycle_interventions_courtes":25,"amendements_proposes":99,"amendements_signes":701,"amendements_adoptes":162,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":9,"questions_ecrites":23,"questions_orales":2}},{"depute":{"id":505,"nom":"Yves Blein","nom_de_famille":"Blein","prenom":"Yves","sexe":"H","date_naissance":"1954-10-12","lieu_naissance":"Lyon (Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"69","nom_circo":"Rh\u00f4ne","num_circo":14,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.yvesblein.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/yves_blein"}],"emails":[{"email":"yves.blein@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"421","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA608641","id_an":"608641","slug":"yves-blein","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/yves-blein","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/yves-blein\/json","nb_mandats":1,"twitter":"yves_blein","semaines_presence":23,"commission_presences":23,"commission_interventions":4,"hemicycle_interventions":1,"hemicycle_interventions_courtes":0,"amendements_proposes":4,"amendements_signes":241,"amendements_adoptes":108,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":7,"questions_ecrites":4,"questions_orales":0}},{"depute":{"id":452,"nom":"Pascal Bois","nom_de_famille":"Bois","prenom":"Pascal","sexe":"H","date_naissance":"1959-12-03","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"60","nom_circo":"Oise","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/pascalbois.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/pascal.bois\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/PascalBoisLaREM"}],"emails":[{"email":"pascal.bois@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Autre cadre (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"414","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720576","id_an":"720576","slug":"pascal-bois","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/pascal-bois","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/pascal-bois\/json","nb_mandats":2,"twitter":"PascalBoisLaREM","semaines_presence":25,"commission_presences":29,"commission_interventions":23,"hemicycle_interventions":11,"hemicycle_interventions_courtes":8,"amendements_proposes":24,"amendements_signes":465,"amendements_adoptes":153,"rapports":1,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":8,"questions_ecrites":1,"questions_orales":2}},{"depute":{"id":361,"nom":"Philippe Bolo","nom_de_famille":"Bolo","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1967-03-25","lieu_naissance":"Limoges (Haute-Vienne)","num_deptmt":"49","nom_circo":"Maine-et-Loire","num_circo":7,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Mouvement D\u00e9mocrate","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.philippe-bolo.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/phbolo"}],"emails":[{"email":"philippe.bolo@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Ing\u00e9nieur","place_en_hemicycle":"166","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720162","id_an":"720162","slug":"philippe-bolo","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-bolo","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-bolo\/json","nb_mandats":1,"twitter":"phbolo","semaines_presence":26,"commission_presences":33,"commission_interventions":17,"hemicycle_interventions":12,"hemicycle_interventions_courtes":7,"amendements_proposes":20,"amendements_signes":736,"amendements_adoptes":137,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":4,"questions_ecrites":0,"questions_orales":2}},{"depute":{"id":349,"nom":"Bruno Bonnell","nom_de_famille":"Bonnell","prenom":"Bruno","sexe":"H","date_naissance":"1958-10-06","lieu_naissance":"Alger (Alg\u00e9rie)","num_deptmt":"69","nom_circo":"Rh\u00f4ne","num_circo":6,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.brunobonnell-villeurbanne.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/Bruno.Bonnell\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/BrunoBonnellOff"}],"emails":[{"email":"bruno.bonnell@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Industriel-Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"272","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721344","id_an":"721344","slug":"bruno-bonnell","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/bruno-bonnell","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/bruno-bonnell\/json","nb_mandats":1,"twitter":"BrunoBonnellOff","semaines_presence":23,"commission_presences":18,"commission_interventions":4,"hemicycle_interventions":8,"hemicycle_interventions_courtes":10,"amendements_proposes":0,"amendements_signes":237,"amendements_adoptes":120,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":8,"questions_ecrites":0,"questions_orales":1}},{"depute":{"id":541,"nom":"\u00c9milie Bonnivard","nom_de_famille":"Bonnivard","prenom":"\u00c9milie","sexe":"F","date_naissance":"1980-08-02","lieu_naissance":"Chamb\u00e9ry (Savoie)","num_deptmt":"73","nom_circo":"Savoie","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/ebonnivard\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/BonnivardE"},{"site":"http:\/\/emiliebonnivard.fr"}],"emails":[{"email":"emilie.bonnivard@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Cadre \u00e0 la Caisse des D\u00e9p\u00f4ts et Consignations","place_en_hemicycle":"9","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721410","id_an":"721410","slug":"emilie-bonnivard","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/emilie-bonnivard","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/emilie-bonnivard\/json","nb_mandats":2,"twitter":"BonnivardE","semaines_presence":32,"commission_presences":60,"commission_interventions":70,"hemicycle_interventions":80,"hemicycle_interventions_courtes":181,"amendements_proposes":377,"amendements_signes":2630,"amendements_adoptes":73,"rapports":1,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":56,"questions_ecrites":42,"questions_orales":2}},{"depute":{"id":177,"nom":"Aude Bono-Vandorme","nom_de_famille":"Bono-Vandorme","prenom":"Aude","sexe":"F","date_naissance":"1962-08-03","lieu_naissance":"Soissons (Aisne)","num_deptmt":"02","nom_circo":"Aisne","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/ABonoVandorme\/"},{"site":"http:\/\/aude-bono-vandorme.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/AudeBono"}],"emails":[{"email":"aude.bono-vandorme@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Profession rattach\u00e9e \u00e0 l'enseignement","place_en_hemicycle":"287","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA718756","id_an":"718756","slug":"aude-bono-vandorme","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/aude-bono-vandorme","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/aude-bono-vandorme\/json","nb_mandats":2,"twitter":"AudeBono","semaines_presence":29,"commission_presences":66,"commission_interventions":31,"hemicycle_interventions":10,"hemicycle_interventions_courtes":1,"amendements_proposes":18,"amendements_signes":520,"amendements_adoptes":128,"rapports":1,"propositions_ecrites":2,"propositions_signees":9,"questions_ecrites":59,"questions_orales":4}},{"depute":{"id":311,"nom":"Jean-Yves Bony","nom_de_famille":"Bony","prenom":"Jean-Yves","sexe":"H","date_naissance":"1955-03-11","lieu_naissance":"Aurillac (Cantal)","num_deptmt":"15","nom_circo":"Cantal","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[],"emails":[{"email":"jean-yves.bony@assemblee-nationale.fr"},{"email":"jybony@orange.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"20\/07\/2007 \/ 14\/12\/2010 \/ reprise de l'exercice du mandat d'un ancien membre du gouvernement"}],"profession":"Exploitant agricole","place_en_hemicycle":"2","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA266793","id_an":"266793","slug":"jean-yves-bony","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-yves-bony","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-yves-bony\/json","nb_mandats":2,"twitter":"","semaines_presence":30,"commission_presences":45,"commission_interventions":89,"hemicycle_interventions":51,"hemicycle_interventions_courtes":68,"amendements_proposes":221,"amendements_signes":4321,"amendements_adoptes":122,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":25,"questions_ecrites":9,"questions_orales":3}},{"depute":{"id":387,"nom":"Julien Borowczyk","nom_de_famille":"Borowczyk","prenom":"Julien","sexe":"H","date_naissance":"1979-05-02","lieu_naissance":"Montbrison (Loire)","num_deptmt":"42","nom_circo":"Loire","num_circo":6,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/JulienBorowczyk"},{"site":"http:\/\/https:\/\/www.julienborowczyk.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/100017706129942\/"}],"emails":[{"email":"julien.borowczyk@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"M\u00e9decin","place_en_hemicycle":"387","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719980","id_an":"719980","slug":"julien-borowczyk","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/julien-borowczyk","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/julien-borowczyk\/json","nb_mandats":1,"twitter":"JulienBorowczyk","semaines_presence":29,"commission_presences":45,"commission_interventions":23,"hemicycle_interventions":75,"hemicycle_interventions_courtes":39,"amendements_proposes":9,"amendements_signes":383,"amendements_adoptes":166,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":7,"questions_ecrites":14,"questions_orales":0}},{"depute":{"id":274,"nom":"\u00c9ric Bothorel","nom_de_famille":"Bothorel","prenom":"\u00c9ric","sexe":"H","date_naissance":"1966-10-20","lieu_naissance":"Paimpol (C\u00f4tes-d'Armor)","num_deptmt":"22","nom_circo":"C\u00f4tes-d'Armor","num_circo":5,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/ebothorel"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/Eric-Bothorel-D\u00e9put\u00e9-circo2205\/"},{"site":"http:\/\/ericbothorel.fr"},{"site":"http:\/\/ericbothorel.bzh"}],"emails":[{"email":"eric.bothorel@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"06\/05\/2017 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"554","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA642695","id_an":"642695","slug":"eric-bothorel","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/eric-bothorel","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/eric-bothorel\/json","nb_mandats":1,"twitter":"ebothorel","semaines_presence":30,"commission_presences":50,"commission_interventions":75,"hemicycle_interventions":32,"hemicycle_interventions_courtes":74,"amendements_proposes":75,"amendements_signes":444,"amendements_adoptes":176,"rapports":2,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":7,"questions_ecrites":3,"questions_orales":0}},{"depute":{"id":109,"nom":"Ian Boucard","nom_de_famille":"Boucard","prenom":"Ian","sexe":"H","date_naissance":"1988-05-05","lieu_naissance":"Belfort (Territoire de Belfort)","num_deptmt":"90","nom_circo":"Territoire de Belfort","num_circo":1,"mandat_debut":"2018-02-05","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/IBoucard90\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/IanBoucard"}],"emails":[{"email":"ian.boucard@assemblee-nationale.fr"},{"email":"ian.boucard@gmail.com"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 08\/12\/2017 \/ annulation de l'\u00e9lection sur d\u00e9cision du conseil constitutionnel"},{"mandat":"05\/02\/2018 \/  \/ "}],"profession":"Autre cadre (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"39","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721816","id_an":"721816","slug":"ian-boucard","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/ian-boucard","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/ian-boucard\/json","nb_mandats":2,"twitter":"IanBoucard","semaines_presence":23,"commission_presences":21,"commission_interventions":13,"hemicycle_interventions":44,"hemicycle_interventions_courtes":46,"amendements_proposes":72,"amendements_signes":2077,"amendements_adoptes":78,"rapports":0,"propositions_ecrites":4,"propositions_signees":34,"questions_ecrites":32,"questions_orales":0}},{"depute":{"id":354,"nom":"Jean-Claude Bouchet","nom_de_famille":"Bouchet","prenom":"Jean-Claude","sexe":"H","date_naissance":"1957-05-02","lieu_naissance":"Cavaillon (Vaucluse)","num_deptmt":"84","nom_circo":"Vaucluse","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/JCBOUCHET"},{"site":"http:\/\/www.jeanclaudebouchet.fr"}],"emails":[{"email":"jean-claude.bouchet@assemblee-nationale.fr"},{"email":"jcbouchet@jcbouchet.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"G\u00e9rant de soci\u00e9t\u00e9","place_en_hemicycle":"52","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA336316","id_an":"336316","slug":"jean-claude-bouchet","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-claude-bouchet","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-claude-bouchet\/json","nb_mandats":2,"twitter":"JCBOUCHET","semaines_presence":20,"commission_presences":27,"commission_interventions":8,"hemicycle_interventions":5,"hemicycle_interventions_courtes":7,"amendements_proposes":18,"amendements_signes":2527,"amendements_adoptes":61,"rapports":1,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":35,"questions_ecrites":32,"questions_orales":1}},{"depute":{"id":64,"nom":"Florent Boudi\u00e9","nom_de_famille":"Boudi\u00e9","prenom":"Florent","sexe":"H","date_naissance":"1973-09-22","lieu_naissance":"Sainte-Foy-la-Grande (Gironde)","num_deptmt":"33","nom_circo":"Gironde","num_circo":10,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/florent_boudie"},{"site":"http:\/\/www.florentboudie.fr"}],"emails":[{"email":"contact@florentboudie.fr"},{"email":"florent.boudie@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur du secteur public","place_en_hemicycle":"233","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA606507","id_an":"606507","slug":"florent-boudie","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/florent-boudie","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/florent-boudie\/json","nb_mandats":1,"twitter":"florent_boudie","semaines_presence":32,"commission_presences":71,"commission_interventions":4,"hemicycle_interventions":20,"hemicycle_interventions_courtes":18,"amendements_proposes":6,"amendements_signes":252,"amendements_adoptes":100,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":8,"questions_ecrites":1,"questions_orales":0}},{"depute":{"id":66,"nom":"Brigitte Bourguignon","nom_de_famille":"Bourguignon","prenom":"Brigitte","sexe":"F","date_naissance":"1959-03-21","lieu_naissance":"Boulogne-sur-Mer (Pas-de-Calais)","num_deptmt":"62","nom_circo":"Pas-de-Calais","num_circo":6,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/brigitte-bourguignon.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/BrigBourguignon"}],"emails":[{"email":"brigitte.bourguignon@assemblee-nationale.fr"},{"email":"brigitte.bourguignon@orange.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie B","place_en_hemicycle":"334","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA608083","id_an":"608083","slug":"brigitte-bourguignon","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/brigitte-bourguignon","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/brigitte-bourguignon\/json","nb_mandats":1,"twitter":"BrigBourguignon","semaines_presence":38,"commission_presences":110,"commission_interventions":299,"hemicycle_interventions":50,"hemicycle_interventions_courtes":259,"amendements_proposes":1,"amendements_signes":314,"amendements_adoptes":164,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":8,"questions_ecrites":0,"questions_orales":3}},{"depute":{"id":171,"nom":"Jean-Louis Bourlanges","nom_de_famille":"Bourlanges","prenom":"Jean-Louis","sexe":"H","date_naissance":"1946-07-13","lieu_naissance":"Neuilly-Sur-Seine (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"92","nom_circo":"Hauts-de-Seine","num_circo":12,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Mouvement D\u00e9mocrate","sites_web":[],"emails":[{"email":"jean-louis.bourlanges@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Retrait\u00e9 de la fonction publique","place_en_hemicycle":"165","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721608","id_an":"721608","slug":"jean-louis-bourlanges","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-louis-bourlanges","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-louis-bourlanges\/json","nb_mandats":1,"twitter":"","semaines_presence":31,"commission_presences":65,"commission_interventions":98,"hemicycle_interventions":12,"hemicycle_interventions_courtes":13,"amendements_proposes":14,"amendements_signes":718,"amendements_adoptes":136,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":4,"questions_ecrites":0,"questions_orales":0}},{"depute":{"id":334,"nom":"Pierre-Yves Bournazel","nom_de_famille":"Bournazel","prenom":"Pierre-Yves","sexe":"H","date_naissance":"1977-08-31","lieu_naissance":"Riom-\u00c8s-Montagne (Cantal)","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":18,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"AE","parti_ratt_financier":"Mouvement D\u00e9mocrate","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/PierreYvesBournazel\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/pybournazel"},{"site":"http:\/\/bournazel2020.fr"}],"emails":[{"email":"pierre-yves.bournazel@assemblee-nationale.fr"},{"email":"pyb18@hotmail.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Ancien auto-entrepreneur","place_en_hemicycle":"187","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA722030","id_an":"722030","slug":"pierre-yves-bournazel","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/pierre-yves-bournazel","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/pierre-yves-bournazel\/json","nb_mandats":2,"twitter":"pybournazel","semaines_presence":30,"commission_presences":31,"commission_interventions":30,"hemicycle_interventions":41,"hemicycle_interventions_courtes":2,"amendements_proposes":90,"amendements_signes":1488,"amendements_adoptes":71,"rapports":0,"propositions_ecrites":2,"propositions_signees":9,"questions_ecrites":23,"questions_orales":3}},{"depute":{"id":181,"nom":"Bertrand Bouyx","nom_de_famille":"Bouyx","prenom":"Bertrand","sexe":"H","date_naissance":"1970-05-26","lieu_naissance":"Juvisy-sur-Orge (Essonne)","num_deptmt":"14","nom_circo":"Calvados","num_circo":5,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.bertrandbouyx.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/bertrandbouyx\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/BertrandBouyx"}],"emails":[{"email":"bertrand.bouyx@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Pharmacien","place_en_hemicycle":"210","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719032","id_an":"719032","slug":"bertrand-bouyx","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/bertrand-bouyx","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/bertrand-bouyx\/json","nb_mandats":1,"twitter":"BertrandBouyx","semaines_presence":27,"commission_presences":40,"commission_interventions":17,"hemicycle_interventions":17,"hemicycle_interventions_courtes":9,"amendements_proposes":25,"amendements_signes":404,"amendements_adoptes":139,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":9,"questions_ecrites":5,"questions_orales":1}},{"depute":{"id":435,"nom":"Pascale Boyer","nom_de_famille":"Boyer","prenom":"Pascale","sexe":"F","date_naissance":"1965-09-28","lieu_naissance":"Saint Mand\u00e9 (Val-de-Marne)","num_deptmt":"05","nom_circo":"Hautes-Alpes","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/pascaleboyer05"}],"emails":[{"email":"pascale.boyer@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":0,"place_en_hemicycle":"315","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA718710","id_an":"718710","slug":"pascale-boyer","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/pascale-boyer","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/pascale-boyer\/json","nb_mandats":1,"twitter":"pascaleboyer05","semaines_presence":29,"commission_presences":43,"commission_interventions":33,"hemicycle_interventions":9,"hemicycle_interventions_courtes":6,"amendements_proposes":34,"amendements_signes":671,"amendements_adoptes":161,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":9,"questions_ecrites":18,"questions_orales":0}},{"depute":{"id":445,"nom":"Val\u00e9rie Boyer","nom_de_famille":"Boyer","prenom":"Val\u00e9rie","sexe":"F","date_naissance":"1962-06-11","lieu_naissance":"Bourges (Cher)","num_deptmt":"13","nom_circo":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/valerieboyer13"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/valerieboyer13\/"}],"emails":[{"email":"valerie.boyer@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Cadre du secteur de la sant\u00e9","place_en_hemicycle":"83","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA330684","id_an":"330684","slug":"valerie-boyer","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/valerie-boyer","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/valerie-boyer\/json","nb_mandats":3,"twitter":"valerieboyer13","semaines_presence":27,"commission_presences":39,"commission_interventions":105,"hemicycle_interventions":123,"hemicycle_interventions_courtes":170,"amendements_proposes":84,"amendements_signes":1795,"amendements_adoptes":46,"rapports":2,"propositions_ecrites":4,"propositions_signees":35,"questions_ecrites":30,"questions_orales":4}},{"depute":{"id":296,"nom":"Ya\u00ebl Braun-Pivet","nom_de_famille":"Braun-Pivet","prenom":"Ya\u00ebl","sexe":"F","date_naissance":"1970-12-07","lieu_naissance":"Nancy (Meurthe-et-Moselle)","num_deptmt":"78","nom_circo":"Yvelines","num_circo":5,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/yaelBraunPivet\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/YaelBRAUNPIVET"},{"site":"https:\/\/yaelbraunpivet.fr"}],"emails":[{"email":"yael.braun-pivet@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Avocate","place_en_hemicycle":"481","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721908","id_an":"721908","slug":"yael-braun-pivet","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/yael-braun-pivet","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/yael-braun-pivet\/json","nb_mandats":1,"twitter":"YaelBRAUNPIVET","semaines_presence":39,"commission_presences":102,"commission_interventions":315,"hemicycle_interventions":26,"hemicycle_interventions_courtes":13,"amendements_proposes":25,"amendements_signes":334,"amendements_adoptes":185,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":9,"questions_ecrites":4,"questions_orales":0}},{"depute":{"id":408,"nom":"Marine Brenier","nom_de_famille":"Brenier","prenom":"Marine","sexe":"F","date_naissance":"1986-08-11","lieu_naissance":"Nice (Alpes-Maritimes)","num_deptmt":"06","nom_circo":"Alpes-Maritimes","num_circo":5,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/marine.brenier\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/marinebrenier"},{"site":"http:\/\/www.marinebrenier.fr"}],"emails":[{"email":"contact@marinebrenier.fr"},{"email":"marine.brenier@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"30\/05\/2016 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Juriste","place_en_hemicycle":"150","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA713448","id_an":"713448","slug":"marine-brenier","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/marine-brenier","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/marine-brenier\/json","nb_mandats":2,"twitter":"marinebrenier","semaines_presence":24,"commission_presences":55,"commission_interventions":12,"hemicycle_interventions":14,"hemicycle_interventions_courtes":0,"amendements_proposes":136,"amendements_signes":1561,"amendements_adoptes":28,"rapports":0,"propositions_ecrites":5,"propositions_signees":25,"questions_ecrites":27,"questions_orales":4}},{"depute":{"id":42,"nom":"Xavier Breton","nom_de_famille":"Breton","prenom":"Xavier","sexe":"H","date_naissance":"1962-11-25","lieu_naissance":"Darney (Vosges)","num_deptmt":"01","nom_circo":"Ain","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/bretonxavier"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/xavierbreton01\/"},{"site":"http:\/\/www.xavierbreton.fr"}],"emails":[{"email":"xavier.breton@assemblee-nationale.fr"},{"email":"contact@xavierbreton.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Cadre territorial","place_en_hemicycle":"41","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA330008","id_an":"330008","slug":"xavier-breton","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/xavier-breton","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/xavier-breton\/json","nb_mandats":1,"twitter":"bretonxavier","semaines_presence":36,"commission_presences":89,"commission_interventions":124,"hemicycle_interventions":171,"hemicycle_interventions_courtes":179,"amendements_proposes":609,"amendements_signes":1846,"amendements_adoptes":33,"rapports":1,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":13,"questions_ecrites":20,"questions_orales":3}},{"depute":{"id":589,"nom":"Sylvain Brial","nom_de_famille":"Brial","prenom":"Sylvain","sexe":"H","date_naissance":"1964-09-16","lieu_naissance":"Sigave (Wallis-et-Futuna)","num_deptmt":"986","nom_circo":"Wallis-et-Futuna","num_circo":1,"mandat_debut":"2018-04-16","groupe_sigle":"LT","parti_ratt_financier":"Union des d\u00e9mocrates, radicaux et lib\u00e9raux","sites_web":[],"emails":[{"email":"Sylvain.Brial@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"16\/04\/2018 \/  \/ "}],"profession":"chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"235","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA755549","id_an":"755549","slug":"sylvain-brial","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sylvain-brial","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sylvain-brial\/json","nb_mandats":1,"twitter":"","semaines_presence":5,"commission_presences":1,"commission_interventions":0,"hemicycle_interventions":4,"hemicycle_interventions_courtes":1,"amendements_proposes":0,"amendements_signes":1722,"amendements_adoptes":52,"rapports":0,"propositions_ecrites":1,"propositions_signees":6,"questions_ecrites":7,"questions_orales":0}},{"depute":{"id":198,"nom":"Guy Bricout","nom_de_famille":"Bricout","prenom":"Guy","sexe":"H","date_naissance":"1944-02-18","lieu_naissance":"Caudry (Nord)","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":18,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des d\u00e9mocrates, radicaux et lib\u00e9raux","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/Guy-Bricout-1101832169837965\/"},{"site":"http:\/\/guybricout.org"}],"emails":[{"email":"guy.bricout@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Retrait\u00e9 fonction publique (hors enseignement)","place_en_hemicycle":"141","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267766","id_an":"267766","slug":"guy-bricout","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/guy-bricout","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/guy-bricout\/json","nb_mandats":1,"twitter":"","semaines_presence":26,"commission_presences":42,"commission_interventions":58,"hemicycle_interventions":36,"hemicycle_interventions_courtes":4,"amendements_proposes":199,"amendements_signes":1723,"amendements_adoptes":70,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":21,"questions_ecrites":34,"questions_orales":4}},{"depute":{"id":262,"nom":"Jean-Louis Bricout","nom_de_famille":"Bricout","prenom":"Jean-Louis","sexe":"H","date_naissance":"1957-12-27","lieu_naissance":"Busigny (Nord)","num_deptmt":"02","nom_circo":"Aisne","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/jlbricout"},{"site":"http:\/\/www.jeanlouisbricout.fr"}],"emails":[{"email":"jean-louis.bricout@assemblee-nationale.fr"},{"email":"bricoutjl@orange.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Cadre (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"498","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA605069","id_an":"605069","slug":"jean-louis-bricout","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-louis-bricout","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-louis-bricout\/json","nb_mandats":1,"twitter":"jlbricout","semaines_presence":30,"commission_presences":48,"commission_interventions":158,"hemicycle_interventions":176,"hemicycle_interventions_courtes":149,"amendements_proposes":76,"amendements_signes":3261,"amendements_adoptes":131,"rapports":1,"propositions_ecrites":1,"propositions_signees":14,"questions_ecrites":3,"questions_orales":7}},{"depute":{"id":527,"nom":"Jean-Jacques Bridey","nom_de_famille":"Bridey","prenom":"Jean-Jacques","sexe":"H","date_naissance":"1953-05-07","lieu_naissance":"Nice (Alpes-Maritimes)","num_deptmt":"94","nom_circo":"Val-de-Marne","num_circo":7,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/jjbridey94260"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/jjbridey\/"},{"site":"http:\/\/jeanjacquesbridey.fr"}],"emails":[{"email":"jean-jacques.bridey@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"607","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA672","id_an":"672","slug":"jean-jacques-bridey","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-jacques-bridey","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-jacques-bridey\/json","nb_mandats":2,"twitter":"jjbridey94260","semaines_presence":32,"commission_presences":77,"commission_interventions":59,"hemicycle_interventions":3,"hemicycle_interventions_courtes":36,"amendements_proposes":0,"amendements_signes":235,"amendements_adoptes":107,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":8,"questions_ecrites":0,"questions_orales":0}},{"depute":{"id":602,"nom":"Pascal Brindeau","nom_de_famille":"Brindeau","prenom":"Pascal","sexe":"H","date_naissance":"1974-06-20","lieu_naissance":"Vend\u00f4me (Loir-et-Cher)","num_deptmt":"41","nom_circo":"Loir-et-Cher","num_circo":3,"mandat_debut":"2019-01-10","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des d\u00e9mocrates, radicaux et lib\u00e9raux","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/pascalbrindeau"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/brindeau.pascal\/"}],"emails":[{"email":"pascal.brindeau@assemblee-nationale.fr"},{"email":"pascalbrindeau.depute41@gmail.com"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"10\/01\/2019 \/  \/ "},{"mandat":"15\/12\/2010 \/ 16\/06\/2012 \/ reprise de l'exercice du mandat d'un ancien membre du gouvernement"}],"profession":"Juriste consultant","place_en_hemicycle":"147","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA342601","id_an":"342601","slug":"pascal-brindeau","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/pascal-brindeau","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/pascal-brindeau\/json","nb_mandats":1,"twitter":"pascalbrindeau","semaines_presence":32,"commission_presences":38,"commission_interventions":61,"hemicycle_interventions":230,"hemicycle_interventions_courtes":56,"amendements_proposes":109,"amendements_signes":1512,"amendements_adoptes":62,"rapports":2,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":5,"questions_ecrites":56,"questions_orales":4}},{"depute":{"id":196,"nom":"Blandine Brocard","nom_de_famille":"Brocard","prenom":"Blandine","sexe":"F","date_naissance":"1981-11-03","lieu_naissance":"Strasbourg (Bas-Rhin)","num_deptmt":"69","nom_circo":"Rh\u00f4ne","num_circo":5,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.blandinebrocard.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/BBrocard"}],"emails":[{"email":"blandine.brocard@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Employ\u00e9e (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"323","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721336","id_an":"721336","slug":"blandine-brocard","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/blandine-brocard","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/blandine-brocard\/json","nb_mandats":1,"twitter":"BBrocard","semaines_presence":29,"commission_presences":31,"commission_interventions":2,"hemicycle_interventions":42,"hemicycle_interventions_courtes":6,"amendements_proposes":45,"amendements_signes":415,"amendements_adoptes":159,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":9,"questions_ecrites":1,"questions_orales":2}},{"depute":{"id":240,"nom":"Bernard Brochand","nom_de_famille":"Brochand","prenom":"Bernard","sexe":"H","date_naissance":"1938-06-05","lieu_naissance":"Nice (Alpes-Maritimes)","num_deptmt":"06","nom_circo":"Alpes-Maritimes","num_circo":8,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[],"emails":[{"email":"bernard.brochand@assemblee-nationale.fr"},{"email":"permanence.bbrochand@gmail.com"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"02\/04\/2001 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Cadre du secteur priv\u00e9 retrait\u00e9","place_en_hemicycle":"82","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA223837","id_an":"223837","slug":"bernard-brochand","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/bernard-brochand","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/bernard-brochand\/json","nb_mandats":1,"twitter":"","semaines_presence":12,"commission_presences":9,"commission_interventions":0,"hemicycle_interventions":0,"hemicycle_interventions_courtes":1,"amendements_proposes":3,"amendements_signes":484,"amendements_adoptes":15,"rapports":0,"propositions_ecrites":3,"propositions_signees":40,"questions_ecrites":30,"questions_orales":0}},{"depute":{"id":563,"nom":"Moetai Brotherson","nom_de_famille":"Brotherson","prenom":"Moetai","sexe":"H","date_naissance":"1969-10-22","lieu_naissance":"Papeete (Polyn\u00e9sie Fran\u00e7aise)","num_deptmt":"987","nom_circo":"Polyn\u00e9sie Fran\u00e7aise","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"GDR","parti_ratt_financier":"Tavini Huiraatira No Te Ao Maohi - Front de lib\u00e9ration de Polyn\u00e9sie","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/Moetai1"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/moetai2017\/"},{"site":"http:\/\/www.moetai.brotherson.org"}],"emails":[{"email":"moetai.brotherson@gmail.com"},{"email":"moetai.brotherson@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Autre profession","place_en_hemicycle":"582","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721118","id_an":"721118","slug":"moetai-brotherson","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/moetai-brotherson","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/moetai-brotherson\/json","nb_mandats":1,"twitter":"Moetai1","semaines_presence":14,"commission_presences":20,"commission_interventions":11,"hemicycle_interventions":17,"hemicycle_interventions_courtes":1,"amendements_proposes":843,"amendements_signes":2501,"amendements_adoptes":52,"rapports":1,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":15,"questions_ecrites":0,"questions_orales":3}},{"depute":{"id":468,"nom":"Vincent Bru","nom_de_famille":"Bru","prenom":"Vincent","sexe":"H","date_naissance":"1955-04-29","lieu_naissance":"Bayonne (Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques)","num_deptmt":"64","nom_circo":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques","num_circo":6,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Mouvement D\u00e9mocrate","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/bru.vincent\/"},{"site":"http:\/\/www.vincentbru.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/bru_vincent"}],"emails":[{"email":"vincent.bru@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Professeur de facult\u00e9","place_en_hemicycle":"168","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720772","id_an":"720772","slug":"vincent-bru","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/vincent-bru","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/vincent-bru\/json","nb_mandats":1,"twitter":"bru_vincent","semaines_presence":28,"commission_presences":46,"commission_interventions":37,"hemicycle_interventions":20,"hemicycle_interventions_courtes":17,"amendements_proposes":46,"amendements_signes":720,"amendements_adoptes":135,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":2,"questions_ecrites":0,"questions_orales":0}},{"depute":{"id":504,"nom":"Anne Brugnera","nom_de_famille":"Brugnera","prenom":"Anne","sexe":"F","date_naissance":"1970-11-28","lieu_naissance":"Versailles (Yvelines)","num_deptmt":"69","nom_circo":"Rh\u00f4ne","num_circo":4,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/Anne-Brugnera\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/AnneBrugnera"},{"site":"http:\/\/www.annebrugnera.fr"}],"emails":[{"email":"anne.brugnera@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A","place_en_hemicycle":"453","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721328","id_an":"721328","slug":"anne-brugnera","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/anne-brugnera","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/anne-brugnera\/json","nb_mandats":2,"twitter":"AnneBrugnera","semaines_presence":12,"commission_presences":11,"commission_interventions":45,"hemicycle_interventions":51,"hemicycle_interventions_courtes":21,"amendements_proposes":32,"amendements_signes":439,"amendements_adoptes":171,"rapports":1,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":8,"questions_ecrites":3,"questions_orales":1}},{"depute":{"id":184,"nom":"Danielle Brulebois","nom_de_famille":"Brulebois","prenom":"Danielle","sexe":"F","date_naissance":"1947-07-04","lieu_naissance":"Longwy sur le Doubs (Jura)","num_deptmt":"39","nom_circo":"Jura","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/daniellebrulebois\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/dbrulebois"},{"site":"http:\/\/www.daniellebrulebois.fr"}],"emails":[{"email":"danielle.brulebois@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Retrait\u00e9e de l'enseignement","place_en_hemicycle":"411","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719890","id_an":"719890","slug":"danielle-brulebois","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/danielle-brulebois","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/danielle-brulebois\/json","nb_mandats":2,"twitter":"dbrulebois","semaines_presence":32,"commission_presences":76,"commission_interventions":78,"hemicycle_interventions":57,"hemicycle_interventions_courtes":72,"amendements_proposes":220,"amendements_signes":1127,"amendements_adoptes":193,"rapports":1,"propositions_ecrites":1,"propositions_signees":9,"questions_ecrites":42,"questions_orales":3}},{"depute":{"id":512,"nom":"Fabrice Brun","nom_de_famille":"Brun","prenom":"Fabrice","sexe":"H","date_naissance":"1968-04-02","lieu_naissance":"Avignon (Vaucluse)","num_deptmt":"07","nom_circo":"Ard\u00e8che","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/FabriceBrunArdeche\/"},{"site":"http:\/\/fabricebrun.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/FabriceBrun"}],"emails":[{"email":"fabrice.brun@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Industriel-Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"137","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA718838","id_an":"718838","slug":"fabrice-brun","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/fabrice-brun","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/fabrice-brun\/json","nb_mandats":1,"twitter":"FabriceBrun","semaines_presence":32,"commission_presences":58,"commission_interventions":114,"hemicycle_interventions":181,"hemicycle_interventions_courtes":409,"amendements_proposes":676,"amendements_signes":3555,"amendements_adoptes":77,"rapports":0,"propositions_ecrites":7,"propositions_signees":39,"questions_ecrites":52,"questions_orales":5}},{"depute":{"id":407,"nom":"Alain Bruneel","nom_de_famille":"Bruneel","prenom":"Alain","sexe":"H","date_naissance":"1952-03-07","lieu_naissance":"Tourcoing (Nord)","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":16,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"GDR","parti_ratt_financier":"Parti communiste fran\u00e7ais","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/Alain_Bruneel"}],"emails":[{"email":"alain.bruneel@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Retrait\u00e9 salari\u00e9 priv\u00e9","place_en_hemicycle":"585","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720546","id_an":"720546","slug":"alain-bruneel","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/alain-bruneel","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/alain-bruneel\/json","nb_mandats":1,"twitter":"Alain_Bruneel","semaines_presence":27,"commission_presences":18,"commission_interventions":34,"hemicycle_interventions":220,"hemicycle_interventions_courtes":189,"amendements_proposes":844,"amendements_signes":2487,"amendements_adoptes":52,"rapports":0,"propositions_ecrites":2,"propositions_signees":16,"questions_ecrites":30,"questions_orales":12}},{"depute":{"id":337,"nom":"Anne-France Brunet","nom_de_famille":"Brunet","prenom":"Anne-France","sexe":"F","date_naissance":"1962-06-12","lieu_naissance":"Saint-Maur des Foss\u00e9s (Val-de-Marne)","num_deptmt":"44","nom_circo":"Loire-Atlantique","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/annefrancebrunet.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/AFBrunet_4403"}],"emails":[{"email":"anne-france.brunet@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"550","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720116","id_an":"720116","slug":"anne-france-brunet","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/anne-france-brunet","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/anne-france-brunet\/json","nb_mandats":1,"twitter":"AFBrunet_4403","semaines_presence":23,"commission_presences":35,"commission_interventions":15,"hemicycle_interventions":40,"hemicycle_interventions_courtes":6,"amendements_proposes":73,"amendements_signes":378,"amendements_adoptes":138,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":8,"questions_ecrites":14,"questions_orales":1}},{"depute":{"id":437,"nom":"St\u00e9phane Buchou","nom_de_famille":"Buchou","prenom":"St\u00e9phane","sexe":"H","date_naissance":"1974-03-14","lieu_naissance":"Strasbourg (Bas-Rhin)","num_deptmt":"85","nom_circo":"Vend\u00e9e","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/StephaneBuchou"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/Buchouassembleenationale\/"},{"site":"https:\/\/www.stephanebuchou.fr"}],"emails":[{"email":"stephane.buchou@assemblee-nationale.fr"},{"email":"stephane.buchou@en-marche.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"632","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA722000","id_an":"722000","slug":"stephane-buchou","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/stephane-buchou","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/stephane-buchou\/json","nb_mandats":1,"twitter":"StephaneBuchou","semaines_presence":19,"commission_presences":20,"commission_interventions":5,"hemicycle_interventions":2,"hemicycle_interventions_courtes":0,"amendements_proposes":18,"amendements_signes":626,"amendements_adoptes":163,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":9,"questions_ecrites":7,"questions_orales":1}},{"depute":{"id":533,"nom":"Marie-George Buffet","nom_de_famille":"Buffet","prenom":"Marie-George","sexe":"F","date_naissance":"1949-05-07","lieu_naissance":"Sceaux (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"93","nom_circo":"Seine-Saint-Denis","num_circo":4,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"GDR","parti_ratt_financier":"Parti communiste fran\u00e7ais","sites_web":[],"emails":[{"email":"marie-george.buffet@wanadoo.fr"},{"email":"marie-george.buffet@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 04\/07\/1997 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Employ\u00e9e","place_en_hemicycle":"593","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA689","id_an":"689","slug":"marie-george-buffet","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/marie-george-buffet","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/marie-george-buffet\/json","nb_mandats":2,"twitter":"","semaines_presence":30,"commission_presences":23,"commission_interventions":63,"hemicycle_interventions":68,"hemicycle_interventions_courtes":52,"amendements_proposes":924,"amendements_signes":2470,"amendements_adoptes":51,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":19,"questions_ecrites":20,"questions_orales":7}},{"depute":{"id":18,"nom":"Carole Bureau-Bonnard","nom_de_famille":"Bureau-Bonnard","prenom":"Carole","sexe":"F","date_naissance":"1965-08-09","lieu_naissance":"La F\u00e8re (Aisne)","num_deptmt":"60","nom_circo":"Oise","num_circo":6,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/CaroleBureauBonnardOise\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/CaroleBBonnard"}],"emails":[{"email":"carole.bureau-bonnard@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Masseur-kin\u00e9sith\u00e9rapeute","place_en_hemicycle":"288","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720622","id_an":"720622","slug":"carole-bureau-bonnard","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/carole-bureau-bonnard","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/carole-bureau-bonnard\/json","nb_mandats":2,"twitter":"CaroleBBonnard","semaines_presence":28,"commission_presences":53,"commission_interventions":18,"hemicycle_interventions":140,"hemicycle_interventions_courtes":780,"amendements_proposes":24,"amendements_signes":931,"amendements_adoptes":174,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":9,"questions_ecrites":4,"questions_orales":1}},{"depute":{"id":289,"nom":"Pierre Cabar\u00e9","nom_de_famille":"Cabar\u00e9","prenom":"Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1957-12-12","lieu_naissance":"Toulouse (Haute-Garonne)","num_deptmt":"31","nom_circo":"Haute-Garonne","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/DeputeCabareP"},{"site":"http:\/\/www.pierrecabare.com"}],"emails":[{"email":"pierre.cabare@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Artisan","place_en_hemicycle":"549","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719496","id_an":"719496","slug":"pierre-cabare","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/pierre-cabare","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/pierre-cabare\/json","nb_mandats":1,"twitter":"DeputeCabareP","semaines_presence":34,"commission_presences":63,"commission_interventions":23,"hemicycle_interventions":3,"hemicycle_interventions_courtes":2,"amendements_proposes":11,"amendements_signes":872,"amendements_adoptes":158,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":12,"questions_ecrites":16,"questions_orales":1}},{"depute":{"id":539,"nom":"C\u00e9line Calvez","nom_de_famille":"Calvez","prenom":"C\u00e9line","sexe":"F","date_naissance":"1979-07-24","lieu_naissance":"Rennes (Ille-et-Vilaine)","num_deptmt":"92","nom_circo":"Hauts-de-Seine","num_circo":5,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/celinecalvez"},{"site":"http:\/\/celine-calvez.fr"}],"emails":[{"email":"celine.calvez@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Consultante communication","place_en_hemicycle":"270","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721750","id_an":"721750","slug":"celine-calvez","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/celine-calvez","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/celine-calvez\/json","nb_mandats":1,"twitter":"celinecalvez","semaines_presence":32,"commission_presences":82,"commission_interventions":74,"hemicycle_interventions":21,"hemicycle_interventions_courtes":4,"amendements_proposes":22,"amendements_signes":391,"amendements_adoptes":141,"rapports":1,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":8,"questions_ecrites":1,"questions_orales":2}},{"depute":{"id":567,"nom":"\u00c9milie Cariou","nom_de_famille":"Cariou","prenom":"\u00c9milie","sexe":"F","date_naissance":"1971-10-14","lieu_naissance":"VERDUN (Meuse)","num_deptmt":"55","nom_circo":"Meuse","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"EDS","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/EmilieCariou"},{"site":"http:\/\/emiliecariou.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/EmilieCariou2017\/"}],"emails":[{"email":"emilie.cariou@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A","place_en_hemicycle":"537","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720298","id_an":"720298","slug":"emilie-cariou","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/emilie-cariou","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/emilie-cariou\/json","nb_mandats":1,"twitter":"EmilieCariou","semaines_presence":35,"commission_presences":59,"commission_interventions":128,"hemicycle_interventions":177,"hemicycle_interventions_courtes":73,"amendements_proposes":99,"amendements_signes":569,"amendements_adoptes":176,"rapports":2,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":9,"questions_ecrites":26,"questions_orales":0}},{"depute":{"id":430,"nom":"Gilles Carrez","nom_de_famille":"Carrez","prenom":"Gilles","sexe":"H","date_naissance":"1948-08-29","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"94","nom_circo":"Val-de-Marne","num_circo":5,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.gillescarrez.fr"},{"site":"http:\/\/www.gillescarrez2017.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/GillesCarrez"}],"emails":[{"email":"gilles.carrez@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/05\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Fonctionnaire de l'\u00c9tat retrait\u00e9","place_en_hemicycle":"93","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA746","id_an":"746","slug":"gilles-carrez","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/gilles-carrez","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/gilles-carrez\/json","nb_mandats":2,"twitter":"GillesCarrez","semaines_presence":24,"commission_presences":41,"commission_interventions":56,"hemicycle_interventions":73,"hemicycle_interventions_courtes":44,"amendements_proposes":12,"amendements_signes":426,"amendements_adoptes":16,"rapports":1,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":3,"questions_ecrites":0,"questions_orales":1}},{"depute":{"id":359,"nom":"Luc Carvounas","nom_de_famille":"Carvounas","prenom":"Luc","sexe":"H","date_naissance":"1971-06-08","lieu_naissance":"charenton le pont (Val-de-Marne)","num_deptmt":"94","nom_circo":"Val-de-Marne","num_circo":9,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.luccarvounas.net"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/luccarvounas\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/luccarvounas"}],"emails":[{"email":"luc.carvounas@mairie-alfortville.fr"},{"email":"luc.carvounas@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":0,"place_en_hemicycle":"517","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA429893","id_an":"429893","slug":"luc-carvounas","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/luc-carvounas","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/luc-carvounas\/json","nb_mandats":2,"twitter":"luccarvounas","semaines_presence":27,"commission_presences":15,"commission_interventions":0,"hemicycle_interventions":12,"hemicycle_interventions_courtes":14,"amendements_proposes":30,"amendements_signes":3287,"amendements_adoptes":131,"rapports":0,"propositions_ecrites":1,"propositions_signees":15,"questions_ecrites":24,"questions_orales":2}},{"depute":{"id":231,"nom":"Michel Castellani","nom_de_famille":"Castellani","prenom":"Michel","sexe":"H","date_naissance":"1945-09-28","lieu_naissance":"Bastia (Haute-Corse)","num_deptmt":"2B","nom_circo":"Haute-Corse","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LT","parti_ratt_financier":"R\u00e9gions et peuples solidaires","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/Castellani_"}],"emails":[{"email":"michel.castellani@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Professeur des Universit\u00e9s","place_en_hemicycle":"649","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719138","id_an":"719138","slug":"michel-castellani","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/michel-castellani","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/michel-castellani\/json","nb_mandats":1,"twitter":"Castellani_","semaines_presence":35,"commission_presences":52,"commission_interventions":122,"hemicycle_interventions":287,"hemicycle_interventions_courtes":19,"amendements_proposes":154,"amendements_signes":2827,"amendements_adoptes":105,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":8,"questions_ecrites":14,"questions_orales":8}},{"depute":{"id":35,"nom":"Anne-Laure Cattelot","nom_de_famille":"Cattelot","prenom":"Anne-Laure","sexe":"F","date_naissance":"1988-10-25","lieu_naissance":"Maubeuge (Nord)","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":12,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/bit.ly\/2pOdUqR"},{"site":"http:\/\/annelaurecattelot.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/ALCattelot"}],"emails":[{"email":"anne-laure.cattelot@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Conseill\u00e8re D\u00e9veloppement \u00e9conomique","place_en_hemicycle":"211","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720520","id_an":"720520","slug":"anne-laure-cattelot","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/anne-laure-cattelot","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/anne-laure-cattelot\/json","nb_mandats":1,"twitter":"ALCattelot","semaines_presence":28,"commission_presences":36,"commission_interventions":31,"hemicycle_interventions":29,"hemicycle_interventions_courtes":12,"amendements_proposes":53,"amendements_signes":478,"amendements_adoptes":168,"rapports":1,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":9,"questions_ecrites":10,"questions_orales":0}},{"depute":{"id":207,"nom":"Jacques Cattin","nom_de_famille":"Cattin","prenom":"Jacques","sexe":"H","date_naissance":"1958-06-04","lieu_naissance":"Colmar (Haut-Rhin)","num_deptmt":"68","nom_circo":"Haut-Rhin","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jacques-cattin.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/JCattin2017"}],"emails":[{"email":"contact@jacques-cattin.fr"},{"email":"jacques.cattin@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Viticulteur n\u00e9gociant","place_en_hemicycle":"73","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA767","id_an":"767","slug":"jacques-cattin","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jacques-cattin","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jacques-cattin\/json","nb_mandats":1,"twitter":"JCattin2017","semaines_presence":27,"commission_presences":22,"commission_interventions":6,"hemicycle_interventions":21,"hemicycle_interventions_courtes":10,"amendements_proposes":30,"amendements_signes":2655,"amendements_adoptes":61,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":50,"questions_ecrites":15,"questions_orales":2}},{"depute":{"id":372,"nom":"Lionel Causse","nom_de_famille":"Causse","prenom":"Lionel","sexe":"H","date_naissance":"1971-05-06","lieu_naissance":"Toulouse (Haute-Garonne)","num_deptmt":"40","nom_circo":"Landes","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/DeputeCausse"},{"site":"http:\/\/www.lionel-causse.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/lionelcausse2017\/"}],"emails":[{"email":"lionel.causse@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Autre cadre (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"362","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719922","id_an":"719922","slug":"lionel-causse","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/lionel-causse","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/lionel-causse\/json","nb_mandats":2,"twitter":"DeputeCausse","semaines_presence":33,"commission_presences":88,"commission_interventions":36,"hemicycle_interventions":18,"hemicycle_interventions_courtes":4,"amendements_proposes":147,"amendements_signes":571,"amendements_adoptes":146,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":7,"questions_ecrites":32,"questions_orales":1}},{"depute":{"id":544,"nom":"Dani\u00e8le Cazarian","nom_de_famille":"Cazarian","prenom":"Dani\u00e8le","sexe":"F","date_naissance":"1965-08-31","lieu_naissance":"Lyon 7\u00e8me (Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"69","nom_circo":"Rh\u00f4ne","num_circo":13,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[],"emails":[{"email":"daniele.cazarian@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Administratrice de soci\u00e9t\u00e9s","place_en_hemicycle":"624","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721352","id_an":"721352","slug":"daniele-cazarian","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/daniele-cazarian","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/daniele-cazarian\/json","nb_mandats":1,"twitter":"","semaines_presence":26,"commission_presences":30,"commission_interventions":26,"hemicycle_interventions":3,"hemicycle_interventions_courtes":0,"amendements_proposes":5,"amendements_signes":389,"amendements_adoptes":144,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":8,"questions_ecrites":23,"questions_orales":2}},{"depute":{"id":233,"nom":"Samantha Cazebonne","nom_de_famille":"Cazebonne","prenom":"Samantha","sexe":"F","date_naissance":"1971-08-10","lieu_naissance":"La Rochelle (Charente-Maritime)","num_deptmt":"999","nom_circo":"Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France","num_circo":5,"mandat_debut":"2018-04-23","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/samantha-cazebonne.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/scazebonne"},{"site":"http:\/\/www.samanthacazebonne.com"},{"site":"http:\/\/samanthacazebonne.en-marche.fr"}],"emails":[{"email":"samantha.cazebonne@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 02\/02\/2018 \/ annulation de l'\u00e9lection sur d\u00e9cision du conseil constitutionnel"},{"mandat":"23\/04\/2018 \/  \/ "}],"profession":"Profession rattach\u00e9e \u00e0 l'enseignement","place_en_hemicycle":"399","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721166","id_an":"721166","slug":"samantha-cazebonne","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/samantha-cazebonne","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/samantha-cazebonne\/json","nb_mandats":1,"twitter":"scazebonne","semaines_presence":25,"commission_presences":23,"commission_interventions":20,"hemicycle_interventions":8,"hemicycle_interventions_courtes":0,"amendements_proposes":29,"amendements_signes":331,"amendements_adoptes":113,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":7,"questions_ecrites":8,"questions_orales":0}},{"depute":{"id":147,"nom":"Jean-Ren\u00e9 Cazeneuve","nom_de_famille":"Cazeneuve","prenom":"Jean-Ren\u00e9","sexe":"H","date_naissance":"1958-06-09","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"32","nom_circo":"Gers","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/jrcazeneuve"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/jrcazeneuve\/"},{"site":"http:\/\/jrcazeneuve.fr"}],"emails":[{"email":"jean-rene.cazeneuve@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Ing\u00e9nieur","place_en_hemicycle":"274","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719472","id_an":"719472","slug":"jean-rene-cazeneuve","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-rene-cazeneuve","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-rene-cazeneuve\/json","nb_mandats":2,"twitter":"jrcazeneuve","semaines_presence":33,"commission_presences":87,"commission_interventions":120,"hemicycle_interventions":150,"hemicycle_interventions_courtes":164,"amendements_proposes":51,"amendements_signes":433,"amendements_adoptes":189,"rapports":3,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":8,"questions_ecrites":1,"questions_orales":0}},{"depute":{"id":188,"nom":"S\u00e9bastien Cazenove","nom_de_famille":"Cazenove","prenom":"S\u00e9bastien","sexe":"H","date_naissance":"1976-12-28","lieu_naissance":"Perpignan (Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales)","num_deptmt":"66","nom_circo":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales","num_circo":4,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/sebastien-cazenove.org"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/SCazenove"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/sebastienCazenove2017\/"}],"emails":[{"email":"sebastien.cazenove@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Fonctionnaire territorial","place_en_hemicycle":"543","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720814","id_an":"720814","slug":"sebastien-cazenove","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sebastien-cazenove","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sebastien-cazenove\/json","nb_mandats":1,"twitter":"SCazenove","semaines_presence":30,"commission_presences":42,"commission_interventions":11,"hemicycle_interventions":6,"hemicycle_interventions_courtes":0,"amendements_proposes":97,"amendements_signes":692,"amendements_adoptes":152,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":10,"questions_ecrites":51,"questions_orales":1}},{"depute":{"id":465,"nom":"Anthony Cellier","nom_de_famille":"Cellier","prenom":"Anthony","sexe":"H","date_naissance":"1975-06-01","lieu_naissance":"Pierrelatte (Dr\u00f4me)","num_deptmt":"30","nom_circo":"Gard","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/AnthonyCellier2017\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/anthonycellier"},{"site":"https:\/\/www.anthonycellier.fr"}],"emails":[{"email":"anthony.cellier@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Autre cadre (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"615","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719440","id_an":"719440","slug":"anthony-cellier","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/anthony-cellier","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/anthony-cellier\/json","nb_mandats":1,"twitter":"anthonycellier","semaines_presence":20,"commission_presences":29,"commission_interventions":24,"hemicycle_interventions":188,"hemicycle_interventions_courtes":54,"amendements_proposes":138,"amendements_signes":517,"amendements_adoptes":207,"rapports":2,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":8,"questions_ecrites":5,"questions_orales":1}},{"depute":{"id":428,"nom":"\u00c9milie Chalas","nom_de_famille":"Chalas","prenom":"\u00c9milie","sexe":"F","date_naissance":"1977-10-18","lieu_naissance":"\u00c9chirolles (Is\u00e8re)","num_deptmt":"38","nom_circo":"Is\u00e8re","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/emiliechalas.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/EmilieCChalas"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/emiliechalasofficiel\/"}],"emails":[{"email":"emilie.chalas@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A","place_en_hemicycle":"485","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719748","id_an":"719748","slug":"emilie-chalas","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/emilie-chalas","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/emilie-chalas\/json","nb_mandats":1,"twitter":"EmilieCChalas","semaines_presence":20,"commission_presences":16,"commission_interventions":6,"hemicycle_interventions":10,"hemicycle_interventions_courtes":10,"amendements_proposes":1,"amendements_signes":301,"amendements_adoptes":170,"rapports":2,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":8,"questions_ecrites":8,"questions_orales":0}},{"depute":{"id":142,"nom":"Philippe Chalumeau","nom_de_famille":"Chalumeau","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1963-11-08","lieu_naissance":"Rochefort (Charente-Maritime)","num_deptmt":"37","nom_circo":"Indre-et-Loire","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/ChalumeauPhilippe\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Chalumeau_P"},{"site":"http:\/\/www.philippechalumeau2017.fr"},{"site":"https:\/\/www.philippechalumeau.fr"}],"emails":[{"email":"philippe.chalumeau@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"M\u00e9decin","place_en_hemicycle":"444","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719790","id_an":"719790","slug":"philippe-chalumeau","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-chalumeau","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-chalumeau\/json","nb_mandats":1,"twitter":"Chalumeau_P","semaines_presence":28,"commission_presences":31,"commission_interventions":2,"hemicycle_interventions":13,"hemicycle_interventions_courtes":3,"amendements_proposes":20,"amendements_signes":390,"amendements_adoptes":131,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":9,"questions_ecrites":8,"questions_orales":0}},{"depute":{"id":85,"nom":"Annie Chapelier","nom_de_famille":"Chapelier","prenom":"Annie","sexe":"F","date_naissance":"1967-11-07","lieu_naissance":"Windsor (Canada)","num_deptmt":"30","nom_circo":"Gard","num_circo":4,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"EDS","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/anniechapelier2017\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/chapelierannie"},{"site":"http:\/\/www.annie-chapelier.fr"}],"emails":[{"email":"annie.chapelier@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Infirmi\u00e8re anesth\u00e9siste","place_en_hemicycle":"425","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719448","id_an":"719448","slug":"annie-chapelier","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/annie-chapelier","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/annie-chapelier\/json","nb_mandats":1,"twitter":"chapelierannie","semaines_presence":32,"commission_presences":52,"commission_interventions":39,"hemicycle_interventions":18,"hemicycle_interventions_courtes":5,"amendements_proposes":17,"amendements_signes":728,"amendements_adoptes":122,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":12,"questions_ecrites":17,"questions_orales":1}},{"depute":{"id":238,"nom":"Sylvie Charri\u00e8re","nom_de_famille":"Charri\u00e8re","prenom":"Sylvie","sexe":"F","date_naissance":"1961-05-15","lieu_naissance":"Montreuil-sous-Bois (Seine-Saint-Denis)","num_deptmt":"93","nom_circo":"Seine-Saint-Denis","num_circo":8,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/SylvieCharriere"},{"site":"http:\/\/sylviecharriere.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/LREMSylvieCharriere\/"}],"emails":[{"email":"sylvie.charriere@en-marche.fr"},{"email":"sylvie.charriere@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A","place_en_hemicycle":"561","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721218","id_an":"721218","slug":"sylvie-charriere","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sylvie-charriere","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sylvie-charriere\/json","nb_mandats":1,"twitter":"SylvieCharriere","semaines_presence":23,"commission_presences":37,"commission_interventions":23,"hemicycle_interventions":15,"hemicycle_interventions_courtes":7,"amendements_proposes":19,"amendements_signes":419,"amendements_adoptes":158,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":8,"questions_ecrites":4,"questions_orales":2}},{"depute":{"id":330,"nom":"Fannette Charvier","nom_de_famille":"Charvier","prenom":"Fannette","sexe":"F","date_naissance":"1984-12-31","lieu_naissance":"Annecy (Haute-Savoie)","num_deptmt":"25","nom_circo":"Doubs","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/F_Charvier"},{"site":"http:\/\/www.fannettecharvier.com"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/FannetteCharvier\/"}],"emails":[{"email":"fannette.charvier@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Employ\u00e9e (autres entreprises publiques)","place_en_hemicycle":"528","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719170","id_an":"719170","slug":"fannette-charvier","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/fannette-charvier","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/fannette-charvier\/json","nb_mandats":1,"twitter":"F_Charvier","semaines_presence":26,"commission_presences":27,"commission_interventions":9,"hemicycle_interventions":15,"hemicycle_interventions_courtes":3,"amendements_proposes":13,"amendements_signes":359,"amendements_adoptes":138,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":8,"questions_ecrites":7,"questions_orales":2}},{"depute":{"id":94,"nom":"Andr\u00e9 Chassaigne","nom_de_famille":"Chassaigne","prenom":"Andr\u00e9","sexe":"H","date_naissance":"1950-07-02","lieu_naissance":"Clermont-Ferrand (Puy-de-D\u00f4me)","num_deptmt":"63","nom_circo":"Puy-de-D\u00f4me","num_circo":5,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"GDR","parti_ratt_financier":"Parti communiste fran\u00e7ais","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.andrechassaigne.org"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/AndreChassaigne"}],"emails":[{"email":"chassaigne.a@wanadoo.fr"},{"email":"andre.chassaigne@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Retrait\u00e9 de l'\u00e9ducation nationale","place_en_hemicycle":"587","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267306","id_an":"267306","slug":"andre-chassaigne","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/andre-chassaigne","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/andre-chassaigne\/json","nb_mandats":1,"twitter":"AndreChassaigne","semaines_presence":41,"commission_presences":104,"commission_interventions":90,"hemicycle_interventions":350,"hemicycle_interventions_courtes":438,"amendements_proposes":1047,"amendements_signes":2575,"amendements_adoptes":56,"rapports":1,"propositions_ecrites":3,"propositions_signees":19,"questions_ecrites":56,"questions_orales":12}},{"depute":{"id":236,"nom":"Philippe Chassaing","nom_de_famille":"Chassaing","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1972-05-18","lieu_naissance":"Albi (Tarn)","num_deptmt":"24","nom_circo":"Dordogne","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/PhChassaing.Depute24\/"},{"site":"http:\/\/www.philippechassaing.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/ChassaingPh"}],"emails":[{"email":"philippe.chassaing@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Professeur du secondaire","place_en_hemicycle":"405","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719250","id_an":"719250","slug":"philippe-chassaing","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-chassaing","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-chassaing\/json","nb_mandats":1,"twitter":"ChassaingPh","semaines_presence":29,"commission_presences":36,"commission_interventions":22,"hemicycle_interventions":11,"hemicycle_interventions_courtes":1,"amendements_proposes":14,"amendements_signes":315,"amendements_adoptes":154,"rapports":2,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":7,"questions_ecrites":1,"questions_orales":1}},{"depute":{"id":179,"nom":"S\u00e9bastien Chenu","nom_de_famille":"Chenu","prenom":"S\u00e9bastien","sexe":"H","date_naissance":"1973-04-13","lieu_naissance":"Beauvais (Oise)","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":19,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"NI","parti_ratt_financier":"Rassemblement national","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/sebchenu"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/chenu.sebastien\/"},{"site":"http:\/\/facebook.com\/sebchenu"}],"emails":[{"email":"sebastien.chenu@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Conseiller en communication","place_en_hemicycle":"57","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720468","id_an":"720468","slug":"sebastien-chenu","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sebastien-chenu","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sebastien-chenu\/json","nb_mandats":1,"twitter":"sebchenu","semaines_presence":32,"commission_presences":35,"commission_interventions":12,"hemicycle_interventions":45,"hemicycle_interventions_courtes":49,"amendements_proposes":67,"amendements_signes":370,"amendements_adoptes":0,"rapports":0,"propositions_ecrites":1,"propositions_signees":4,"questions_ecrites":30,"questions_orales":2}},{"depute":{"id":155,"nom":"G\u00e9rard Cherpion","nom_de_famille":"Cherpion","prenom":"G\u00e9rard","sexe":"H","date_naissance":"1948-03-15","lieu_naissance":"Dombasle-sur-Meurthe (Meurthe-et-Moselle)","num_deptmt":"88","nom_circo":"Vosges","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.gerard-cherpion.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/GerardCherpion"}],"emails":[{"email":"cherpion.depute@wanadoo.fr"},{"email":"gerard.cherpion@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Pharmacien","place_en_hemicycle":"116","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA856","id_an":"856","slug":"gerard-cherpion","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/gerard-cherpion","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/gerard-cherpion\/json","nb_mandats":1,"twitter":"GerardCherpion","semaines_presence":28,"commission_presences":56,"commission_interventions":41,"hemicycle_interventions":23,"hemicycle_interventions_courtes":4,"amendements_proposes":24,"amendements_signes":937,"amendements_adoptes":27,"rapports":1,"propositions_ecrites":1,"propositions_signees":22,"questions_ecrites":12,"questions_orales":1}},{"depute":{"id":318,"nom":"Guillaume Chiche","nom_de_famille":"Chiche","prenom":"Guillaume","sexe":"H","date_naissance":"1986-03-30","lieu_naissance":"Niort (Deux-S\u00e8vres)","num_deptmt":"79","nom_circo":"Deux-S\u00e8vres","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"EDS","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/guillaume.chiche\/"},{"site":"http:\/\/www.guillaumechiche.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/GuillaumeChiche"}],"emails":[{"email":"guillaume.chiche@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Autre cadre (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"616","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA722126","id_an":"722126","slug":"guillaume-chiche","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/guillaume-chiche","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/guillaume-chiche\/json","nb_mandats":1,"twitter":"GuillaumeChiche","semaines_presence":27,"commission_presences":50,"commission_interventions":41,"hemicycle_interventions":52,"hemicycle_interventions_courtes":20,"amendements_proposes":37,"amendements_signes":575,"amendements_adoptes":171,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":8,"questions_ecrites":10,"questions_orales":4}},{"depute":{"id":601,"nom":"Francis Chouat","nom_de_famille":"Chouat","prenom":"Francis","sexe":"H","date_naissance":"1948-12-20","lieu_naissance":"Argenteuil (Val-d'Oise)","num_deptmt":"91","nom_circo":"Essonne","num_circo":1,"mandat_debut":"2018-11-26","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/fchouat"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/Francis-Chouat-1711211815576292\/"}],"emails":[{"email":"Francis.Chouat@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"26\/11\/2018 \/  \/ "}],"profession":"Retrait\u00e9","place_en_hemicycle":"564","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA760658","id_an":"760658","slug":"francis-chouat","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/francis-chouat","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/francis-chouat\/json","nb_mandats":2,"twitter":"fchouat","semaines_presence":31,"commission_presences":62,"commission_interventions":19,"hemicycle_interventions":28,"hemicycle_interventions_courtes":10,"amendements_proposes":4,"amendements_signes":342,"amendements_adoptes":167,"rapports":1,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":10,"questions_ecrites":1,"questions_orales":1}},{"depute":{"id":380,"nom":"Paul Christophe","nom_de_famille":"Christophe","prenom":"Paul","sexe":"H","date_naissance":"1971-02-10","lieu_naissance":"Sables d'Olonne (Vend\u00e9e)","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":14,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"AE","parti_ratt_financier":"Mouvement D\u00e9mocrate","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/christophe_p"},{"site":"http:\/\/paulchristophe.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/Paul-Christophe-D\u00e9put\u00e9-du-Nord-1387587231318843\/"}],"emails":[{"email":"paul.christophe@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A","place_en_hemicycle":"144","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA642868","id_an":"642868","slug":"paul-christophe","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/paul-christophe","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/paul-christophe\/json","nb_mandats":1,"twitter":"christophe_p","semaines_presence":32,"commission_presences":60,"commission_interventions":77,"hemicycle_interventions":163,"hemicycle_interventions_courtes":35,"amendements_proposes":285,"amendements_signes":1610,"amendements_adoptes":78,"rapports":0,"propositions_ecrites":3,"propositions_signees":14,"questions_ecrites":14,"questions_orales":8}},{"depute":{"id":450,"nom":"Dino Cinieri","nom_de_famille":"Cinieri","prenom":"Dino","sexe":"H","date_naissance":"1955-07-09","lieu_naissance":"Firminy (Loire)","num_deptmt":"42","nom_circo":"Loire","num_circo":4,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/DinoCinieri"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/dino.cinieri\/"},{"site":"https:\/\/www.dinocinieri.com"}],"emails":[{"email":"dino.cinieri@assemblee-nationale.fr"},{"email":"depute@dinocinieri.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Consultant s\u00e9curit\u00e9","place_en_hemicycle":"64","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267429","id_an":"267429","slug":"dino-cinieri","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/dino-cinieri","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/dino-cinieri\/json","nb_mandats":1,"twitter":"DinoCinieri","semaines_presence":29,"commission_presences":103,"commission_interventions":108,"hemicycle_interventions":132,"hemicycle_interventions_courtes":123,"amendements_proposes":679,"amendements_signes":4986,"amendements_adoptes":119,"rapports":0,"propositions_ecrites":2,"propositions_signees":42,"questions_ecrites":50,"questions_orales":3}},{"depute":{"id":101,"nom":"\u00c9ric Ciotti","nom_de_famille":"Ciotti","prenom":"\u00c9ric","sexe":"H","date_naissance":"1965-09-28","lieu_naissance":"Nice (Alpes-Maritimes)","num_deptmt":"06","nom_circo":"Alpes-Maritimes","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/ECIOTTI\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/ECiotti"},{"site":"http:\/\/www.eric-ciotti.com"}],"emails":[{"email":"eric.ciotti@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Autre profession","place_en_hemicycle":"91","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA330240","id_an":"330240","slug":"eric-ciotti","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/eric-ciotti","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/eric-ciotti\/json","nb_mandats":1,"twitter":"ECiotti","semaines_presence":40,"commission_presences":110,"commission_interventions":56,"hemicycle_interventions":72,"hemicycle_interventions_courtes":81,"amendements_proposes":144,"amendements_signes":728,"amendements_adoptes":22,"rapports":0,"propositions_ecrites":5,"propositions_signees":27,"questions_ecrites":32,"questions_orales":4}},{"depute":{"id":582,"nom":"St\u00e9phane Claireaux","nom_de_famille":"Claireaux","prenom":"St\u00e9phane","sexe":"H","date_naissance":"1964-06-23","lieu_naissance":"Saint-Pierre-et-Miquelon (Saint-Pierre-et-Miquelon)","num_deptmt":"975","nom_circo":"Saint-Pierre-et-Miquelon","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-07-22","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"Cap sur l'avenir","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/sclaireaux"},{"site":"http:\/\/depute975.net"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/depute975\/"},{"site":"http:\/\/www.depute975.fr"}],"emails":[{"email":"stephane.claireaux@assemblee-nationale.fr"},{"email":"contact@depute975.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"30\/07\/2014 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/07\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Infographiste","place_en_hemicycle":"599","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA702054","id_an":"702054","slug":"stephane-claireaux","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/stephane-claireaux","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/stephane-claireaux\/json","nb_mandats":1,"twitter":"sclaireaux","semaines_presence":17,"commission_presences":26,"commission_interventions":27,"hemicycle_interventions":3,"hemicycle_interventions_courtes":0,"amendements_proposes":16,"amendements_signes":903,"amendements_adoptes":191,"rapports":1,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":9,"questions_ecrites":1,"questions_orales":0}},{"depute":{"id":571,"nom":"Mireille Clapot","nom_de_famille":"Clapot","prenom":"Mireille","sexe":"F","date_naissance":"1963-10-14","lieu_naissance":"Belley (Ain)","num_deptmt":"26","nom_circo":"Dr\u00f4me","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.mireilleclapot.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/clapotmireille"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/CLAPOTMireille\/"}],"emails":[{"email":"mireille.clapot@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur (entreprises publiques)","place_en_hemicycle":"358","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719294","id_an":"719294","slug":"mireille-clapot","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/mireille-clapot","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/mireille-clapot\/json","nb_mandats":1,"twitter":"clapotmireille","semaines_presence":33,"commission_presences":49,"commission_interventions":40,"hemicycle_interventions":18,"hemicycle_interventions_courtes":1,"amendements_proposes":18,"amendements_signes":425,"amendements_adoptes":135,"rapports":1,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":7,"questions_ecrites":13,"questions_orales":1}},{"depute":{"id":347,"nom":"Jean-Michel Cl\u00e9ment","nom_de_famille":"Cl\u00e9ment","prenom":"Jean-Michel","sexe":"H","date_naissance":"1954-10-31","lieu_naissance":"Mauprevoir (Vienne)","num_deptmt":"86","nom_circo":"Vienne","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LT","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jeanmichelclement.com"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/jeanmichel.clement.3\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/jmclement86"}],"emails":[{"email":"jean-michel.clement@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"638","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA336439","id_an":"336439","slug":"jean-michel-clement","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-michel-clement","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-michel-clement\/json","nb_mandats":1,"twitter":"jmclement86","semaines_presence":26,"commission_presences":25,"commission_interventions":22,"hemicycle_interventions":37,"hemicycle_interventions_courtes":3,"amendements_proposes":7,"amendements_signes":2241,"amendements_adoptes":78,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":4,"questions_ecrites":2,"questions_orales":5}},{"depute":{"id":345,"nom":"Christine Cloarec-Le Nabour","nom_de_famille":"Cloarec-Le Nabour","prenom":"Christine","sexe":"F","date_naissance":"1964-10-28","lieu_naissance":"Noisy-le-Sec (Seine-Saint-Denis)","num_deptmt":"35","nom_circo":"Ille-et-Vilaine","num_circo":5,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.christinecloarec.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/ChrisCloarec"}],"emails":[{"email":"Christine.Cloarec-lenabour@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Employ\u00e9e (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"301","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719756","id_an":"719756","slug":"christine-cloarec","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/christine-cloarec","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/christine-cloarec\/json","nb_mandats":2,"twitter":"ChrisCloarec","semaines_presence":31,"commission_presences":67,"commission_interventions":19,"hemicycle_interventions":36,"hemicycle_interventions_courtes":6,"amendements_proposes":5,"amendements_signes":339,"amendements_adoptes":171,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":8,"questions_ecrites":2,"questions_orales":1}},{"depute":{"id":301,"nom":"Jean-Charles Colas-Roy","nom_de_famille":"Colas-Roy","prenom":"Jean-Charles","sexe":"H","date_naissance":"1978-05-02","lieu_naissance":"Montpellier (H\u00e9rault)","num_deptmt":"38","nom_circo":"Is\u00e8re","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/JCColasRoy"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/JCColasRoy\/"}],"emails":[{"email":"jean-charles.colas-roy@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Ing\u00e9nieur","place_en_hemicycle":"199","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719740","id_an":"719740","slug":"jean-charles-colas-roy","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-charles-colas-roy","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-charles-colas-roy\/json","nb_mandats":1,"twitter":"JCColasRoy","semaines_presence":32,"commission_presences":69,"commission_interventions":38,"hemicycle_interventions":37,"hemicycle_interventions_courtes":183,"amendements_proposes":41,"amendements_signes":350,"amendements_adoptes":153,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":7,"questions_ecrites":0,"questions_orales":2}},{"depute":{"id":278,"nom":"Fabienne Colboc","nom_de_famille":"Colboc","prenom":"Fabienne","sexe":"F","date_naissance":"1971-08-09","lieu_naissance":"Thiais (Val-de-Marne)","num_deptmt":"37","nom_circo":"Indre-et-Loire","num_circo":4,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/fabiennecolboc.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/fabiennecolboc"}],"emails":[{"email":"fabienne.colboc@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Industriel-Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"538","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719814","id_an":"719814","slug":"fabienne-colboc","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/fabienne-colboc","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/fabienne-colboc\/json","nb_mandats":1,"twitter":"fabiennecolboc","semaines_presence":24,"commission_presences":29,"commission_interventions":18,"hemicycle_interventions":4,"hemicycle_interventions_courtes":0,"amendements_proposes":16,"amendements_signes":446,"amendements_adoptes":160,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":10,"questions_ecrites":10,"questions_orales":2}},{"depute":{"id":339,"nom":"Paul-Andr\u00e9 Colombani","nom_de_famille":"Colombani","prenom":"Paul-Andr\u00e9","sexe":"H","date_naissance":"1967-08-17","lieu_naissance":"Bastia (Haute-Corse)","num_deptmt":"2A","nom_circo":"Corse-du-Sud","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LT","parti_ratt_financier":"R\u00e9gions et peuples solidaires","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/pacolombani"},{"site":"https:\/\/www.wmaker.net\/pacolombani"},{"site":"https:\/\/www.paulandrecolombani.corsica"}],"emails":[{"email":"paul-andre.colombani@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"M\u00e9decin","place_en_hemicycle":"648","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719286","id_an":"719286","slug":"paul-andre-colombani","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/paul-andre-colombani","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/paul-andre-colombani\/json","nb_mandats":1,"twitter":"pacolombani","semaines_presence":23,"commission_presences":33,"commission_interventions":50,"hemicycle_interventions":64,"hemicycle_interventions_courtes":8,"amendements_proposes":192,"amendements_signes":2541,"amendements_adoptes":97,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":9,"questions_ecrites":4,"questions_orales":4}},{"depute":{"id":316,"nom":"\u00c9ric Coquerel","nom_de_famille":"Coquerel","prenom":"\u00c9ric","sexe":"H","date_naissance":"1958-12-30","lieu_naissance":"Courbevoie (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"93","nom_circo":"Seine-Saint-Denis","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LFI","parti_ratt_financier":"La France Insoumise","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/eric.coquerel.1\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/ericcoquerel"},{"site":"http:\/\/www.eric-coquerel.com"}],"emails":[{"email":"eric.coquerel@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Industriel-Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"610","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721202","id_an":"721202","slug":"eric-coquerel","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/eric-coquerel","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/eric-coquerel\/json","nb_mandats":1,"twitter":"ericcoquerel","semaines_presence":40,"commission_presences":63,"commission_interventions":234,"hemicycle_interventions":554,"hemicycle_interventions_courtes":264,"amendements_proposes":2904,"amendements_signes":4985,"amendements_adoptes":30,"rapports":2,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":26,"questions_ecrites":22,"questions_orales":17}},{"depute":{"id":397,"nom":"Alexis Corbi\u00e8re","nom_de_famille":"Corbi\u00e8re","prenom":"Alexis","sexe":"H","date_naissance":"1968-08-17","lieu_naissance":"B\u00e9ziers (H\u00e9rault)","num_deptmt":"93","nom_circo":"Seine-Saint-Denis","num_circo":7,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LFI","parti_ratt_financier":"La France Insoumise","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.alexis-corbiere.com"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/Alexiscorbiere\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/alexiscorbiere"},{"site":"http:\/\/www.alexis-corbiere.fi"}],"emails":[{"email":"alexis.corbiere@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Professeur de lyc\u00e9e professionnel","place_en_hemicycle":"603","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721210","id_an":"721210","slug":"alexis-corbiere","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/alexis-corbiere","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/alexis-corbiere\/json","nb_mandats":1,"twitter":"alexiscorbiere","semaines_presence":36,"commission_presences":38,"commission_interventions":147,"hemicycle_interventions":304,"hemicycle_interventions_courtes":256,"amendements_proposes":2712,"amendements_signes":4988,"amendements_adoptes":28,"rapports":0,"propositions_ecrites":1,"propositions_signees":24,"questions_ecrites":48,"questions_orales":13}},{"depute":{"id":203,"nom":"Pierre Cordier","nom_de_famille":"Cordier","prenom":"Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1972-05-27","lieu_naissance":"Charleville-M\u00e9zi\u00e8res (Ardennes)","num_deptmt":"08","nom_circo":"Ardennes","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/CORDIERPierre08"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/pierre.cordier.1004\/"}],"emails":[{"email":"depute-cordier@orange.fr"},{"email":"pierre.cordier@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A","place_en_hemicycle":"8","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA718850","id_an":"718850","slug":"pierre-cordier","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/pierre-cordier","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/pierre-cordier\/json","nb_mandats":1,"twitter":"CORDIERPierre08","semaines_presence":39,"commission_presences":89,"commission_interventions":74,"hemicycle_interventions":110,"hemicycle_interventions_courtes":1251,"amendements_proposes":86,"amendements_signes":2930,"amendements_adoptes":63,"rapports":1,"propositions_ecrites":2,"propositions_signees":36,"questions_ecrites":52,"questions_orales":6}},{"depute":{"id":261,"nom":"Fran\u00e7ois Cormier-Bouligeon","nom_de_famille":"Cormier-Bouligeon","prenom":"Fran\u00e7ois","sexe":"H","date_naissance":"1972-11-19","lieu_naissance":"Bourges (Cher)","num_deptmt":"18","nom_circo":"Cher","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/francoiscormierbouligeon2017\/"}],"emails":[{"email":"francois.cormier-bouligeon@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Conseiller minist\u00e9riel","place_en_hemicycle":"300","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719118","id_an":"719118","slug":"francois-cormier-bouligeon","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/francois-cormier-bouligeon","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/francois-cormier-bouligeon\/json","nb_mandats":1,"twitter":"","semaines_presence":29,"commission_presences":28,"commission_interventions":7,"hemicycle_interventions":15,"hemicycle_interventions_courtes":46,"amendements_proposes":13,"amendements_signes":457,"amendements_adoptes":147,"rapports":0,"propositions_ecrites":1,"propositions_signees":9,"questions_ecrites":19,"questions_orales":0}},{"depute":{"id":515,"nom":"Josiane Corneloup","nom_de_famille":"Corneloup","prenom":"Josiane","sexe":"F","date_naissance":"1959-09-30","lieu_naissance":"Creusot (Sa\u00f4ne-et-Loire)","num_deptmt":"71","nom_circo":"Sa\u00f4ne-et-Loire","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/josianecorneloup.fr"}],"emails":[{"email":"josiane.corneloup@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Pharmacienne","place_en_hemicycle":"6","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA722390","id_an":"722390","slug":"josiane-corneloup","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/josiane-corneloup","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/josiane-corneloup\/json","nb_mandats":2,"twitter":"","semaines_presence":22,"commission_presences":32,"commission_interventions":22,"hemicycle_interventions":36,"hemicycle_interventions_courtes":8,"amendements_proposes":128,"amendements_signes":7048,"amendements_adoptes":173,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":49,"questions_ecrites":58,"questions_orales":2}},{"depute":{"id":112,"nom":"Fran\u00e7ois Cornut-Gentille","nom_de_famille":"Cornut-Gentille","prenom":"Fran\u00e7ois","sexe":"H","date_naissance":"1958-05-22","lieu_naissance":"Saint-Mand\u00e9 (Val-de-Marne)","num_deptmt":"52","nom_circo":"Haute-Marne","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.francois-cornut-gentille.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/FCornutGentille"}],"emails":[{"email":"francois.cornut-gentille@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Cadre d'entreprise","place_en_hemicycle":"99","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA923","id_an":"923","slug":"francois-cornut-gentille","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/francois-cornut-gentille","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/francois-cornut-gentille\/json","nb_mandats":2,"twitter":"FCornutGentille","semaines_presence":27,"commission_presences":27,"commission_interventions":13,"hemicycle_interventions":3,"hemicycle_interventions_courtes":0,"amendements_proposes":0,"amendements_signes":655,"amendements_adoptes":15,"rapports":2,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":6,"questions_ecrites":45,"questions_orales":1}},{"depute":{"id":391,"nom":"B\u00e9rang\u00e8re Couillard","nom_de_famille":"Couillard","prenom":"B\u00e9rang\u00e8re","sexe":"F","date_naissance":"1986-07-24","lieu_naissance":"Rennes (Ille-et-Vilaine)","num_deptmt":"33","nom_circo":"Gironde","num_circo":7,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/BerangereCouillard33\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/BCouillard33"}],"emails":[{"email":"berangere.couillard@assemblee-nationale.fr"},{"email":"permanence@berangere-couillard.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Autre cadre (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"322","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719624","id_an":"719624","slug":"berangere-couillard","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/berangere-couillard","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/berangere-couillard\/json","nb_mandats":1,"twitter":"BCouillard33","semaines_presence":31,"commission_presences":58,"commission_interventions":100,"hemicycle_interventions":110,"hemicycle_interventions_courtes":41,"amendements_proposes":88,"amendements_signes":446,"amendements_adoptes":228,"rapports":2,"propositions_ecrites":1,"propositions_signees":7,"questions_ecrites":9,"questions_orales":1}},{"depute":{"id":98,"nom":"Yolaine de Courson","nom_de_famille":"Courson (de)","prenom":"Yolaine","sexe":"F","date_naissance":"1954-07-14","lieu_naissance":"Neuilly sur Seine (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"21","nom_circo":"C\u00f4te-d'Or","num_circo":4,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"EDS","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/yolainedecourson.fr"}],"emails":[{"email":"yolaine.decourson@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Chef d'entreprise retrait\u00e9e","place_en_hemicycle":"238","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719194","id_an":"719194","slug":"yolaine-de-courson","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/yolaine-de-courson","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/yolaine-de-courson\/json","nb_mandats":2,"twitter":"","semaines_presence":28,"commission_presences":58,"commission_interventions":28,"hemicycle_interventions":30,"hemicycle_interventions_courtes":8,"amendements_proposes":25,"amendements_signes":600,"amendements_adoptes":159,"rapports":1,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":9,"questions_ecrites":2,"questions_orales":1}},{"depute":{"id":553,"nom":"Charles de Courson","nom_de_famille":"Courson (de)","prenom":"Charles","sexe":"H","date_naissance":"1952-04-02","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"51","nom_circo":"Marne","num_circo":5,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LT","parti_ratt_financier":"Union des d\u00e9mocrates, radicaux et lib\u00e9raux","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/C_deCourson"}],"emails":[{"email":"charles.decourson@assemblee-nationale.fr"},{"email":"charles.de-courson@wanadoo.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Ancien magistrat \u00e0 la Cour des comptes","place_en_hemicycle":"155","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA942","id_an":"942","slug":"charles-de-courson","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/charles-de-courson","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/charles-de-courson\/json","nb_mandats":3,"twitter":"C_deCourson","semaines_presence":35,"commission_presences":88,"commission_interventions":478,"hemicycle_interventions":520,"hemicycle_interventions_courtes":256,"amendements_proposes":414,"amendements_signes":2686,"amendements_adoptes":93,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":5,"questions_ecrites":8,"questions_orales":5}},{"depute":{"id":115,"nom":"Mich\u00e8le Crouzet","nom_de_famille":"Crouzet","prenom":"Mich\u00e8le","sexe":"F","date_naissance":"1967-08-31","lieu_naissance":"Lormes (Ni\u00e8vre)","num_deptmt":"89","nom_circo":"Yonne","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/Crouzet2017\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/michelecrouzet"}],"emails":[{"email":"michele.crouzet@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Co-g\u00e9rante d'entreprise en disponibilit\u00e9","place_en_hemicycle":"367","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721808","id_an":"721808","slug":"michele-crouzet","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/michele-crouzet","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/michele-crouzet\/json","nb_mandats":1,"twitter":"michelecrouzet","semaines_presence":24,"commission_presences":34,"commission_interventions":2,"hemicycle_interventions":3,"hemicycle_interventions_courtes":0,"amendements_proposes":2,"amendements_signes":313,"amendements_adoptes":132,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":7,"questions_ecrites":4,"questions_orales":1}},{"depute":{"id":420,"nom":"Jean-Pierre Cubertafon","nom_de_famille":"Cubertafon","prenom":"Jean-Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1948-02-05","lieu_naissance":"Lanouaille (Dordogne)","num_deptmt":"24","nom_circo":"Dordogne","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Mouvement D\u00e9mocrate","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/jeanpierre.cubertafon\/"}],"emails":[{"email":"jean-pierre.cubertafon@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Retrait\u00e9 des professions lib\u00e9rales","place_en_hemicycle":"169","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719266","id_an":"719266","slug":"jean-pierre-cubertafon","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-pierre-cubertafon","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-pierre-cubertafon\/json","nb_mandats":2,"twitter":"","semaines_presence":28,"commission_presences":39,"commission_interventions":13,"hemicycle_interventions":15,"hemicycle_interventions_courtes":2,"amendements_proposes":37,"amendements_signes":837,"amendements_adoptes":138,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":9,"questions_ecrites":34,"questions_orales":5}},{"depute":{"id":552,"nom":"Dominique Da Silva","nom_de_famille":"Da Silva","prenom":"Dominique","sexe":"H","date_naissance":"1968-06-30","lieu_naissance":"L'Isle-Adam (Val-d'Oise)","num_deptmt":"95","nom_circo":"Val-d'Oise","num_circo":7,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/DDaSilva95"},{"site":"https:\/\/www.dominiquedasilva.fr"}],"emails":[{"email":"dominique.dasilva@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Industriel-Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"223","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720932","id_an":"720932","slug":"dominique-da-silva","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/dominique-da-silva","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/dominique-da-silva\/json","nb_mandats":1,"twitter":"DDaSilva95","semaines_presence":30,"commission_presences":50,"commission_interventions":27,"hemicycle_interventions":9,"hemicycle_interventions_courtes":0,"amendements_proposes":25,"amendements_signes":351,"amendements_adoptes":161,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":8,"questions_ecrites":3,"questions_orales":0}},{"depute":{"id":57,"nom":"Marie-Christine Dalloz","nom_de_famille":"Dalloz","prenom":"Marie-Christine","sexe":"F","date_naissance":"1958-01-10","lieu_naissance":"Saint-Claude (Jura)","num_deptmt":"39","nom_circo":"Jura","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.mcdalloz.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/mariechristinedalloz\/"}],"emails":[{"email":"marie-christine.dalloz@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Autre profession","place_en_hemicycle":"16","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA332523","id_an":"332523","slug":"marie-christine-dalloz","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/marie-christine-dalloz","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/marie-christine-dalloz\/json","nb_mandats":1,"twitter":"","semaines_presence":32,"commission_presences":63,"commission_interventions":173,"hemicycle_interventions":391,"hemicycle_interventions_courtes":396,"amendements_proposes":476,"amendements_signes":2933,"amendements_adoptes":83,"rapports":1,"propositions_ecrites":1,"propositions_signees":47,"questions_ecrites":34,"questions_orales":4}},{"depute":{"id":169,"nom":"Olivier Damaisin","nom_de_famille":"Damaisin","prenom":"Olivier","sexe":"H","date_naissance":"1966-08-05","lieu_naissance":"Romans-sur-Is\u00e8re (Dr\u00f4me)","num_deptmt":"47","nom_circo":"Lot-et-Garonne","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/olivier.damaisin\/"},{"site":"http:\/\/www.olivier-damaisin.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/olivierdam1"}],"emails":[{"email":"olivier.damaisin@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Repr\u00e9sentant de commerce","place_en_hemicycle":"523","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720268","id_an":"720268","slug":"olivier-damaisin","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/olivier-damaisin","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/olivier-damaisin\/json","nb_mandats":2,"twitter":"olivierdam1","semaines_presence":30,"commission_presences":60,"commission_interventions":6,"hemicycle_interventions":10,"hemicycle_interventions_courtes":15,"amendements_proposes":19,"amendements_signes":678,"amendements_adoptes":178,"rapports":1,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":12,"questions_ecrites":1,"questions_orales":0}},{"depute":{"id":287,"nom":"Yves Daniel","nom_de_famille":"Daniel","prenom":"Yves","sexe":"H","date_naissance":"1954-07-31","lieu_naissance":"Mouais (Loire-Atlantique)","num_deptmt":"44","nom_circo":"Loire-Atlantique","num_circo":6,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.yves-daniel.org"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/ydaniel_depute"}],"emails":[{"email":"permanence-depute@yves-daniel.org"},{"email":"yves.daniel@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Agriculteur-propri\u00e9taire retrait\u00e9","place_en_hemicycle":"295","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA607155","id_an":"607155","slug":"yves-daniel","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/yves-daniel","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/yves-daniel\/json","nb_mandats":1,"twitter":"ydaniel_depute","semaines_presence":30,"commission_presences":82,"commission_interventions":25,"hemicycle_interventions":11,"hemicycle_interventions_courtes":1,"amendements_proposes":64,"amendements_signes":736,"amendements_adoptes":145,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":11,"questions_ecrites":6,"questions_orales":1}},{"depute":{"id":14,"nom":"Olivier Dassault","nom_de_famille":"Dassault","prenom":"Olivier","sexe":"H","date_naissance":"1951-06-01","lieu_naissance":"Boulogne-Billancourt (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"60","nom_circo":"Oise","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/olivier.dassault\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/ODassault"},{"site":"http:\/\/www.olivierdassault.fr"}],"emails":[{"email":"olivier.dassault@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/09\/1988 \/ 01\/04\/1993 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Pr\u00e9sident de soci\u00e9t\u00e9s","place_en_hemicycle":"100","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA998","id_an":"998","slug":"olivier-dassault","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/olivier-dassault","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/olivier-dassault\/json","nb_mandats":1,"twitter":"ODassault","semaines_presence":19,"commission_presences":14,"commission_interventions":8,"hemicycle_interventions":9,"hemicycle_interventions_courtes":4,"amendements_proposes":2,"amendements_signes":578,"amendements_adoptes":21,"rapports":1,"propositions_ecrites":2,"propositions_signees":32,"questions_ecrites":73,"questions_orales":2}},{"depute":{"id":84,"nom":"Alain David","nom_de_famille":"David","prenom":"Alain","sexe":"H","date_naissance":"1949-06-02","lieu_naissance":"Libourne (Gironde)","num_deptmt":"33","nom_circo":"Gironde","num_circo":4,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/alain-david.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/AlainDavid_AN"}],"emails":[{"email":"alain.david@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Ing\u00e9nieur","place_en_hemicycle":"518","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1008","id_an":"1008","slug":"alain-david","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/alain-david","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/alain-david\/json","nb_mandats":1,"twitter":"AlainDavid_AN","semaines_presence":32,"commission_presences":53,"commission_interventions":75,"hemicycle_interventions":114,"hemicycle_interventions_courtes":31,"amendements_proposes":14,"amendements_signes":3226,"amendements_adoptes":131,"rapports":1,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":15,"questions_ecrites":23,"questions_orales":7}},{"depute":{"id":494,"nom":"Dominique David","nom_de_famille":"David","prenom":"Dominique","sexe":"F","date_naissance":"1963-02-27","lieu_naissance":"Montpellier (H\u00e9rault)","num_deptmt":"33","nom_circo":"Gironde","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/DominiqueDavid_"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/DDavid2017\/"},{"site":"http:\/\/dominiquedavid.fr"}],"emails":[{"email":"dominique.david@assemblee-nationale.fr"},{"email":"contact@dominiquedavid.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"644","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719710","id_an":"719710","slug":"dominique-david","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/dominique-david","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/dominique-david\/json","nb_mandats":1,"twitter":"DominiqueDavid_","semaines_presence":33,"commission_presences":43,"commission_interventions":11,"hemicycle_interventions":33,"hemicycle_interventions_courtes":10,"amendements_proposes":21,"amendements_signes":316,"amendements_adoptes":163,"rapports":1,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":9,"questions_ecrites":0,"questions_orales":3}},{"depute":{"id":134,"nom":"Bernard Deflesselles","nom_de_famille":"Deflesselles","prenom":"Bernard","sexe":"H","date_naissance":"1953-10-16","lieu_naissance":"Paris 6\u00e8me (Paris)","num_deptmt":"13","nom_circo":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","num_circo":9,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/BDeflesselles"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/bernarddeflesselles\/"},{"site":"http:\/\/www.bernarddeflesselles.com"}],"emails":[{"email":"bernard.deflesselles@assemblee-nationale.fr"},{"email":"contact@bernarddeflesselles.com"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"29\/03\/1999 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Ing\u00e9nieur","place_en_hemicycle":"88","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1029","id_an":"1029","slug":"bernard-deflesselles","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/bernard-deflesselles","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/bernard-deflesselles\/json","nb_mandats":1,"twitter":"BDeflesselles","semaines_presence":26,"commission_presences":31,"commission_interventions":27,"hemicycle_interventions":0,"hemicycle_interventions_courtes":11,"amendements_proposes":0,"amendements_signes":586,"amendements_adoptes":21,"rapports":1,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":38,"questions_ecrites":3,"questions_orales":0}},{"depute":{"id":556,"nom":"Typhanie Degois","nom_de_famille":"Degois","prenom":"Typhanie","sexe":"F","date_naissance":"1993-01-06","lieu_naissance":"Fourmies (Nord)","num_deptmt":"73","nom_circo":"Savoie","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/Typhanie.Degois\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Typhanie_Degois"},{"site":"http:\/\/www.typhaniedegois.fr"}],"emails":[{"email":"typhanie.degois@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Juriste","place_en_hemicycle":"350","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721398","id_an":"721398","slug":"typhanie-degois","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/typhanie-degois","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/typhanie-degois\/json","nb_mandats":1,"twitter":"Typhanie_Degois","semaines_presence":20,"commission_presences":23,"commission_interventions":12,"hemicycle_interventions":8,"hemicycle_interventions_courtes":1,"amendements_proposes":66,"amendements_signes":661,"amendements_adoptes":153,"rapports":1,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":9,"questions_ecrites":36,"questions_orales":1}},{"depute":{"id":167,"nom":"Marc Delatte","nom_de_famille":"Delatte","prenom":"Marc","sexe":"H","date_naissance":"1961-05-24","lieu_naissance":"Soissons (Aisne)","num_deptmt":"02","nom_circo":"Aisne","num_circo":4,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/marc.delatte.aisne\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/MarcDelatte"}],"emails":[{"email":"marc.delatte@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"M\u00e9decin","place_en_hemicycle":"565","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA718694","id_an":"718694","slug":"marc-delatte","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/marc-delatte","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/marc-delatte\/json","nb_mandats":1,"twitter":"MarcDelatte","semaines_presence":32,"commission_presences":81,"commission_interventions":60,"hemicycle_interventions":15,"hemicycle_interventions_courtes":3,"amendements_proposes":4,"amendements_signes":302,"amendements_adoptes":170,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":8,"questions_ecrites":12,"questions_orales":4}},{"depute":{"id":457,"nom":"R\u00e9mi Delatte","nom_de_famille":"Delatte","prenom":"R\u00e9mi","sexe":"H","date_naissance":"1956-06-09","lieu_naissance":"Dijon (C\u00f4te-d'Or)","num_deptmt":"21","nom_circo":"C\u00f4te-d'Or","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[],"emails":[{"email":"remi.delatte@assemblee-nationale.fr"},{"email":"permanence@remi-delatte.com"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Agriculteur","place_en_hemicycle":"117","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267450","id_an":"267450","slug":"remi-delatte","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/remi-delatte","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/remi-delatte\/json","nb_mandats":1,"twitter":"","semaines_presence":30,"commission_presences":54,"commission_interventions":34,"hemicycle_interventions":14,"hemicycle_interventions_courtes":7,"amendements_proposes":22,"amendements_signes":714,"amendements_adoptes":19,"rapports":1,"propositions_ecrites":2,"propositions_signees":26,"questions_ecrites":14,"questions_orales":3}},{"depute":{"id":521,"nom":"Michel Delpon","nom_de_famille":"Delpon","prenom":"Michel","sexe":"H","date_naissance":"1949-08-13","lieu_naissance":"Lafitte (Tarn-et-Garonne)","num_deptmt":"24","nom_circo":"Dordogne","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/micheldelpon\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/DelponMichelEM"}],"emails":[{"email":"michel.delpon@assemblee-nationale.fr"},{"email":"michel.delpon@en-marche.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Retrait\u00e9 salari\u00e9 du priv\u00e9","place_en_hemicycle":"437","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719258","id_an":"719258","slug":"michel-delpon","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/michel-delpon","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/michel-delpon\/json","nb_mandats":1,"twitter":"DelponMichelEM","semaines_presence":27,"commission_presences":36,"commission_interventions":9,"hemicycle_interventions":2,"hemicycle_interventions_courtes":0,"amendements_proposes":1,"amendements_signes":313,"amendements_adoptes":128,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":8,"questions_ecrites":2,"questions_orales":0}},{"depute":{"id":303,"nom":"St\u00e9phane Demilly","nom_de_famille":"Demilly","prenom":"St\u00e9phane","sexe":"H","date_naissance":"1963-06-26","lieu_naissance":"Albert (Somme)","num_deptmt":"80","nom_circo":"Somme","num_circo":5,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des d\u00e9mocrates, radicaux et lib\u00e9raux","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.stephane-demilly.org"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/stephane.demilly.1\/"}],"emails":[{"email":"depute.demilly@wanadoo.fr"},{"email":"stephane.demilly@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Formateur en management","place_en_hemicycle":"125","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267241","id_an":"267241","slug":"stephane-demilly","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/stephane-demilly","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/stephane-demilly\/json","nb_mandats":2,"twitter":"","semaines_presence":24,"commission_presences":29,"commission_interventions":33,"hemicycle_interventions":35,"hemicycle_interventions_courtes":5,"amendements_proposes":46,"amendements_signes":1602,"amendements_adoptes":68,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":6,"questions_ecrites":29,"questions_orales":6}},{"depute":{"id":386,"nom":"Nicolas D\u00e9moulin","nom_de_famille":"D\u00e9moulin","prenom":"Nicolas","sexe":"H","date_naissance":"1972-07-22","lieu_naissance":"Bordeaux (Gironde)","num_deptmt":"34","nom_circo":"H\u00e9rault","num_circo":8,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/nicolasdemoulin.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/NicolasDemoulinRepubliqueEnMarche\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/demoulinem"}],"emails":[{"email":"nicolas.demoulin@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"G\u00e9rant d'une agence de communication","place_en_hemicycle":"487","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719830","id_an":"719830","slug":"nicolas-demoulin","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/nicolas-demoulin","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/nicolas-demoulin\/json","nb_mandats":1,"twitter":"demoulinem","semaines_presence":29,"commission_presences":36,"commission_interventions":22,"hemicycle_interventions":11,"hemicycle_interventions_courtes":7,"amendements_proposes":27,"amendements_signes":276,"amendements_adoptes":124,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":8,"questions_ecrites":4,"questions_orales":3}},{"depute":{"id":555,"nom":"Marguerite Deprez-Audebert","nom_de_famille":"Deprez-Audebert","prenom":"Marguerite","sexe":"F","date_naissance":"1952-05-17","lieu_naissance":"B\u00e9thune (Pas-de-Calais)","num_deptmt":"62","nom_circo":"Pas-de-Calais","num_circo":9,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Mouvement D\u00e9mocrate","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/MDeprezAudebert\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/MDeprezAudebert"},{"site":"http:\/\/marguerite-deprez-audebert.fr"}],"emails":[{"email":"permanence@marguerite-deprez-audebert.fr"},{"email":"marguerite.deprez-audebert@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Retrait\u00e9e salari\u00e9e (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"170","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720598","id_an":"720598","slug":"marguerite-deprez-audebert","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/marguerite-deprez-audebert","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/marguerite-deprez-audebert\/json","nb_mandats":1,"twitter":"MDeprezAudebert","semaines_presence":32,"commission_presences":63,"commission_interventions":46,"hemicycle_interventions":23,"hemicycle_interventions_courtes":2,"amendements_proposes":23,"amendements_signes":776,"amendements_adoptes":139,"rapports":1,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":2,"questions_ecrites":4,"questions_orales":5}},{"depute":{"id":561,"nom":"B\u00e9atrice Descamps","nom_de_famille":"Descamps","prenom":"B\u00e9atrice","sexe":"F","date_naissance":"1961-04-24","lieu_naissance":"Valenciennes (Nord)","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":21,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des d\u00e9mocrates, radicaux et lib\u00e9raux","sites_web":[],"emails":[{"email":"beatrice.descamps@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Enseignant 1er deg.-directeur \u00e9cole","place_en_hemicycle":"143","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720696","id_an":"720696","slug":"beatrice-descamps","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/beatrice-descamps","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/beatrice-descamps\/json","nb_mandats":2,"twitter":"","semaines_presence":28,"commission_presences":35,"commission_interventions":73,"hemicycle_interventions":65,"hemicycle_interventions_courtes":6,"amendements_proposes":121,"amendements_signes":1643,"amendements_adoptes":86,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":14,"questions_ecrites":32,"questions_orales":8}},{"depute":{"id":53,"nom":"Vincent Descoeur","nom_de_famille":"Descoeur","prenom":"Vincent","sexe":"H","date_naissance":"1962-12-13","lieu_naissance":"Aurillac (Cantal)","num_deptmt":"15","nom_circo":"Cantal","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/VincentDescoeur"},{"site":"http:\/\/www.descoeur.com"}],"emails":[{"email":"vincent.descoeur@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Professeur agr\u00e9g\u00e9 de biologie","place_en_hemicycle":"3","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA330909","id_an":"330909","slug":"vincent-descoeur","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/vincent-descoeur","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/vincent-descoeur\/json","nb_mandats":3,"twitter":"VincentDescoeur","semaines_presence":32,"commission_presences":60,"commission_interventions":238,"hemicycle_interventions":221,"hemicycle_interventions_courtes":306,"amendements_proposes":718,"amendements_signes":2735,"amendements_adoptes":76,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":20,"questions_ecrites":41,"questions_orales":2}},{"depute":{"id":558,"nom":"Fr\u00e9d\u00e9ric Descrozaille","nom_de_famille":"Descrozaille","prenom":"Fr\u00e9d\u00e9ric","sexe":"H","date_naissance":"1967-04-16","lieu_naissance":"Neuilly-sur-Seine (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"94","nom_circo":"Val-de-Marne","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/fdescrozaille"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/fdescrozaille9401\/"},{"site":"http:\/\/descrozaille.fr"}],"emails":[{"email":"frederic.descrozaille@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Autre cadre (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"467","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720862","id_an":"720862","slug":"frederic-descrozaille","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/frederic-descrozaille","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/frederic-descrozaille\/json","nb_mandats":1,"twitter":"fdescrozaille","semaines_presence":25,"commission_presences":41,"commission_interventions":27,"hemicycle_interventions":20,"hemicycle_interventions_courtes":4,"amendements_proposes":33,"amendements_signes":341,"amendements_adoptes":130,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":7,"questions_ecrites":1,"questions_orales":0}},{"depute":{"id":367,"nom":"Pierre Dharr\u00e9ville","nom_de_famille":"Dharr\u00e9ville","prenom":"Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1975-06-15","lieu_naissance":"Nanterre (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"13","nom_circo":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","num_circo":13,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"GDR","parti_ratt_financier":"Parti communiste fran\u00e7ais","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.pierredharreville.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/pdharreville"}],"emails":[{"email":"permanence.pierredharreville@gmail.com"},{"email":"pierre.dharreville@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Employ\u00e9 (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"592","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA718926","id_an":"718926","slug":"pierre-dharreville","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/pierre-dharreville","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/pierre-dharreville\/json","nb_mandats":1,"twitter":"pdharreville","semaines_presence":40,"commission_presences":98,"commission_interventions":416,"hemicycle_interventions":661,"hemicycle_interventions_courtes":496,"amendements_proposes":1523,"amendements_signes":2675,"amendements_adoptes":51,"rapports":0,"propositions_ecrites":2,"propositions_signees":15,"questions_ecrites":63,"questions_orales":14}},{"depute":{"id":331,"nom":"Fabien Di Filippo","nom_de_famille":"Di Filippo","prenom":"Fabien","sexe":"H","date_naissance":"1986-08-23","lieu_naissance":"Sarrebourg (Moselle)","num_deptmt":"57","nom_circo":"Moselle","num_circo":4,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[],"emails":[{"email":"fabiendifilippo@gmail.com"},{"email":"fabien.difilippo@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Cadre du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"13","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720386","id_an":"720386","slug":"fabien-di-filippo","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/fabien-di-filippo","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/fabien-di-filippo\/json","nb_mandats":2,"twitter":"","semaines_presence":33,"commission_presences":92,"commission_interventions":91,"hemicycle_interventions":127,"hemicycle_interventions_courtes":550,"amendements_proposes":281,"amendements_signes":1340,"amendements_adoptes":24,"rapports":0,"propositions_ecrites":3,"propositions_signees":32,"questions_ecrites":43,"questions_orales":1}},{"depute":{"id":566,"nom":"Christophe Di Pompeo","nom_de_famille":"Di Pompeo","prenom":"Christophe","sexe":"H","date_naissance":"1964-07-15","lieu_naissance":"Hautmont (Nord)","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/DipompeoChrist"}],"emails":[{"email":"Christophe@dipompeo.org"},{"email":"christophe.dipompeo@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Professeur de facult\u00e9","place_en_hemicycle":"553","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720438","id_an":"720438","slug":"christophe-di-pompeo","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/christophe-di-pompeo","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/christophe-di-pompeo\/json","nb_mandats":2,"twitter":"DipompeoChrist","semaines_presence":23,"commission_presences":25,"commission_interventions":7,"hemicycle_interventions":5,"hemicycle_interventions_courtes":0,"amendements_proposes":3,"amendements_signes":233,"amendements_adoptes":110,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":7,"questions_ecrites":5,"questions_orales":2}},{"depute":{"id":362,"nom":"\u00c9ric Diard","nom_de_famille":"Diard","prenom":"\u00c9ric","sexe":"H","date_naissance":"1965-07-21","lieu_naissance":"Marseille (Bouches-du-Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"13","nom_circo":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","num_circo":12,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/eric.diard.3\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/DiardEric"}],"emails":[{"email":"eric.diard@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"25","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267440","id_an":"267440","slug":"eric-diard","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/eric-diard","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/eric-diard\/json","nb_mandats":2,"twitter":"DiardEric","semaines_presence":34,"commission_presences":58,"commission_interventions":30,"hemicycle_interventions":61,"hemicycle_interventions_courtes":44,"amendements_proposes":75,"amendements_signes":640,"amendements_adoptes":19,"rapports":1,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":20,"questions_ecrites":17,"questions_orales":6}},{"depute":{"id":518,"nom":"Benjamin Dirx","nom_de_famille":"Dirx","prenom":"Benjamin","sexe":"H","date_naissance":"1979-01-25","lieu_naissance":"Villefranche-sur-Saone (Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"71","nom_circo":"Sa\u00f4ne-et-Loire","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.benjamindirx.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/BenjaminDirx"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/DirxBenjamin\/"}],"emails":[{"email":"benjamin.dirx@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Industriel-Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"205","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA722382","id_an":"722382","slug":"benjamin-dirx","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/benjamin-dirx","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/benjamin-dirx\/json","nb_mandats":1,"twitter":"BenjaminDirx","semaines_presence":28,"commission_presences":40,"commission_interventions":14,"hemicycle_interventions":2,"hemicycle_interventions_courtes":0,"amendements_proposes":7,"amendements_signes":291,"amendements_adoptes":152,"rapports":3,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":8,"questions_ecrites":1,"questions_orales":1}},{"depute":{"id":125,"nom":"Julien Dive","nom_de_famille":"Dive","prenom":"Julien","sexe":"H","date_naissance":"1985-05-21","lieu_naissance":"Saint-Quentin (Aisne)","num_deptmt":"02","nom_circo":"Aisne","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/juliendive"},{"site":"http:\/\/julien-dive.tv"}],"emails":[{"email":"julien.dive-permanence@orange.fr"},{"email":"julien.dive@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"21\/03\/2016 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Chef de projet dans l'industrie","place_en_hemicycle":"53","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA712015","id_an":"712015","slug":"julien-dive","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/julien-dive","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/julien-dive\/json","nb_mandats":2,"twitter":"juliendive","semaines_presence":30,"commission_presences":46,"commission_interventions":80,"hemicycle_interventions":75,"hemicycle_interventions_courtes":15,"amendements_proposes":239,"amendements_signes":2864,"amendements_adoptes":70,"rapports":0,"propositions_ecrites":1,"propositions_signees":41,"questions_ecrites":42,"questions_orales":6}},{"depute":{"id":532,"nom":"St\u00e9phanie Do","nom_de_famille":"Do","prenom":"St\u00e9phanie","sexe":"F","date_naissance":"1979-12-20","lieu_naissance":"H\u00f4 Chi Minh Ville (Vietnam)","num_deptmt":"77","nom_circo":"Seine-et-Marne","num_circo":10,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/DoStephanie_77"},{"site":"http:\/\/www.stephaniedo.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/StephanieDo.REM77\/"}],"emails":[{"email":"stephanie.do@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A","place_en_hemicycle":"341","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721718","id_an":"721718","slug":"stephanie-do","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/stephanie-do","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/stephanie-do\/json","nb_mandats":1,"twitter":"DoStephanie_77","semaines_presence":26,"commission_presences":44,"commission_interventions":47,"hemicycle_interventions":12,"hemicycle_interventions_courtes":2,"amendements_proposes":39,"amendements_signes":428,"amendements_adoptes":145,"rapports":1,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":8,"questions_ecrites":13,"questions_orales":4}},{"depute":{"id":520,"nom":"Lo\u00efc Dombreval","nom_de_famille":"Dombreval","prenom":"Lo\u00efc","sexe":"H","date_naissance":"1966-04-16","lieu_naissance":"Boulogne-Billancourt (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"06","nom_circo":"Alpes-Maritimes","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.loicdombreval.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/loicdombreval"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/LoicDombreval"}],"emails":[{"email":"loic.dombreval@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"402","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA718894","id_an":"718894","slug":"loic-dombreval","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/loic-dombreval","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/loic-dombreval\/json","nb_mandats":2,"twitter":"loicdombreval","semaines_presence":23,"commission_presences":29,"commission_interventions":9,"hemicycle_interventions":0,"hemicycle_interventions_courtes":0,"amendements_proposes":6,"amendements_signes":592,"amendements_adoptes":164,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":8,"questions_ecrites":18,"questions_orales":0}},{"depute":{"id":172,"nom":"Jean-Pierre Door","nom_de_famille":"Door","prenom":"Jean-Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1942-04-01","lieu_naissance":"Sully-sur-Loire (Loiret)","num_deptmt":"45","nom_circo":"Loiret","num_circo":4,"mandat_debut":"2018-03-26","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/doorjean"},{"site":"http:\/\/jeanpierredoor.over-blog.com"}],"emails":[{"email":"jean-pierre.door@assemblee-nationale.fr"},{"email":"doorjp@wanadoo.fr"},{"email":"doorjp2@wanadoo.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 18\/12\/2017 \/ annulation de l'\u00e9lection sur d\u00e9cision du conseil constitutionnel"},{"mandat":"26\/03\/2018 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Cardiologue","place_en_hemicycle":"81","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267289","id_an":"267289","slug":"jean-pierre-door","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-pierre-door","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-pierre-door\/json","nb_mandats":2,"twitter":"doorjean","semaines_presence":31,"commission_presences":47,"commission_interventions":81,"hemicycle_interventions":139,"hemicycle_interventions_courtes":75,"amendements_proposes":91,"amendements_signes":1782,"amendements_adoptes":34,"rapports":0,"propositions_ecrites":3,"propositions_signees":36,"questions_ecrites":8,"questions_orales":7}},{"depute":{"id":78,"nom":"Jeanine Dubi\u00e9","nom_de_famille":"Dubi\u00e9","prenom":"Jeanine","sexe":"F","date_naissance":"1958-01-03","lieu_naissance":"Lourdes (Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es)","num_deptmt":"65","nom_circo":"Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LT","parti_ratt_financier":"Parti radical de gauche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jeaninedubie.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/jeaninedubie2017\/"}],"emails":[{"email":"jeanine.dubie@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A","place_en_hemicycle":"191","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA608292","id_an":"608292","slug":"jeanine-dubie","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jeanine-dubie","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jeanine-dubie\/json","nb_mandats":1,"twitter":"","semaines_presence":32,"commission_presences":60,"commission_interventions":76,"hemicycle_interventions":172,"hemicycle_interventions_courtes":23,"amendements_proposes":197,"amendements_signes":2332,"amendements_adoptes":85,"rapports":1,"propositions_ecrites":1,"propositions_signees":5,"questions_ecrites":20,"questions_orales":8}},{"depute":{"id":60,"nom":"Marianne Dubois","nom_de_famille":"Dubois","prenom":"Marianne","sexe":"F","date_naissance":"1957-12-17","lieu_naissance":"Corbeil-Essonnes (Essonne)","num_deptmt":"45","nom_circo":"Loiret","num_circo":5,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/DuboisMarianne"},{"site":"http:\/\/www.marianne-dubois.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/DuboisMarianne\/"}],"emails":[{"email":"marianne.dubois@assemblee-nationale.fr"},{"email":"mduboisdepute45@orange.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"04\/11\/2009 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":0,"place_en_hemicycle":"20","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA342935","id_an":"342935","slug":"marianne-dubois","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/marianne-dubois","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/marianne-dubois\/json","nb_mandats":1,"twitter":"DuboisMarianne","semaines_presence":25,"commission_presences":32,"commission_interventions":13,"hemicycle_interventions":12,"hemicycle_interventions_courtes":4,"amendements_proposes":1,"amendements_signes":482,"amendements_adoptes":16,"rapports":0,"propositions_ecrites":2,"propositions_signees":21,"questions_ecrites":26,"questions_orales":3}},{"depute":{"id":187,"nom":"Jacqueline Dubois","nom_de_famille":"Dubois","prenom":"Jacqueline","sexe":"F","date_naissance":"1957-05-28","lieu_naissance":"Fr\u00e9jus (Var)","num_deptmt":"24","nom_circo":"Dordogne","num_circo":4,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/jacqlinedubois"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/jacqueline.dubois.319\/"},{"site":"http:\/\/jacqueline-dubois.fr"}],"emails":[{"email":"jacquelinedubois24@gmail.com"},{"email":"jacqueline.dubois@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Retrait\u00e9e de l'enseignement","place_en_hemicycle":"484","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719162","id_an":"719162","slug":"jacqueline-dubois","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jacqueline-dubois","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jacqueline-dubois\/json","nb_mandats":1,"twitter":"jacqlinedubois","semaines_presence":24,"commission_presences":30,"commission_interventions":27,"hemicycle_interventions":9,"hemicycle_interventions_courtes":4,"amendements_proposes":36,"amendements_signes":654,"amendements_adoptes":156,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":9,"questions_ecrites":18,"questions_orales":0}},{"depute":{"id":102,"nom":"Coralie Dubost","nom_de_famille":"Dubost","prenom":"Coralie","sexe":"F","date_naissance":"1983-03-04","lieu_naissance":"Montpellier (H\u00e9rault)","num_deptmt":"34","nom_circo":"H\u00e9rault","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.coraliedubost.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/CoDubost"}],"emails":[{"email":"coralie.dubost@en-marche.fr"},{"email":"coralie.dubost@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Conseiller juridique","place_en_hemicycle":"347","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719684","id_an":"719684","slug":"coralie-dubost","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/coralie-dubost","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/coralie-dubost\/json","nb_mandats":1,"twitter":"CoDubost","semaines_presence":32,"commission_presences":72,"commission_interventions":170,"hemicycle_interventions":258,"hemicycle_interventions_courtes":62,"amendements_proposes":62,"amendements_signes":391,"amendements_adoptes":217,"rapports":1,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":8,"questions_ecrites":0,"questions_orales":0}},{"depute":{"id":254,"nom":"Nicole Dubr\u00e9-Chirat","nom_de_famille":"Dubr\u00e9-Chirat","prenom":"Nicole","sexe":"F","date_naissance":"1951-12-18","lieu_naissance":"Felletin (Creuse)","num_deptmt":"49","nom_circo":"Maine-et-Loire","num_circo":6,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/nicole-dubre-chirat.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/nicoledubrechirat\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/NicoleDubre17"}],"emails":[{"email":"nicole.dubre-chirat@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Retrait\u00e9e de la fonction publique hospitali\u00e8re et charg\u00e9e de formation","place_en_hemicycle":"302","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720154","id_an":"720154","slug":"nicole-dubre-chirat","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/nicole-dubre-chirat","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/nicole-dubre-chirat\/json","nb_mandats":1,"twitter":"NicoleDubre17","semaines_presence":35,"commission_presences":101,"commission_interventions":47,"hemicycle_interventions":50,"hemicycle_interventions_courtes":9,"amendements_proposes":49,"amendements_signes":515,"amendements_adoptes":211,"rapports":1,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":11,"questions_ecrites":5,"questions_orales":2}},{"depute":{"id":291,"nom":"Virginie Duby-Muller","nom_de_famille":"Duby-Muller","prenom":"Virginie","sexe":"F","date_naissance":"1979-08-16","lieu_naissance":"Bonneville (Haute-Savoie)","num_deptmt":"74","nom_circo":"Haute-Savoie","num_circo":4,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.virginiedubymuller.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/vir.muller\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/DubyMuller"}],"emails":[{"email":"virginie.duby-muller@assemblee-nationale.fr"},{"email":"depute@virginiedubymuller.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Cadre du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"95","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA608826","id_an":"608826","slug":"virginie-duby-muller","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/virginie-duby-muller","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/virginie-duby-muller\/json","nb_mandats":1,"twitter":"DubyMuller","semaines_presence":30,"commission_presences":60,"commission_interventions":50,"hemicycle_interventions":43,"hemicycle_interventions_courtes":8,"amendements_proposes":90,"amendements_signes":1330,"amendements_adoptes":53,"rapports":0,"propositions_ecrites":4,"propositions_signees":48,"questions_ecrites":60,"questions_orales":5}},{"depute":{"id":63,"nom":"Audrey Dufeu Schubert","nom_de_famille":"Dufeu Schubert","prenom":"Audrey","sexe":"F","date_naissance":"1980-06-03","lieu_naissance":"Saint-Nazaire (Loire-Atlantique)","num_deptmt":"44","nom_circo":"Loire-Atlantique","num_circo":8,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/audreydufeuschubert\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/audreydufeu"},{"site":"http:\/\/audreydufeuschubert.fr"}],"emails":[{"email":"audrey.dufeuschubert@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Directrice \u00e9tablissement de sant\u00e9","place_en_hemicycle":"522","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720046","id_an":"720046","slug":"audrey-dufeu-schubert","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/audrey-dufeu-schubert","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/audrey-dufeu-schubert\/json","nb_mandats":1,"twitter":"audreydufeu","semaines_presence":19,"commission_presences":19,"commission_interventions":9,"hemicycle_interventions":7,"hemicycle_interventions_courtes":3,"amendements_proposes":26,"amendements_signes":338,"amendements_adoptes":171,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":7,"questions_ecrites":20,"questions_orales":3}},{"depute":{"id":523,"nom":"Jean-Paul Dufr\u00e8gne","nom_de_famille":"Dufr\u00e8gne","prenom":"Jean-Paul","sexe":"H","date_naissance":"1958-03-28","lieu_naissance":"Saint-Menoux (Allier)","num_deptmt":"03","nom_circo":"Allier","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"GDR","parti_ratt_financier":"Parti communiste fran\u00e7ais","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/Dufregne2017\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/JP_Dufregne"},{"site":"http:\/\/www.jeanpauldufregne.fr"},{"site":"http:\/\/www.dufregne2017.fr"}],"emails":[{"email":"jean-paul.dufregne@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Conseiller d'entreprise","place_en_hemicycle":"591","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA718720","id_an":"718720","slug":"jean-paul-dufregne","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-paul-dufregne","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-paul-dufregne\/json","nb_mandats":1,"twitter":"JP_Dufregne","semaines_presence":33,"commission_presences":62,"commission_interventions":130,"hemicycle_interventions":242,"hemicycle_interventions_courtes":535,"amendements_proposes":956,"amendements_signes":2554,"amendements_adoptes":54,"rapports":2,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":16,"questions_ecrites":45,"questions_orales":11}},{"depute":{"id":440,"nom":"Fran\u00e7oise Dumas","nom_de_famille":"Dumas","prenom":"Fran\u00e7oise","sexe":"F","date_naissance":"1960-04-12","lieu_naissance":"Al\u00e8s (Gard)","num_deptmt":"30","nom_circo":"Gard","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/fdumasdeputee"},{"site":"http:\/\/www.francoisedumas.fr"}],"emails":[{"email":"francoise.dumas@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur de la fonction publique, directeur territorial","place_en_hemicycle":"413","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA606202","id_an":"606202","slug":"francoise-dumas","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/francoise-dumas","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/francoise-dumas\/json","nb_mandats":2,"twitter":"fdumasdeputee","semaines_presence":38,"commission_presences":75,"commission_interventions":93,"hemicycle_interventions":6,"hemicycle_interventions_courtes":0,"amendements_proposes":18,"amendements_signes":392,"amendements_adoptes":117,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":10,"questions_ecrites":19,"questions_orales":3}},{"depute":{"id":459,"nom":"Fr\u00e9d\u00e9rique Dumas","nom_de_famille":"Dumas","prenom":"Fr\u00e9d\u00e9rique","sexe":"F","date_naissance":"1963-05-18","lieu_naissance":"Paris 20\u00e8me (Paris)","num_deptmt":"92","nom_circo":"Hauts-de-Seine","num_circo":13,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LT","parti_ratt_financier":"R\u00e9gions et peuples solidaires","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/dumasfrederique"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/FrederiqueDumasLREM\/"},{"site":"http:\/\/www.frederiquedumas2017.fr"},{"site":"http:\/\/www.frederiquedumas.fr"}],"emails":[{"email":"frederique.dumas@en-marche.fr"},{"email":"frederique.dumas@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Industriel-Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"120","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721194","id_an":"721194","slug":"frederique-dumas","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/frederique-dumas","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/frederique-dumas\/json","nb_mandats":1,"twitter":"dumasfrederique","semaines_presence":29,"commission_presences":46,"commission_interventions":276,"hemicycle_interventions":148,"hemicycle_interventions_courtes":20,"amendements_proposes":136,"amendements_signes":2278,"amendements_adoptes":79,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":11,"questions_ecrites":5,"questions_orales":9}},{"depute":{"id":118,"nom":"Pierre-Henri Dumont","nom_de_famille":"Dumont","prenom":"Pierre-Henri","sexe":"H","date_naissance":"1987-10-07","lieu_naissance":"Grande-Synthe (Nord)","num_deptmt":"62","nom_circo":"Pas-de-Calais","num_circo":7,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/phdumont.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/phdumont"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/pierrehenri.dumont\/"}],"emails":[{"email":"pierre-henri.dumont@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Collaborateur parlementaire","place_en_hemicycle":"50","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720684","id_an":"720684","slug":"pierre-henri-dumont","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/pierre-henri-dumont","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/pierre-henri-dumont\/json","nb_mandats":2,"twitter":"phdumont","semaines_presence":38,"commission_presences":49,"commission_interventions":31,"hemicycle_interventions":150,"hemicycle_interventions_courtes":95,"amendements_proposes":49,"amendements_signes":2433,"amendements_adoptes":48,"rapports":1,"propositions_ecrites":1,"propositions_signees":38,"questions_ecrites":8,"questions_orales":3}},{"depute":{"id":481,"nom":"Laurence Dumont","nom_de_famille":"Dumont","prenom":"Laurence","sexe":"F","date_naissance":"1958-06-02","lieu_naissance":"Vincennes (Val-de-Marne)","num_deptmt":"14","nom_circo":"Calvados","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.laurencedumont.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/LDumontDeputee"}],"emails":[{"email":"laurence.dumont@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Charg\u00e9e d'\u00e9tudes","place_en_hemicycle":"509","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1198","id_an":"1198","slug":"laurence-dumont","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/laurence-dumont","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/laurence-dumont\/json","nb_mandats":1,"twitter":"LDumontDeputee","semaines_presence":28,"commission_presences":20,"commission_interventions":15,"hemicycle_interventions":142,"hemicycle_interventions_courtes":128,"amendements_proposes":9,"amendements_signes":3174,"amendements_adoptes":130,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":14,"questions_ecrites":8,"questions_orales":7}},{"depute":{"id":241,"nom":"Philippe Dunoyer","nom_de_famille":"Dunoyer","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1968-01-11","lieu_naissance":"Noum\u00e9a (Nouvelle-Cal\u00e9donie)","num_deptmt":"988","nom_circo":"Nouvelle-Cal\u00e9donie","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Cal\u00e9donie Ensemble","sites_web":[],"emails":[{"email":"philippe.dunoyer@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A","place_en_hemicycle":"123","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721094","id_an":"721094","slug":"philippe-dunoyer","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-dunoyer","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-dunoyer\/json","nb_mandats":1,"twitter":"","semaines_presence":12,"commission_presences":16,"commission_interventions":34,"hemicycle_interventions":87,"hemicycle_interventions_courtes":6,"amendements_proposes":106,"amendements_signes":1575,"amendements_adoptes":73,"rapports":2,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":3,"questions_ecrites":5,"questions_orales":1}},{"depute":{"id":519,"nom":"Stella Dupont","nom_de_famille":"Dupont","prenom":"Stella","sexe":"F","date_naissance":"1973-11-03","lieu_naissance":"Angers (Maine-et-Loire)","num_deptmt":"49","nom_circo":"Maine-et-Loire","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/stelladupont"},{"site":"http:\/\/stelladupont.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/stelladupont\/"}],"emails":[{"email":"stella.dupont@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Comptable","place_en_hemicycle":"527","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA643175","id_an":"643175","slug":"stella-dupont","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/stella-dupont","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/stella-dupont\/json","nb_mandats":2,"twitter":"stelladupont","semaines_presence":33,"commission_presences":63,"commission_interventions":66,"hemicycle_interventions":89,"hemicycle_interventions_courtes":42,"amendements_proposes":108,"amendements_signes":786,"amendements_adoptes":201,"rapports":2,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":9,"questions_ecrites":22,"questions_orales":2}},{"depute":{"id":377,"nom":"Nicolas Dupont-Aignan","nom_de_famille":"Dupont-Aignan","prenom":"Nicolas","sexe":"H","date_naissance":"1961-03-07","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"91","nom_circo":"Essonne","num_circo":8,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"NI","parti_ratt_financier":"Debout la France","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.nda2015.fr"},{"site":"http:\/\/www.nda-2017.fr"},{"site":"http:\/\/www.debout-la-france.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/dupontaignan"},{"site":"http:\/\/www.nicolasdupontaignan.fr"}],"emails":[{"email":"nicolas.dupont-aignan@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Administrateur civil","place_en_hemicycle":"237","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1206","id_an":"1206","slug":"nicolas-dupont-aignan","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/nicolas-dupont-aignan","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/nicolas-dupont-aignan\/json","nb_mandats":2,"twitter":"dupontaignan","semaines_presence":35,"commission_presences":30,"commission_interventions":54,"hemicycle_interventions":155,"hemicycle_interventions_courtes":173,"amendements_proposes":83,"amendements_signes":88,"amendements_adoptes":0,"rapports":0,"propositions_ecrites":2,"propositions_signees":6,"questions_ecrites":38,"questions_orales":2}},{"depute":{"id":24,"nom":"Bruno Duverg\u00e9","nom_de_famille":"Duverg\u00e9","prenom":"Bruno","sexe":"H","date_naissance":"1957-04-03","lieu_naissance":"Cambrai (Nord)","num_deptmt":"62","nom_circo":"Pas-de-Calais","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Mouvement D\u00e9mocrate","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/people\/Bruno-Duverg\u00e9\/100008520227262\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/BrunoDuverge"}],"emails":[{"email":"bruno.duverge@assemblee-nationale.fr"},{"email":"permanence@brunoduverge.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"171","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720652","id_an":"720652","slug":"bruno-duverge","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/bruno-duverge","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/bruno-duverge\/json","nb_mandats":1,"twitter":"BrunoDuverge","semaines_presence":34,"commission_presences":40,"commission_interventions":20,"hemicycle_interventions":42,"hemicycle_interventions_courtes":2,"amendements_proposes":19,"amendements_signes":754,"amendements_adoptes":134,"rapports":2,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":3,"questions_ecrites":5,"questions_orales":2}},{"depute":{"id":346,"nom":"M'jid El Guerrab","nom_de_famille":"El Guerrab","prenom":"M'jid","sexe":"H","date_naissance":"1983-04-25","lieu_naissance":"Aurillac (Cantal)","num_deptmt":"999","nom_circo":"Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France","num_circo":9,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"AE","parti_ratt_financier":"Union des d\u00e9mocrates, radicaux et lib\u00e9raux","sites_web":[{"site":"http:\/\/mjidelguerrab.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/mjidelguerrab\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/mjidelguerrab"}],"emails":[{"email":"contact@mjidelguerrab.fr"},{"email":"mjid.elguerrab@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Autre cadre (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"640","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720996","id_an":"720996","slug":"m-jid-el-guerrab","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/m-jid-el-guerrab","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/m-jid-el-guerrab\/json","nb_mandats":1,"twitter":"mjidelguerrab","semaines_presence":32,"commission_presences":42,"commission_interventions":33,"hemicycle_interventions":111,"hemicycle_interventions_courtes":79,"amendements_proposes":198,"amendements_signes":2583,"amendements_adoptes":88,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":9,"questions_ecrites":19,"questions_orales":6}},{"depute":{"id":137,"nom":"Sarah El Ha\u00efry","nom_de_famille":"El Ha\u00efry","prenom":"Sarah","sexe":"F","date_naissance":"1989-03-16","lieu_naissance":"(Loir-et-Cher)","num_deptmt":"44","nom_circo":"Loire-Atlantique","num_circo":5,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Mouvement D\u00e9mocrate","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/sarahelhairy"},{"site":"http:\/\/www.elhairy.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/sarahelhairy\/"}],"emails":[{"email":"sarah.elhairy@assemblee-nationale.fr"},{"email":"cabinet@elhairy.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Autre cadre (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"172","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720002","id_an":"720002","slug":"sarah-el-hairy","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sarah-el-hairy","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sarah-el-hairy\/json","nb_mandats":1,"twitter":"sarahelhairy","semaines_presence":29,"commission_presences":41,"commission_interventions":78,"hemicycle_interventions":91,"hemicycle_interventions_courtes":17,"amendements_proposes":154,"amendements_signes":887,"amendements_adoptes":165,"rapports":2,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":8,"questions_ecrites":21,"questions_orales":6}},{"depute":{"id":449,"nom":"Jean-Fran\u00e7ois Eliaou","nom_de_famille":"Eliaou","prenom":"Jean-Fran\u00e7ois","sexe":"H","date_naissance":"1956-08-13","lieu_naissance":"Nice (Alpes-Maritimes)","num_deptmt":"34","nom_circo":"H\u00e9rault","num_circo":4,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jeanfrancoiseliaou.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/JFEliaou\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/JFEliaou"}],"emails":[{"email":"contact@jeanfrancoiseliaou.fr"},{"email":"jean-francois.eliaou@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"M\u00e9decin","place_en_hemicycle":"551","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719692","id_an":"719692","slug":"jean-francois-eliaou","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-francois-eliaou","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-francois-eliaou\/json","nb_mandats":1,"twitter":"JFEliaou","semaines_presence":32,"commission_presences":76,"commission_interventions":165,"hemicycle_interventions":103,"hemicycle_interventions_courtes":12,"amendements_proposes":101,"amendements_signes":445,"amendements_adoptes":234,"rapports":2,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":8,"questions_ecrites":4,"questions_orales":1}},{"depute":{"id":495,"nom":"Nathalie Elimas","nom_de_famille":"Elimas","prenom":"Nathalie","sexe":"F","date_naissance":"1973-06-05","lieu_naissance":"Beauvais (Oise)","num_deptmt":"95","nom_circo":"Val-d'Oise","num_circo":6,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Mouvement D\u00e9mocrate","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.nathalie-elimas.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/avyelimas"}],"emails":[{"email":"nathalie.elimas@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Enseignante 1er degr\u00e9-directrice d'\u00e9cole","place_en_hemicycle":"173","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720924","id_an":"720924","slug":"nathalie-elimas","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/nathalie-elimas","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/nathalie-elimas\/json","nb_mandats":1,"twitter":"avyelimas","semaines_presence":37,"commission_presences":84,"commission_interventions":36,"hemicycle_interventions":129,"hemicycle_interventions_courtes":32,"amendements_proposes":65,"amendements_signes":744,"amendements_adoptes":132,"rapports":1,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":4,"questions_ecrites":1,"questions_orales":7}},{"depute":{"id":548,"nom":"Sophie Errante","nom_de_famille":"Errante","prenom":"Sophie","sexe":"F","date_naissance":"1971-07-22","lieu_naissance":"Nantes (Loire-Atlantique)","num_deptmt":"44","nom_circo":"Loire-Atlantique","num_circo":10,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/sophie-errante.fr"},{"site":"http:\/\/www.sophieerrante.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/SophieErrante"},{"site":"https:\/\/www.sophie-errante2017.fr"},{"site":"https:\/\/errantesophie.wordpress.com"},{"site":"http:\/\/www.facebook.com\/SophieErrante"}],"emails":[{"email":"sophie.errante@assemblee-nationale.fr"},{"email":"permanence@sophie-errante.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Industriel-Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"361","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA607193","id_an":"607193","slug":"sophie-errante","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sophie-errante","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sophie-errante\/json","nb_mandats":1,"twitter":"SophieErrante","semaines_presence":15,"commission_presences":10,"commission_interventions":0,"hemicycle_interventions":0,"hemicycle_interventions_courtes":0,"amendements_proposes":7,"amendements_signes":329,"amendements_adoptes":155,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":8,"questions_ecrites":5,"questions_orales":0}},{"depute":{"id":427,"nom":"Nadia Essayan","nom_de_famille":"Essayan","prenom":"Nadia","sexe":"F","date_naissance":"1957-06-06","lieu_naissance":"Dimbokro (C\u00f4te d'Ivoire)","num_deptmt":"18","nom_circo":"Cher","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Mouvement D\u00e9mocrate","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/nadia.essayan\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/nadiaessayan"},{"site":"http:\/\/nadiaessayan.fr"}],"emails":[{"email":"nadia.essayan@assemblee-nationale.fr"},{"email":"nadiaessayan.circo1802@gmail.com"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Cadre associatif","place_en_hemicycle":"174","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719044","id_an":"719044","slug":"nadia-essayan","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/nadia-essayan","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/nadia-essayan\/json","nb_mandats":1,"twitter":"nadiaessayan","semaines_presence":27,"commission_presences":40,"commission_interventions":27,"hemicycle_interventions":69,"hemicycle_interventions_courtes":62,"amendements_proposes":15,"amendements_signes":753,"amendements_adoptes":136,"rapports":0,"propositions_ecrites":1,"propositions_signees":7,"questions_ecrites":3,"questions_orales":4}},{"depute":{"id":30,"nom":"Christophe Euzet","nom_de_famille":"Euzet","prenom":"Christophe","sexe":"H","date_naissance":"1967-04-02","lieu_naissance":"Perpignan (Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales)","num_deptmt":"34","nom_circo":"H\u00e9rault","num_circo":7,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"AE","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/ChristopheEuzet"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/C.Euzet.LREM\/"},{"site":"http:\/\/christophe-euzet.com"}],"emails":[{"email":"christophe.euzet@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Ma\u00eetre de conf\u00e9rences en droit public \u00e0 l'Universit\u00e9","place_en_hemicycle":"312","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719616","id_an":"719616","slug":"christophe-euzet","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/christophe-euzet","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/christophe-euzet\/json","nb_mandats":1,"twitter":"ChristopheEuzet","semaines_presence":28,"commission_presences":37,"commission_interventions":25,"hemicycle_interventions":17,"hemicycle_interventions_courtes":2,"amendements_proposes":12,"amendements_signes":405,"amendements_adoptes":169,"rapports":0,"propositions_ecrites":1,"propositions_signees":8,"questions_ecrites":29,"questions_orales":1}},{"depute":{"id":165,"nom":"Jos\u00e9 Evrard","nom_de_famille":"Evrard","prenom":"Jos\u00e9","sexe":"H","date_naissance":"1945-07-17","lieu_naissance":"Cauchy-\u00e0-la-Tour (Pas-de-Calais)","num_deptmt":"62","nom_circo":"Pas-de-Calais","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"NI","parti_ratt_financier":"Debout la France","sites_web":[],"emails":[{"email":"remy.evrard@wanadoo.fr"},{"email":"jose.evrard@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Retrait\u00e9 de la fonction publique (hors enseignement)","place_en_hemicycle":"236","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720664","id_an":"720664","slug":"jose-evrard","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jose-evrard","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jose-evrard\/json","nb_mandats":2,"twitter":"","semaines_presence":23,"commission_presences":21,"commission_interventions":6,"hemicycle_interventions":3,"hemicycle_interventions_courtes":2,"amendements_proposes":0,"amendements_signes":125,"amendements_adoptes":0,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":0,"questions_ecrites":53,"questions_orales":2}},{"depute":{"id":365,"nom":"Catherine Fabre","nom_de_famille":"Fabre","prenom":"Catherine","sexe":"F","date_naissance":"1978-09-19","lieu_naissance":"Toulouse (Haute-Garonne)","num_deptmt":"33","nom_circo":"Gironde","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/catherinefabre.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/cfabreAN"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/CFABRE2017\/"}],"emails":[{"email":"catherine.fabre@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Ma\u00eetre de conf\u00e9rences des Universit\u00e9s","place_en_hemicycle":"454","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719570","id_an":"719570","slug":"catherine-fabre","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/catherine-fabre","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/catherine-fabre\/json","nb_mandats":1,"twitter":"cfabreAN","semaines_presence":28,"commission_presences":59,"commission_interventions":37,"hemicycle_interventions":99,"hemicycle_interventions_courtes":14,"amendements_proposes":36,"amendements_signes":348,"amendements_adoptes":162,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":8,"questions_ecrites":1,"questions_orales":0}},{"depute":{"id":477,"nom":"Olivier Falorni","nom_de_famille":"Falorni","prenom":"Olivier","sexe":"H","date_naissance":"1972-03-27","lieu_naissance":"Rochefort-sur-Mer (Charente-Maritime)","num_deptmt":"17","nom_circo":"Charente-Maritime","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LT","parti_ratt_financier":"Parti radical de gauche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/OlivierFalorni"},{"site":"http:\/\/www.olivierfalorni.com"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/olivierfalorni\/"}],"emails":[{"email":"olivier.falorni@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Professeur du secondaire","place_en_hemicycle":"190","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA605694","id_an":"605694","slug":"olivier-falorni","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/olivier-falorni","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/olivier-falorni\/json","nb_mandats":1,"twitter":"OlivierFalorni","semaines_presence":25,"commission_presences":30,"commission_interventions":16,"hemicycle_interventions":17,"hemicycle_interventions_courtes":5,"amendements_proposes":17,"amendements_signes":2133,"amendements_adoptes":70,"rapports":0,"propositions_ecrites":2,"propositions_signees":6,"questions_ecrites":30,"questions_orales":3}},{"depute":{"id":232,"nom":"Michel Fanget","nom_de_famille":"Fanget","prenom":"Michel","sexe":"H","date_naissance":"1950-05-03","lieu_naissance":"Clermont-Ferrand (Puy-de-D\u00f4me)","num_deptmt":"63","nom_circo":"Puy-de-D\u00f4me","num_circo":4,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Mouvement D\u00e9mocrate","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/michelfanget"}],"emails":[{"email":"michel.fanget@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Cardiologue","place_en_hemicycle":"175","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1276","id_an":"1276","slug":"michel-fanget","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/michel-fanget","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/michel-fanget\/json","nb_mandats":1,"twitter":"michelfanget","semaines_presence":30,"commission_presences":41,"commission_interventions":20,"hemicycle_interventions":9,"hemicycle_interventions_courtes":1,"amendements_proposes":0,"amendements_signes":709,"amendements_adoptes":134,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":1,"questions_ecrites":2,"questions_orales":2}},{"depute":{"id":174,"nom":"Daniel Fasquelle","nom_de_famille":"Fasquelle","prenom":"Daniel","sexe":"H","date_naissance":"1963-01-16","lieu_naissance":"Saint-Omer (Pas-de-Calais)","num_deptmt":"62","nom_circo":"Pas-de-Calais","num_circo":4,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/danielfasquelle\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/DFasquelle"},{"site":"http:\/\/www.danielfasquelle.fr"}],"emails":[{"email":"daniel.fasquelle@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Professeur des Universit\u00e9s","place_en_hemicycle":"62","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA334149","id_an":"334149","slug":"daniel-fasquelle","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/daniel-fasquelle","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/daniel-fasquelle\/json","nb_mandats":2,"twitter":"DFasquelle","semaines_presence":32,"commission_presences":41,"commission_interventions":36,"hemicycle_interventions":65,"hemicycle_interventions_courtes":54,"amendements_proposes":137,"amendements_signes":1136,"amendements_adoptes":31,"rapports":2,"propositions_ecrites":2,"propositions_signees":43,"questions_ecrites":36,"questions_orales":3}},{"depute":{"id":399,"nom":"Elsa Faucillon","nom_de_famille":"Faucillon","prenom":"Elsa","sexe":"F","date_naissance":"1981-08-06","lieu_naissance":"Amiens (Somme)","num_deptmt":"92","nom_circo":"Hauts-de-Seine","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"GDR","parti_ratt_financier":"Parti communiste fran\u00e7ais","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/elsa.faucillon\/"},{"site":"http:\/\/www.elsa-faucillon.org"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/elsafaucillon"},{"site":"http:\/\/www.elsa-faucillon.fr"}],"emails":[{"email":"elsa.faucillon@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Employ\u00e9e du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"588","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721896","id_an":"721896","slug":"elsa-faucillon","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/elsa-faucillon","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/elsa-faucillon\/json","nb_mandats":1,"twitter":"elsafaucillon","semaines_presence":35,"commission_presences":40,"commission_interventions":61,"hemicycle_interventions":98,"hemicycle_interventions_courtes":80,"amendements_proposes":906,"amendements_signes":2487,"amendements_adoptes":51,"rapports":1,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":17,"questions_ecrites":18,"questions_orales":9}},{"depute":{"id":8,"nom":"Olivier Faure","nom_de_famille":"Faure","prenom":"Olivier","sexe":"H","date_naissance":"1968-08-18","lieu_naissance":"La Tronche (Is\u00e8re)","num_deptmt":"77","nom_circo":"Seine-et-Marne","num_circo":11,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.olivierfaure.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/olivierfaure77\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/faureolivier"}],"emails":[{"email":"olivierfaure.depute77.11e@gmail.com"},{"email":"ofaure@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"503","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA609332","id_an":"609332","slug":"olivier-faure","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/olivier-faure","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/olivier-faure\/json","nb_mandats":1,"twitter":"faureolivier","semaines_presence":30,"commission_presences":17,"commission_interventions":6,"hemicycle_interventions":81,"hemicycle_interventions_courtes":67,"amendements_proposes":20,"amendements_signes":3197,"amendements_adoptes":130,"rapports":0,"propositions_ecrites":1,"propositions_signees":13,"questions_ecrites":12,"questions_orales":6}},{"depute":{"id":439,"nom":"Val\u00e9ria Faure-Muntian","nom_de_famille":"Faure-Muntian","prenom":"Val\u00e9ria","sexe":"F","date_naissance":"1984-09-02","lieu_naissance":"Kilia (Ukraine)","num_deptmt":"42","nom_circo":"Loire","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/V_Faure_Muntian"},{"site":"http:\/\/www.valeriafauremuntian.com"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/Valeriafauremuntian\/"}],"emails":[{"email":"perm.parlementairevfm@gmail.com"},{"email":"valeria.faure-muntian@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Agent d'assurances","place_en_hemicycle":"552","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719960","id_an":"719960","slug":"valeria-faure-muntian","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/valeria-faure-muntian","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/valeria-faure-muntian\/json","nb_mandats":1,"twitter":"V_Faure_Muntian","semaines_presence":28,"commission_presences":42,"commission_interventions":54,"hemicycle_interventions":8,"hemicycle_interventions_courtes":6,"amendements_proposes":12,"amendements_signes":298,"amendements_adoptes":128,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":7,"questions_ecrites":4,"questions_orales":0}},{"depute":{"id":69,"nom":"Jean-Michel Fauvergue","nom_de_famille":"Fauvergue","prenom":"Jean-Michel","sexe":"H","date_naissance":"1957-01-31","lieu_naissance":"Bages (Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales)","num_deptmt":"77","nom_circo":"Seine-et-Marne","num_circo":8,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[],"emails":[{"email":"jean-michel.fauvergue@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Haut fonctionnaire dans la Police nationale","place_en_hemicycle":"213","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721702","id_an":"721702","slug":"jean-michel-fauvergue","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-michel-fauvergue","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-michel-fauvergue\/json","nb_mandats":1,"twitter":"","semaines_presence":32,"commission_presences":63,"commission_interventions":5,"hemicycle_interventions":3,"hemicycle_interventions_courtes":12,"amendements_proposes":2,"amendements_signes":328,"amendements_adoptes":171,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":9,"questions_ecrites":0,"questions_orales":1}},{"depute":{"id":256,"nom":"Yannick Favennec Becot","nom_de_famille":"Favennec Becot","prenom":"Yannick","sexe":"H","date_naissance":"1958-08-12","lieu_naissance":"Chaudron-en-Mauges (Maine-et-Loire)","num_deptmt":"53","nom_circo":"Mayenne","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LT","parti_ratt_financier":"Union des d\u00e9mocrates, radicaux et lib\u00e9raux","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/yfavennec"},{"site":"http:\/\/www.favennecactualite.com"}],"emails":[{"email":"favennec.yannick@wanadoo.fr"},{"email":"yannick.favennec@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Directeur de cabinet","place_en_hemicycle":"156","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267042","id_an":"267042","slug":"yannick-favennec-becot","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/yannick-favennec-becot","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/yannick-favennec-becot\/json","nb_mandats":1,"twitter":"yfavennec","semaines_presence":31,"commission_presences":44,"commission_interventions":32,"hemicycle_interventions":88,"hemicycle_interventions_courtes":46,"amendements_proposes":59,"amendements_signes":2228,"amendements_adoptes":75,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":4,"questions_ecrites":32,"questions_orales":11}},{"depute":{"id":576,"nom":"Richard Ferrand","nom_de_famille":"Ferrand","prenom":"Richard","sexe":"H","date_naissance":"1962-07-01","lieu_naissance":"Rodez (Aveyron)","num_deptmt":"29","nom_circo":"Finist\u00e8re","num_circo":6,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.richardferrand.fr"}],"emails":[{"email":"infos@richardferrand.fr"},{"email":"richard.ferrand@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 17\/06\/2017 \/ nomination comme membre du gouvernement"}],"profession":"Cadre du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"494","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA606171","id_an":"606171","slug":"richard-ferrand","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/richard-ferrand","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/richard-ferrand\/json","nb_mandats":1,"twitter":"","semaines_presence":42,"commission_presences":61,"commission_interventions":27,"hemicycle_interventions":818,"hemicycle_interventions_courtes":3711,"amendements_proposes":0,"amendements_signes":79,"amendements_adoptes":22,"rapports":0,"propositions_ecrites":1,"propositions_signees":8,"questions_ecrites":0,"questions_orales":0}},{"depute":{"id":159,"nom":"Jean-Jacques Ferrara","nom_de_famille":"Ferrara","prenom":"Jean-Jacques","sexe":"H","date_naissance":"1967-06-16","lieu_naissance":"Marseille (Bouches-du-Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"2A","nom_circo":"Corse-du-Sud","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/jjferrarafb"},{"site":"http:\/\/www.jeanjacquesferrara.com"}],"emails":[{"email":"jean-jacques.ferrara@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"M\u00e9decin","place_en_hemicycle":"18","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA643103","id_an":"643103","slug":"jean-jacques-ferrara","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-jacques-ferrara","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-jacques-ferrara\/json","nb_mandats":2,"twitter":"jjferrarafb","semaines_presence":28,"commission_presences":36,"commission_interventions":27,"hemicycle_interventions":17,"hemicycle_interventions_courtes":1,"amendements_proposes":69,"amendements_signes":1259,"amendements_adoptes":30,"rapports":2,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":10,"questions_ecrites":4,"questions_orales":3}},{"depute":{"id":166,"nom":"Caroline Fiat","nom_de_famille":"Fiat","prenom":"Caroline","sexe":"F","date_naissance":"1977-01-28","lieu_naissance":"VERDUN (Meuse)","num_deptmt":"54","nom_circo":"Meurthe-et-Moselle","num_circo":6,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LFI","parti_ratt_financier":"La France Insoumise","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/kro.epousefiat\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/CarolineFiat54"}],"emails":[{"email":"caroline.fiat@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Salari\u00e9e du secteur m\u00e9dical","place_en_hemicycle":"602","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720286","id_an":"720286","slug":"caroline-fiat","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/caroline-fiat","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/caroline-fiat\/json","nb_mandats":1,"twitter":"CarolineFiat54","semaines_presence":28,"commission_presences":38,"commission_interventions":187,"hemicycle_interventions":515,"hemicycle_interventions_courtes":431,"amendements_proposes":2738,"amendements_signes":4964,"amendements_adoptes":29,"rapports":2,"propositions_ecrites":1,"propositions_signees":30,"questions_ecrites":57,"questions_orales":9}},{"depute":{"id":554,"nom":"Jean-Marie Fi\u00e9vet","nom_de_famille":"Fi\u00e9vet","prenom":"Jean-Marie","sexe":"H","date_naissance":"1964-06-19","lieu_naissance":"Bressuire (Deux-S\u00e8vres)","num_deptmt":"79","nom_circo":"Deux-S\u00e8vres","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/jean-marie-fievet.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/JeanMarieFIEVET"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/FIEVETJeanMarie"}],"emails":[{"email":"jean-marie.fievet@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie B","place_en_hemicycle":"560","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA722134","id_an":"722134","slug":"jean-marie-fievet","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-marie-fievet","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-marie-fievet\/json","nb_mandats":1,"twitter":"JeanMarieFIEVET","semaines_presence":24,"commission_presences":20,"commission_interventions":1,"hemicycle_interventions":6,"hemicycle_interventions_courtes":2,"amendements_proposes":4,"amendements_signes":462,"amendements_adoptes":138,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":8,"questions_ecrites":46,"questions_orales":0}},{"depute":{"id":277,"nom":"Agn\u00e8s Firmin Le Bodo","nom_de_famille":"Firmin Le Bodo","prenom":"Agn\u00e8s","sexe":"F","date_naissance":"1968-11-20","lieu_naissance":"Havre (Seine-Maritime)","num_deptmt":"76","nom_circo":"Seine-Maritime","num_circo":7,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"AE","parti_ratt_financier":"Mouvement D\u00e9mocrate","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.agnesfirminlebodo.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/agnesfirmin"}],"emails":[{"email":"agnes.firminlebodo@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Pharmacien","place_en_hemicycle":"158","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267780","id_an":"267780","slug":"agnes-firmin-le-bodo","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/agnes-firmin-le-bodo","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/agnes-firmin-le-bodo\/json","nb_mandats":1,"twitter":"agnesfirmin","semaines_presence":36,"commission_presences":111,"commission_interventions":175,"hemicycle_interventions":136,"hemicycle_interventions_courtes":16,"amendements_proposes":314,"amendements_signes":1662,"amendements_adoptes":90,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":12,"questions_ecrites":26,"questions_orales":9}},{"depute":{"id":108,"nom":"Isabelle Florennes","nom_de_famille":"Florennes","prenom":"Isabelle","sexe":"F","date_naissance":"1967-08-02","lieu_naissance":"Arras (Pas-de-Calais)","num_deptmt":"92","nom_circo":"Hauts-de-Seine","num_circo":4,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Mouvement D\u00e9mocrate","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/isabelle.florennes\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/iflorennes92"}],"emails":[{"email":"isabelle.florennes@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A","place_en_hemicycle":"177","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721742","id_an":"721742","slug":"isabelle-florennes","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/isabelle-florennes","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/isabelle-florennes\/json","nb_mandats":2,"twitter":"iflorennes92","semaines_presence":39,"commission_presences":59,"commission_interventions":13,"hemicycle_interventions":50,"hemicycle_interventions_courtes":25,"amendements_proposes":4,"amendements_signes":753,"amendements_adoptes":138,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":2,"questions_ecrites":2,"questions_orales":3}},{"depute":{"id":126,"nom":"Philippe Folliot","nom_de_famille":"Folliot","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1963-07-14","lieu_naissance":"Albi (Tarn)","num_deptmt":"81","nom_circo":"Tarn","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"Union des d\u00e9mocrates, radicaux et lib\u00e9raux","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/philippefolliot"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/philippe.folliot.14\/"},{"site":"http:\/\/www.philippe-folliot.fr"}],"emails":[{"email":"contact@philippe-folliot.fr"},{"email":"philippe.folliot@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Directeur d'un organisme de financement du logement social","place_en_hemicycle":"469","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267673","id_an":"267673","slug":"philippe-folliot","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-folliot","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-folliot\/json","nb_mandats":2,"twitter":"philippefolliot","semaines_presence":14,"commission_presences":21,"commission_interventions":16,"hemicycle_interventions":0,"hemicycle_interventions_courtes":0,"amendements_proposes":3,"amendements_signes":273,"amendements_adoptes":107,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":8,"questions_ecrites":33,"questions_orales":0}},{"depute":{"id":581,"nom":"Emmanuelle Fontaine-Domeizel","nom_de_famille":"Fontaine-Domeizel","prenom":"Emmanuelle","sexe":"F","date_naissance":"1973-08-28","lieu_naissance":"Manosque (Alpes-de-Haute-Provence)","num_deptmt":"04","nom_circo":"Alpes-de-Haute-Provence","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-07-22","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/emmanuelle.fontaine.domeizel\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/FontainDomeizel"}],"emails":[{"email":"efd@deputee04.fr"},{"email":"Emmanuelle.Fontaine-Domeizel@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/07\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Infirmi\u00e8re lib\u00e9rale","place_en_hemicycle":"447","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA718706","id_an":"718706","slug":"emmanuelle-fontaine-domeizel","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/emmanuelle-fontaine-domeizel","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/emmanuelle-fontaine-domeizel\/json","nb_mandats":1,"twitter":"FontainDomeizel","semaines_presence":26,"commission_presences":79,"commission_interventions":7,"hemicycle_interventions":15,"hemicycle_interventions_courtes":2,"amendements_proposes":17,"amendements_signes":480,"amendements_adoptes":182,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":8,"questions_ecrites":1,"questions_orales":1}},{"depute":{"id":3,"nom":"Pascale Fontenel-Personne","nom_de_famille":"Fontenel-Personne","prenom":"Pascale","sexe":"F","date_naissance":"1962-05-26","lieu_naissance":"Mans (Sarthe)","num_deptmt":"72","nom_circo":"Sarthe","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/fontenelpersonne\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/f_personne"}],"emails":[{"email":"pascale.fontenel-personne@assemblee-nationale.fr"},{"email":"permanencedeputee7203@gmail.com"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Industriel-Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"463","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721384","id_an":"721384","slug":"pascale-fontenel-personne","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/pascale-fontenel-personne","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/pascale-fontenel-personne\/json","nb_mandats":1,"twitter":"f_personne","semaines_presence":19,"commission_presences":8,"commission_interventions":0,"hemicycle_interventions":11,"hemicycle_interventions_courtes":2,"amendements_proposes":35,"amendements_signes":645,"amendements_adoptes":121,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":8,"questions_ecrites":8,"questions_orales":3}},{"depute":{"id":129,"nom":"Nicolas Forissier","nom_de_famille":"Forissier","prenom":"Nicolas","sexe":"H","date_naissance":"1961-02-17","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"36","nom_circo":"Indre","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/N_Forissier"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/nicolas.forissier\/"}],"emails":[{"email":"nicolas.forissier@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 30\/04\/2004 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"92","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1327","id_an":"1327","slug":"nicolas-forissier","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/nicolas-forissier","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/nicolas-forissier\/json","nb_mandats":1,"twitter":"N_Forissier","semaines_presence":25,"commission_presences":25,"commission_interventions":35,"hemicycle_interventions":18,"hemicycle_interventions_courtes":38,"amendements_proposes":64,"amendements_signes":1738,"amendements_adoptes":40,"rapports":1,"propositions_ecrites":1,"propositions_signees":54,"questions_ecrites":54,"questions_orales":1}},{"depute":{"id":577,"nom":"Paula Forteza","nom_de_famille":"Forteza","prenom":"Paula","sexe":"F","date_naissance":"1986-08-08","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"999","nom_circo":"Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"EDS","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.forteza.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/PaulaForteza\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/PaulaForteza"}],"emails":[{"email":"paula@forteza.fr"},{"email":"paula.forteza@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"450","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721142","id_an":"721142","slug":"paula-forteza","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/paula-forteza","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/paula-forteza\/json","nb_mandats":1,"twitter":"PaulaForteza","semaines_presence":18,"commission_presences":21,"commission_interventions":16,"hemicycle_interventions":16,"hemicycle_interventions_courtes":3,"amendements_proposes":73,"amendements_signes":462,"amendements_adoptes":170,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":7,"questions_ecrites":1,"questions_orales":0}},{"depute":{"id":389,"nom":"Alexandre Freschi","nom_de_famille":"Freschi","prenom":"Alexandre","sexe":"H","date_naissance":"1979-05-17","lieu_naissance":"Marmande (Lot-et-Garonne)","num_deptmt":"47","nom_circo":"Lot-et-Garonne","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/Alexandre.V.Freschi\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/AVFreschi"},{"site":"http:\/\/www.alexandre-freschi.fr"}],"emails":[{"email":"alexandre.freschi@assemblee-nationale.fr"},{"email":"a.freschi@outlook.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Dirigeant de soci\u00e9t\u00e9","place_en_hemicycle":"474","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720030","id_an":"720030","slug":"alexandre-freschi","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/alexandre-freschi","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/alexandre-freschi\/json","nb_mandats":1,"twitter":"AVFreschi","semaines_presence":27,"commission_presences":34,"commission_interventions":20,"hemicycle_interventions":9,"hemicycle_interventions_courtes":8,"amendements_proposes":53,"amendements_signes":412,"amendements_adoptes":141,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":8,"questions_ecrites":6,"questions_orales":0}},{"depute":{"id":528,"nom":"Bruno Fuchs","nom_de_famille":"Fuchs","prenom":"Bruno","sexe":"H","date_naissance":"1959-04-07","lieu_naissance":"Colmar (Haut-Rhin)","num_deptmt":"68","nom_circo":"Haut-Rhin","num_circo":6,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Mouvement D\u00e9mocrate","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/BrunoFuchsHautRhin2017\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/bruno_fuchs"}],"emails":[{"email":"bruno.fuchs@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Industriel-Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"181","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA722284","id_an":"722284","slug":"bruno-fuchs","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/bruno-fuchs","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/bruno-fuchs\/json","nb_mandats":1,"twitter":"bruno_fuchs","semaines_presence":37,"commission_presences":94,"commission_interventions":166,"hemicycle_interventions":165,"hemicycle_interventions_courtes":43,"amendements_proposes":161,"amendements_signes":1011,"amendements_adoptes":151,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":6,"questions_ecrites":27,"questions_orales":5}},{"depute":{"id":284,"nom":"Jean-Luc Fugit","nom_de_famille":"Fugit","prenom":"Jean-Luc","sexe":"H","date_naissance":"1969-11-27","lieu_naissance":"Rodez (Aveyron)","num_deptmt":"69","nom_circo":"Rh\u00f4ne","num_circo":11,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jeanlucfugit.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Jean_LucFUGIT"}],"emails":[{"email":"jean-luc.fugit@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Professeur de facult\u00e9","place_en_hemicycle":"374","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA722366","id_an":"722366","slug":"jean-luc-fugit","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-luc-fugit","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-luc-fugit\/json","nb_mandats":1,"twitter":"Jean_LucFUGIT","semaines_presence":32,"commission_presences":66,"commission_interventions":128,"hemicycle_interventions":74,"hemicycle_interventions_courtes":25,"amendements_proposes":69,"amendements_signes":595,"amendements_adoptes":226,"rapports":4,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":8,"questions_ecrites":6,"questions_orales":3}},{"depute":{"id":89,"nom":"Laurent Furst","nom_de_famille":"Furst","prenom":"Laurent","sexe":"H","date_naissance":"1965-05-19","lieu_naissance":"Colmar (Haut-Rhin)","num_deptmt":"67","nom_circo":"Bas-Rhin","num_circo":6,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/profile.php?id=100008830864450\/"},{"site":"http:\/\/www.laurentfurst.fr"}],"emails":[{"email":"laurent.furst@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Directeur d'h\u00f4pital","place_en_hemicycle":"80","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA266774","id_an":"266774","slug":"laurent-furst","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/laurent-furst","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/laurent-furst\/json","nb_mandats":2,"twitter":"","semaines_presence":25,"commission_presences":21,"commission_interventions":28,"hemicycle_interventions":83,"hemicycle_interventions_courtes":174,"amendements_proposes":41,"amendements_signes":464,"amendements_adoptes":19,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":52,"questions_ecrites":9,"questions_orales":4}},{"depute":{"id":228,"nom":"Olivier Gaillard","nom_de_famille":"Gaillard","prenom":"Olivier","sexe":"H","date_naissance":"1967-02-28","lieu_naissance":"N\u00eemes (Gard)","num_deptmt":"30","nom_circo":"Gard","num_circo":5,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"NI","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.oliviergaillard.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/profile.php?id=100010310914944\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/OliveGaillard30"}],"emails":[{"email":"olivier.gaillard@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A","place_en_hemicycle":"243","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719480","id_an":"719480","slug":"olivier-gaillard","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/olivier-gaillard","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/olivier-gaillard\/json","nb_mandats":1,"twitter":"OliveGaillard30","semaines_presence":28,"commission_presences":44,"commission_interventions":16,"hemicycle_interventions":18,"hemicycle_interventions_courtes":1,"amendements_proposes":26,"amendements_signes":543,"amendements_adoptes":176,"rapports":1,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":12,"questions_ecrites":25,"questions_orales":0}},{"depute":{"id":476,"nom":"Albane Gaillot","nom_de_famille":"Gaillot","prenom":"Albane","sexe":"F","date_naissance":"1971-07-07","lieu_naissance":"Paris 13 (Paris)","num_deptmt":"94","nom_circo":"Val-de-Marne","num_circo":11,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"EDS","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/AlbaneGaillot"},{"site":"http:\/\/www.albanegaillot.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/albanegaillot2017\/"},{"site":"http:\/\/www.albane-gaillot.fr"}],"emails":[{"email":"albane.gaillot@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Chef de projet digital","place_en_hemicycle":"216","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721246","id_an":"721246","slug":"albane-gaillot","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/albane-gaillot","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/albane-gaillot\/json","nb_mandats":1,"twitter":"AlbaneGaillot","semaines_presence":28,"commission_presences":49,"commission_interventions":25,"hemicycle_interventions":30,"hemicycle_interventions_courtes":3,"amendements_proposes":72,"amendements_signes":904,"amendements_adoptes":178,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":8,"questions_ecrites":5,"questions_orales":0}},{"depute":{"id":305,"nom":"Claude de Ganay","nom_de_famille":"Ganay (de)","prenom":"Claude","sexe":"H","date_naissance":"1953-09-05","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"45","nom_circo":"Loiret","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/claudedeGanay\/"},{"site":"http:\/\/www.claudedeganay.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Cdganay"}],"emails":[{"email":"claude.deganay@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":0,"place_en_hemicycle":"51","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267735","id_an":"267735","slug":"claude-de-ganay","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/claude-de-ganay","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/claude-de-ganay\/json","nb_mandats":1,"twitter":"Cdganay","semaines_presence":26,"commission_presences":37,"commission_interventions":19,"hemicycle_interventions":8,"hemicycle_interventions_courtes":1,"amendements_proposes":2,"amendements_signes":2790,"amendements_adoptes":49,"rapports":1,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":36,"questions_ecrites":13,"questions_orales":2}},{"depute":{"id":411,"nom":"Laurent Garcia","nom_de_famille":"Garcia","prenom":"Laurent","sexe":"H","date_naissance":"1970-05-31","lieu_naissance":"Paris (16e) (Paris)","num_deptmt":"54","nom_circo":"Meurthe-et-Moselle","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Mouvement D\u00e9mocrate","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/Laurent-Garcia-d\u00e9put\u00e9-de-Meurthe-et-Moselle-1159962430725786\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/GarciaLaxou"},{"site":"http:\/\/www.laurentgarcia.fr"}],"emails":[{"email":"laurent.garcia@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Ing\u00e9nieur","place_en_hemicycle":"183","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720178","id_an":"720178","slug":"laurent-garcia","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/laurent-garcia","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/laurent-garcia\/json","nb_mandats":2,"twitter":"GarciaLaxou","semaines_presence":20,"commission_presences":23,"commission_interventions":59,"hemicycle_interventions":52,"hemicycle_interventions_courtes":8,"amendements_proposes":58,"amendements_signes":868,"amendements_adoptes":201,"rapports":2,"propositions_ecrites":1,"propositions_signees":8,"questions_ecrites":36,"questions_orales":2}},{"depute":{"id":321,"nom":"Guillaume Garot","nom_de_famille":"Garot","prenom":"Guillaume","sexe":"H","date_naissance":"1966-05-29","lieu_naissance":"Laval (Mayenne)","num_deptmt":"53","nom_circo":"Mayenne","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/guillaumegarot"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/guillaumegarot.fr\/"},{"site":"http:\/\/www.guillaume-garot.fr"}],"emails":[{"email":"permanence@garot.fr"},{"email":"guillaume.garot@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"03\/05\/2014 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 21\/07\/2012 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Cadre administratif","place_en_hemicycle":"500","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA333285","id_an":"333285","slug":"guillaume-garot","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/guillaume-garot","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/guillaume-garot\/json","nb_mandats":1,"twitter":"guillaumegarot","semaines_presence":31,"commission_presences":51,"commission_interventions":93,"hemicycle_interventions":123,"hemicycle_interventions_courtes":152,"amendements_proposes":139,"amendements_signes":3212,"amendements_adoptes":131,"rapports":2,"propositions_ecrites":1,"propositions_signees":17,"questions_ecrites":11,"questions_orales":4}},{"depute":{"id":214,"nom":"Thomas Gassilloud","nom_de_famille":"Gassilloud","prenom":"Thomas","sexe":"H","date_naissance":"1981-05-21","lieu_naissance":"Saint-Symphorien-sur-Coise (Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"69","nom_circo":"Rh\u00f4ne","num_circo":10,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"AE","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/ThomasGassilloud\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/tgassilloud"},{"site":"http:\/\/www.gassilloud.fr"}],"emails":[{"email":"thomas.gassilloud@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Industriel-Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"273","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA722358","id_an":"722358","slug":"thomas-gassilloud","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/thomas-gassilloud","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/thomas-gassilloud\/json","nb_mandats":2,"twitter":"tgassilloud","semaines_presence":23,"commission_presences":25,"commission_interventions":21,"hemicycle_interventions":4,"hemicycle_interventions_courtes":0,"amendements_proposes":7,"amendements_signes":273,"amendements_adoptes":103,"rapports":1,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":9,"questions_ecrites":3,"questions_orales":1}},{"depute":{"id":120,"nom":"Jean-Jacques Gaultier","nom_de_famille":"Gaultier","prenom":"Jean-Jacques","sexe":"H","date_naissance":"1963-07-13","lieu_naissance":"\u00c9pinal (Vosges)","num_deptmt":"88","nom_circo":"Vosges","num_circo":4,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/Jean-Jacques-Gaultier-1088303261286818\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/JJ_Gaultier"}],"emails":[{"email":"jean-jacques.gaultier@assemblee-nationale.fr"},{"email":"jjgaultier88@gmail.com"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"M\u00e9decin biologiste","place_en_hemicycle":"126","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267324","id_an":"267324","slug":"jean-jacques-gaultier","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-jacques-gaultier","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-jacques-gaultier\/json","nb_mandats":2,"twitter":"JJ_Gaultier","semaines_presence":29,"commission_presences":40,"commission_interventions":94,"hemicycle_interventions":16,"hemicycle_interventions_courtes":5,"amendements_proposes":96,"amendements_signes":567,"amendements_adoptes":34,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":12,"questions_ecrites":53,"questions_orales":3}},{"depute":{"id":185,"nom":"Rapha\u00ebl Gauvain","nom_de_famille":"Gauvain","prenom":"Rapha\u00ebl","sexe":"H","date_naissance":"1973-04-10","lieu_naissance":"Paris 14\u00e8me (Paris)","num_deptmt":"71","nom_circo":"Sa\u00f4ne-et-Loire","num_circo":5,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/Gauvain_Raphael"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/RaphaelGauvain71\/"}],"emails":[{"email":"raphael.gauvain@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"241","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721364","id_an":"721364","slug":"raphael-gauvain","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/raphael-gauvain","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/raphael-gauvain\/json","nb_mandats":1,"twitter":"Gauvain_Raphael","semaines_presence":27,"commission_presences":33,"commission_interventions":19,"hemicycle_interventions":2,"hemicycle_interventions_courtes":1,"amendements_proposes":5,"amendements_signes":313,"amendements_adoptes":177,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":8,"questions_ecrites":5,"questions_orales":0}},{"depute":{"id":199,"nom":"Laurence Gayte","nom_de_famille":"Gayte","prenom":"Laurence","sexe":"F","date_naissance":"1965-09-25","lieu_naissance":"Paris 13\u00e8me (Paris)","num_deptmt":"66","nom_circo":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/GayteLaurence\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/laurencegayte"},{"site":"http:\/\/www.laurencegayte.fr"}],"emails":[{"email":"laurence.gayte@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"530","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720806","id_an":"720806","slug":"laurence-gayte","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/laurence-gayte","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/laurence-gayte\/json","nb_mandats":1,"twitter":"laurencegayte","semaines_presence":26,"commission_presences":50,"commission_interventions":10,"hemicycle_interventions":2,"hemicycle_interventions_courtes":2,"amendements_proposes":5,"amendements_signes":473,"amendements_adoptes":161,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":10,"questions_ecrites":1,"questions_orales":0}},{"depute":{"id":472,"nom":"Anne Genetet","nom_de_famille":"Genetet","prenom":"Anne","sexe":"F","date_naissance":"1963-04-20","lieu_naissance":"Neuilly sur seine (Paris)","num_deptmt":"999","nom_circo":"Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France","num_circo":11,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/AGenetet"},{"site":"http:\/\/annegenetet.fr"}],"emails":[{"email":"anne.genetet@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"M\u00e9decin","place_en_hemicycle":"351","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721024","id_an":"721024","slug":"anne-genetet","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/anne-genetet","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/anne-genetet\/json","nb_mandats":1,"twitter":"AGenetet","semaines_presence":29,"commission_presences":47,"commission_interventions":60,"hemicycle_interventions":34,"hemicycle_interventions_courtes":11,"amendements_proposes":36,"amendements_signes":320,"amendements_adoptes":117,"rapports":2,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":8,"questions_ecrites":13,"questions_orales":1}},{"depute":{"id":475,"nom":"Annie Genevard","nom_de_famille":"Genevard","prenom":"Annie","sexe":"F","date_naissance":"1956-09-07","lieu_naissance":"Audincourt (Doubs)","num_deptmt":"25","nom_circo":"Doubs","num_circo":5,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.anniegenevard.fr"},{"site":"http:\/\/www.anniegenevard2017.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/AnnieGenevard"}],"emails":[{"email":"annie.genevard@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Professeur du secondaire","place_en_hemicycle":"90","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA605991","id_an":"605991","slug":"annie-genevard","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/annie-genevard","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/annie-genevard\/json","nb_mandats":2,"twitter":"AnnieGenevard","semaines_presence":41,"commission_presences":98,"commission_interventions":90,"hemicycle_interventions":1427,"hemicycle_interventions_courtes":5817,"amendements_proposes":222,"amendements_signes":1385,"amendements_adoptes":36,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":44,"questions_ecrites":21,"questions_orales":3}},{"depute":{"id":313,"nom":"Rapha\u00ebl G\u00e9rard","nom_de_famille":"G\u00e9rard","prenom":"Rapha\u00ebl","sexe":"H","date_naissance":"1968-10-17","lieu_naissance":"Cirey-sur-Vezouze (Meurthe-et-Moselle)","num_deptmt":"17","nom_circo":"Charente-Maritime","num_circo":4,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/RaphaelGerardDepute17\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/RaphaelGerard17"},{"site":"http:\/\/www.raphaelgerard.fr"}],"emails":[{"email":"raphael.gerard@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"392","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719108","id_an":"719108","slug":"raphael-gerard","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/raphael-gerard","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/raphael-gerard\/json","nb_mandats":1,"twitter":"RaphaelGerard17","semaines_presence":30,"commission_presences":95,"commission_interventions":102,"hemicycle_interventions":112,"hemicycle_interventions_courtes":25,"amendements_proposes":135,"amendements_signes":656,"amendements_adoptes":174,"rapports":1,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":9,"questions_ecrites":23,"questions_orales":1}},{"depute":{"id":585,"nom":"S\u00e9verine Gipson","nom_de_famille":"Gipson","prenom":"S\u00e9verine","sexe":"F","date_naissance":"1970-12-13","lieu_naissance":"\u00c9vreux (Eure)","num_deptmt":"27","nom_circo":"Eure","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-07-22","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/severine_gipson"}],"emails":[{"email":"Severine.Gipson@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/07\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Cadre en certification","place_en_hemicycle":"365","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719326","id_an":"719326","slug":"severine-gipson","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/severine-gipson","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/severine-gipson\/json","nb_mandats":2,"twitter":"severine_gipson","semaines_presence":29,"commission_presences":62,"commission_interventions":33,"hemicycle_interventions":0,"hemicycle_interventions_courtes":0,"amendements_proposes":0,"amendements_signes":483,"amendements_adoptes":125,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":8,"questions_ecrites":21,"questions_orales":0}},{"depute":{"id":249,"nom":"\u00c9ric Girardin","nom_de_famille":"Girardin","prenom":"\u00c9ric","sexe":"H","date_naissance":"1962-02-12","lieu_naissance":"S\u00e9zanne (Marne)","num_deptmt":"51","nom_circo":"Marne","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/GirardinEric"}],"emails":[{"email":"eric.girardin@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Industriel-Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"219","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720222","id_an":"720222","slug":"eric-girardin","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/eric-girardin","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/eric-girardin\/json","nb_mandats":1,"twitter":"GirardinEric","semaines_presence":31,"commission_presences":70,"commission_interventions":22,"hemicycle_interventions":18,"hemicycle_interventions_courtes":6,"amendements_proposes":16,"amendements_signes":716,"amendements_adoptes":145,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":11,"questions_ecrites":15,"questions_orales":2}},{"depute":{"id":145,"nom":"Jo\u00ebl Giraud","nom_de_famille":"Giraud","prenom":"Jo\u00ebl","sexe":"H","date_naissance":"1959-10-14","lieu_naissance":"Gap (Hautes-Alpes)","num_deptmt":"05","nom_circo":"Hautes-Alpes","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/joelgirauddepute.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/JoelGiraud05"}],"emails":[{"email":"contact@joelgirauddepute.fr"},{"email":"joel.giraud@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Administrateur civil hors-classe","place_en_hemicycle":"410","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267336","id_an":"267336","slug":"joel-giraud","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/joel-giraud","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/joel-giraud\/json","nb_mandats":1,"twitter":"JoelGiraud05","semaines_presence":34,"commission_presences":77,"commission_interventions":914,"hemicycle_interventions":947,"hemicycle_interventions_courtes":629,"amendements_proposes":656,"amendements_signes":1510,"amendements_adoptes":1071,"rapports":12,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":9,"questions_ecrites":5,"questions_orales":1}},{"depute":{"id":506,"nom":"Olga Givernet","nom_de_famille":"Givernet","prenom":"Olga","sexe":"F","date_naissance":"1981-10-17","lieu_naissance":"Saint-Germain-en-Laye (Yvelines)","num_deptmt":"01","nom_circo":"Ain","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/Page-politique-dOlga-Givernet-1118292008192135\/"},{"site":"http:\/\/www.olga-givernet.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/OlgaGivernet"}],"emails":[{"email":"olga.givernet@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Ing\u00e9nieure a\u00e9ronautique","place_en_hemicycle":"572","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA718674","id_an":"718674","slug":"olga-givernet","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/olga-givernet","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/olga-givernet\/json","nb_mandats":1,"twitter":"OlgaGivernet","semaines_presence":34,"commission_presences":37,"commission_interventions":18,"hemicycle_interventions":6,"hemicycle_interventions_courtes":1,"amendements_proposes":9,"amendements_signes":227,"amendements_adoptes":106,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":8,"questions_ecrites":1,"questions_orales":3}},{"depute":{"id":401,"nom":"Philippe Gom\u00e8s","nom_de_famille":"Gom\u00e8s","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1958-10-27","lieu_naissance":"Alger (Alg\u00e9rie)","num_deptmt":"988","nom_circo":"Nouvelle-Cal\u00e9donie","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Cal\u00e9donie Ensemble","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.caledonie-ensemble.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/PhilippeGomesCE"}],"emails":[{"email":"philippe.gomes@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur de la fonction publique","place_en_hemicycle":"104","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA610775","id_an":"610775","slug":"philippe-gomes","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-gomes","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-gomes\/json","nb_mandats":2,"twitter":"PhilippeGomesCE","semaines_presence":8,"commission_presences":6,"commission_interventions":9,"hemicycle_interventions":21,"hemicycle_interventions_courtes":6,"amendements_proposes":5,"amendements_signes":1483,"amendements_adoptes":62,"rapports":0,"propositions_ecrites":1,"propositions_signees":2,"questions_ecrites":1,"questions_orales":1}},{"depute":{"id":54,"nom":"Val\u00e9rie Gomez-Bassac","nom_de_famille":"Gomez-Bassac","prenom":"Val\u00e9rie","sexe":"F","date_naissance":"1969-07-16","lieu_naissance":"Valenciennes (Nord)","num_deptmt":"83","nom_circo":"Var","num_circo":6,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/Gomez.Bassac.Valerie\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/VGB83"},{"site":"http:\/\/www.valerie.gomez-bassac.fr"}],"emails":[{"email":"valerie.gomez-bassac@assemblee-nationale.fr"},{"email":"valerie.gomez-bassac@en-marche.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Ma\u00eetre de conf\u00e9rences","place_en_hemicycle":"242","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721784","id_an":"721784","slug":"valerie-gomez-bassac","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/valerie-gomez-bassac","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/valerie-gomez-bassac\/json","nb_mandats":1,"twitter":"VGB83","semaines_presence":26,"commission_presences":36,"commission_interventions":9,"hemicycle_interventions":5,"hemicycle_interventions_courtes":0,"amendements_proposes":3,"amendements_signes":526,"amendements_adoptes":164,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":8,"questions_ecrites":26,"questions_orales":2}},{"depute":{"id":47,"nom":"Philippe Gosselin","nom_de_famille":"Gosselin","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1966-10-23","lieu_naissance":"Carentan (Manche)","num_deptmt":"50","nom_circo":"Manche","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/phgosselin"},{"site":"http:\/\/www.philippegosselin.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/phgosselin\/"}],"emails":[{"email":"philippe.gosselin@assemblee-nationale.fr"},{"email":"philippegosselin50@orange.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 Sciences Po","place_en_hemicycle":"27","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA266797","id_an":"266797","slug":"philippe-gosselin","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-gosselin","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-gosselin\/json","nb_mandats":2,"twitter":"phgosselin","semaines_presence":39,"commission_presences":51,"commission_interventions":127,"hemicycle_interventions":170,"hemicycle_interventions_courtes":341,"amendements_proposes":209,"amendements_signes":1835,"amendements_adoptes":38,"rapports":1,"propositions_ecrites":2,"propositions_signees":34,"questions_ecrites":59,"questions_orales":3}},{"depute":{"id":230,"nom":"Guillaume Gouffier-Cha","nom_de_famille":"Gouffier-Cha","prenom":"Guillaume","sexe":"H","date_naissance":"1986-02-01","lieu_naissance":"Beauvais (Oise)","num_deptmt":"94","nom_circo":"Val-de-Marne","num_circo":6,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/guillaume.gouffier-cha.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/g_gouffiercha"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/GouffierChaLegislatives\/"}],"emails":[{"email":"guillaume.gouffier-cha@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Manager public","place_en_hemicycle":"420","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721296","id_an":"721296","slug":"guillaume-gouffier-cha","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/guillaume-gouffier-cha","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/guillaume-gouffier-cha\/json","nb_mandats":1,"twitter":"g_gouffiercha","semaines_presence":36,"commission_presences":96,"commission_interventions":102,"hemicycle_interventions":204,"hemicycle_interventions_courtes":70,"amendements_proposes":167,"amendements_signes":539,"amendements_adoptes":241,"rapports":3,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":10,"questions_ecrites":13,"questions_orales":2}},{"depute":{"id":492,"nom":"Perrine Goulet","nom_de_famille":"Goulet","prenom":"Perrine","sexe":"F","date_naissance":"1978-03-19","lieu_naissance":"Nevers (Ni\u00e8vre)","num_deptmt":"58","nom_circo":"Ni\u00e8vre","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/perrinegoulet.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/perrinegouletREM\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/perrinegoulet"}],"emails":[{"email":"perrine.goulet@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Autre cadre (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"460","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720560","id_an":"720560","slug":"perrine-goulet","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/perrine-goulet","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/perrine-goulet\/json","nb_mandats":1,"twitter":"perrinegoulet","semaines_presence":29,"commission_presences":40,"commission_interventions":23,"hemicycle_interventions":40,"hemicycle_interventions_courtes":21,"amendements_proposes":32,"amendements_signes":410,"amendements_adoptes":166,"rapports":2,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":8,"questions_ecrites":18,"questions_orales":3}},{"depute":{"id":288,"nom":"Fabien Gouttefarde","nom_de_famille":"Gouttefarde","prenom":"Fabien","sexe":"H","date_naissance":"1978-09-27","lieu_naissance":"Versailles (Yvelines)","num_deptmt":"27","nom_circo":"Eure","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/FGouttefarde"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/FGouttefarde\/"}],"emails":[{"email":"fabien.gouttefarde@assemblee-nationale.fr"},{"email":"fabien.gouttefarde@en-marche.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A","place_en_hemicycle":"415","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719330","id_an":"719330","slug":"fabien-gouttefarde","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/fabien-gouttefarde","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/fabien-gouttefarde\/json","nb_mandats":1,"twitter":"FGouttefarde","semaines_presence":27,"commission_presences":70,"commission_interventions":22,"hemicycle_interventions":9,"hemicycle_interventions_courtes":1,"amendements_proposes":8,"amendements_signes":398,"amendements_adoptes":120,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":9,"questions_ecrites":27,"questions_orales":2}},{"depute":{"id":75,"nom":"Carole Grandjean","nom_de_famille":"Grandjean","prenom":"Carole","sexe":"F","date_naissance":"1983-05-18","lieu_naissance":"Suresnes (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"54","nom_circo":"Meurthe-et-Moselle","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/GrandjeanCarole\/"},{"site":"http:\/\/www.carolegrandjean.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/CGrandjean54"}],"emails":[{"email":"carole.grandjean@assemblee-nationale.fr"},{"email":"carole.grandjean@en-marche.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"378","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720170","id_an":"720170","slug":"carole-grandjean","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/carole-grandjean","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/carole-grandjean\/json","nb_mandats":1,"twitter":"CGrandjean54","semaines_presence":23,"commission_presences":45,"commission_interventions":16,"hemicycle_interventions":34,"hemicycle_interventions_courtes":4,"amendements_proposes":17,"amendements_signes":517,"amendements_adoptes":196,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":8,"questions_ecrites":28,"questions_orales":0}},{"depute":{"id":374,"nom":"Florence Granjus","nom_de_famille":"Granjus","prenom":"Florence","sexe":"F","date_naissance":"1962-05-17","lieu_naissance":"Nanterre (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"78","nom_circo":"Yvelines","num_circo":12,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/fgranjus78\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/fgranjus"},{"site":"http:\/\/florencegranjus.fr"}],"emails":[{"email":"florence.granjus@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur (entreprises publiques)","place_en_hemicycle":"284","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA722062","id_an":"722062","slug":"florence-granjus","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/florence-granjus","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/florence-granjus\/json","nb_mandats":1,"twitter":"fgranjus","semaines_presence":28,"commission_presences":54,"commission_interventions":24,"hemicycle_interventions":10,"hemicycle_interventions_courtes":0,"amendements_proposes":14,"amendements_signes":421,"amendements_adoptes":140,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":8,"questions_ecrites":30,"questions_orales":1}},{"depute":{"id":208,"nom":"Romain Grau","nom_de_famille":"Grau","prenom":"Romain","sexe":"H","date_naissance":"1974-06-21","lieu_naissance":"Perpignan (Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales)","num_deptmt":"66","nom_circo":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.romain-grau.com"},{"site":"http:\/\/www.romaingrau2020.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/RomainGrau"}],"emails":[{"email":"romain.grau@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Industriel-Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"531","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720790","id_an":"720790","slug":"romain-grau","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/romain-grau","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/romain-grau\/json","nb_mandats":1,"twitter":"RomainGrau","semaines_presence":24,"commission_presences":18,"commission_interventions":1,"hemicycle_interventions":11,"hemicycle_interventions_courtes":3,"amendements_proposes":0,"amendements_signes":313,"amendements_adoptes":152,"rapports":1,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":9,"questions_ecrites":52,"questions_orales":1}},{"depute":{"id":388,"nom":"Olivia Gregoire","nom_de_famille":"Gregoire","prenom":"Olivia","sexe":"F","date_naissance":"1978-09-30","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":12,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/oliviagregoire2017\/"},{"site":"http:\/\/www.oliviagregoire.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/oliviagregoire"}],"emails":[{"email":"oliviagregoire2017@gmail.com"},{"email":"olivia.gregoire@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"345","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721764","id_an":"721764","slug":"olivia-gregoire","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/olivia-gregoire","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/olivia-gregoire\/json","nb_mandats":1,"twitter":"oliviagregoire","semaines_presence":31,"commission_presences":46,"commission_interventions":71,"hemicycle_interventions":56,"hemicycle_interventions_courtes":108,"amendements_proposes":46,"amendements_signes":394,"amendements_adoptes":181,"rapports":1,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":9,"questions_ecrites":4,"questions_orales":2}},{"depute":{"id":146,"nom":"Jean-Carles Grelier","nom_de_famille":"Grelier","prenom":"Jean-Carles","sexe":"H","date_naissance":"1966-03-15","lieu_naissance":"Mans (Sarthe)","num_deptmt":"72","nom_circo":"Sarthe","num_circo":5,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/jeancarles.grelier\/"}],"emails":[{"email":"jean-carles.grelier@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"71","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267318","id_an":"267318","slug":"jean-carles-grelier","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-carles-grelier","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-carles-grelier\/json","nb_mandats":1,"twitter":"","semaines_presence":25,"commission_presences":23,"commission_interventions":33,"hemicycle_interventions":28,"hemicycle_interventions_courtes":17,"amendements_proposes":66,"amendements_signes":818,"amendements_adoptes":30,"rapports":1,"propositions_ecrites":1,"propositions_signees":23,"questions_ecrites":27,"questions_orales":2}},{"depute":{"id":530,"nom":"Benjamin Griveaux","nom_de_famille":"Griveaux","prenom":"Benjamin","sexe":"H","date_naissance":"1977-12-29","lieu_naissance":"Saint-R\u00e9my (Sa\u00f4ne-et-Loire)","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":5,"mandat_debut":"2019-04-28","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/BGriveaux"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/BGriveaux\/"},{"site":"https:\/\/ensemble.paris"}],"emails":[{"email":"benjamin.griveaux@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"28\/04\/2019 \/  \/ "},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/07\/2017 \/ nomination comme membre du gouvernement"}],"profession":"Directeur communication et affaires publiques","place_en_hemicycle":"461","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721560","id_an":"721560","slug":"benjamin-griveaux","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/benjamin-griveaux","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/benjamin-griveaux\/json","nb_mandats":1,"twitter":"BGriveaux","semaines_presence":10,"commission_presences":3,"commission_interventions":0,"hemicycle_interventions":3,"hemicycle_interventions_courtes":1,"amendements_proposes":0,"amendements_signes":215,"amendements_adoptes":104,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":8,"questions_ecrites":15,"questions_orales":0}},{"depute":{"id":403,"nom":"\u00c9milie Guerel","nom_de_famille":"Guerel","prenom":"\u00c9milie","sexe":"F","date_naissance":"1983-12-18","lieu_naissance":"Carpentras (Vaucluse)","num_deptmt":"83","nom_circo":"Var","num_circo":7,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/eguerelLREM"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/EmilieGuerel8307\/"},{"site":"http:\/\/www.emilieguerel2017.com"}],"emails":[{"email":"emilie.guerel@assemblee-nationale.fr"},{"email":"emilie.guerel@en-marche.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Professeur du secondaire et techn.","place_en_hemicycle":"479","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721792","id_an":"721792","slug":"emilie-guerel","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/emilie-guerel","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/emilie-guerel\/json","nb_mandats":1,"twitter":"eguerelLREM","semaines_presence":23,"commission_presences":39,"commission_interventions":6,"hemicycle_interventions":8,"hemicycle_interventions_courtes":0,"amendements_proposes":2,"amendements_signes":391,"amendements_adoptes":176,"rapports":1,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":8,"questions_ecrites":6,"questions_orales":0}},{"depute":{"id":143,"nom":"Stanislas Guerini","nom_de_famille":"Guerini","prenom":"Stanislas","sexe":"H","date_naissance":"1982-05-14","lieu_naissance":"Paris 15\u00e8me (Paris)","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.stanislasguerini.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/StanGuerini\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/StanGuerini"},{"site":"https:\/\/www.instagram.com\/stanislasguerini"}],"emails":[{"email":"stanislas.guerini@en-marche.fr"},{"email":"stanislas.guerini@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"293","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721498","id_an":"721498","slug":"stanislas-guerini","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/stanislas-guerini","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/stanislas-guerini\/json","nb_mandats":1,"twitter":"StanGuerini","semaines_presence":29,"commission_presences":17,"commission_interventions":11,"hemicycle_interventions":58,"hemicycle_interventions_courtes":38,"amendements_proposes":0,"amendements_signes":209,"amendements_adoptes":105,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":8,"questions_ecrites":2,"questions_orales":1}},{"depute":{"id":229,"nom":"Marie Gu\u00e9venoux","nom_de_famille":"Gu\u00e9venoux","prenom":"Marie","sexe":"F","date_naissance":"1976-11-02","lieu_naissance":"Amiens (Somme)","num_deptmt":"91","nom_circo":"Essonne","num_circo":9,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/GuevenouxMarie\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/mguevenoux"},{"site":"http:\/\/marie-guevenoux.fr"}],"emails":[{"email":"marie.guevenoux@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Collaborateur politique","place_en_hemicycle":"307","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721880","id_an":"721880","slug":"marie-guevenoux","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/marie-guevenoux","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/marie-guevenoux\/json","nb_mandats":1,"twitter":"mguevenoux","semaines_presence":27,"commission_presences":55,"commission_interventions":86,"hemicycle_interventions":212,"hemicycle_interventions_courtes":110,"amendements_proposes":57,"amendements_signes":347,"amendements_adoptes":215,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":8,"questions_ecrites":1,"questions_orales":0}},{"depute":{"id":444,"nom":"Claire Guion-Firmin","nom_de_famille":"Guion-Firmin","prenom":"Claire","sexe":"F","date_naissance":"1957-09-06","lieu_naissance":"Saint-Martin (Saint-Barth\u00e9lemy et Saint-Martin)","num_deptmt":"977","nom_circo":"Saint-Barth\u00e9lemy et Saint-Martin","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[],"emails":[{"email":"claire.javois@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Directrice g\u00e9n\u00e9rale adjointe d'h\u00f4tel","place_en_hemicycle":"40","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721126","id_an":"721126","slug":"claire-guion-firmin","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/claire-guion-firmin","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/claire-guion-firmin\/json","nb_mandats":1,"twitter":"","semaines_presence":19,"commission_presences":28,"commission_interventions":13,"hemicycle_interventions":26,"hemicycle_interventions_courtes":0,"amendements_proposes":45,"amendements_signes":472,"amendements_adoptes":21,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":5,"questions_ecrites":1,"questions_orales":2}},{"depute":{"id":46,"nom":"Meyer Habib","nom_de_famille":"Habib","prenom":"Meyer","sexe":"H","date_naissance":"1961-04-28","lieu_naissance":"Paris 12 (Paris)","num_deptmt":"999","nom_circo":"Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France","num_circo":8,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des d\u00e9mocrates, radicaux et lib\u00e9raux","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.meyerhabib.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Meyer_Habib"}],"emails":[{"email":"meyer.habib@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"10\/06\/2013 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Ing\u00e9nieur","place_en_hemicycle":"103","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA695100","id_an":"695100","slug":"meyer-habib","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/meyer-habib","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/meyer-habib\/json","nb_mandats":1,"twitter":"Meyer_Habib","semaines_presence":26,"commission_presences":43,"commission_interventions":22,"hemicycle_interventions":68,"hemicycle_interventions_courtes":90,"amendements_proposes":14,"amendements_signes":1429,"amendements_adoptes":56,"rapports":0,"propositions_ecrites":1,"propositions_signees":14,"questions_ecrites":6,"questions_orales":6}},{"depute":{"id":264,"nom":"David Habib","nom_de_famille":"Habib","prenom":"David","sexe":"H","date_naissance":"1961-03-16","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"64","nom_circo":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.david-habib.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/DavidHabib64\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/DavidDhabib"}],"emails":[{"email":"dhabib.jurancon@orange.fr"},{"email":"david.habib@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Cadre","place_en_hemicycle":"506","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1592","id_an":"1592","slug":"david-habib","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/david-habib","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/david-habib\/json","nb_mandats":1,"twitter":"DavidDhabib","semaines_presence":40,"commission_presences":62,"commission_interventions":5,"hemicycle_interventions":1192,"hemicycle_interventions_courtes":4195,"amendements_proposes":25,"amendements_signes":3245,"amendements_adoptes":130,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":13,"questions_ecrites":22,"questions_orales":2}},{"depute":{"id":2,"nom":"Nadia Hai","nom_de_famille":"Hai","prenom":"Nadia","sexe":"F","date_naissance":"1980-03-08","lieu_naissance":"Trappes (Yvelines)","num_deptmt":"78","nom_circo":"Yvelines","num_circo":11,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/NadiaHai78"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/NadiaHai7811\/"},{"site":"http:\/\/www.nadiahai.fr"}],"emails":[{"email":"nadia.hai@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Autre cadre (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"343","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA722054","id_an":"722054","slug":"nadia-hai","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/nadia-hai","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/nadia-hai\/json","nb_mandats":1,"twitter":"NadiaHai78","semaines_presence":33,"commission_presences":43,"commission_interventions":28,"hemicycle_interventions":57,"hemicycle_interventions_courtes":139,"amendements_proposes":7,"amendements_signes":343,"amendements_adoptes":164,"rapports":1,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":8,"questions_ecrites":2,"questions_orales":3}},{"depute":{"id":221,"nom":"V\u00e9ronique Hammerer","nom_de_famille":"Hammerer","prenom":"V\u00e9ronique","sexe":"F","date_naissance":"1968-11-04","lieu_naissance":"Dax (Landes)","num_deptmt":"33","nom_circo":"Gironde","num_circo":11,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/veroniquehammerer.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/V_Hammerer"}],"emails":[{"email":"veronique.hammerer@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A","place_en_hemicycle":"326","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719652","id_an":"719652","slug":"veronique-hammerer","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/veronique-hammerer","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/veronique-hammerer\/json","nb_mandats":1,"twitter":"V_Hammerer","semaines_presence":25,"commission_presences":39,"commission_interventions":5,"hemicycle_interventions":41,"hemicycle_interventions_courtes":15,"amendements_proposes":7,"amendements_signes":477,"amendements_adoptes":174,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":7,"questions_ecrites":1,"questions_orales":2}},{"depute":{"id":326,"nom":"Brahim Hammouche","nom_de_famille":"Hammouche","prenom":"Brahim","sexe":"H","date_naissance":"1971-05-17","lieu_naissance":"Smaoun (Alg\u00e9rie)","num_deptmt":"57","nom_circo":"Moselle","num_circo":8,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Mouvement D\u00e9mocrate","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.hammouche.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/BHammouche5708"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/Brahim-Hammouche-En-MarcheMoDem-Moselle-8-1119428938162720"}],"emails":[{"email":"brahim.hammouche@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"M\u00e9decin","place_en_hemicycle":"182","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720326","id_an":"720326","slug":"brahim-hammouche","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/brahim-hammouche","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/brahim-hammouche\/json","nb_mandats":1,"twitter":"BHammouche5708","semaines_presence":29,"commission_presences":95,"commission_interventions":92,"hemicycle_interventions":56,"hemicycle_interventions_courtes":34,"amendements_proposes":69,"amendements_signes":940,"amendements_adoptes":141,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":3,"questions_ecrites":20,"questions_orales":5}},{"depute":{"id":356,"nom":"Yannick Haury","nom_de_famille":"Haury","prenom":"Yannick","sexe":"H","date_naissance":"1954-06-12","lieu_naissance":"Nantes (Loire-Atlantique)","num_deptmt":"44","nom_circo":"Loire-Atlantique","num_circo":9,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/yannickhaury2017\/"},{"site":"http:\/\/yannick-haury.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/YHaury44"}],"emails":[{"email":"yannick.haury@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Pharmacien","place_en_hemicycle":"566","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720054","id_an":"720054","slug":"yannick-haury","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/yannick-haury","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/yannick-haury\/json","nb_mandats":1,"twitter":"YHaury44","semaines_presence":26,"commission_presences":40,"commission_interventions":18,"hemicycle_interventions":4,"hemicycle_interventions_courtes":0,"amendements_proposes":8,"amendements_signes":1143,"amendements_adoptes":224,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":9,"questions_ecrites":36,"questions_orales":2}},{"depute":{"id":104,"nom":"Christine Hennion","nom_de_famille":"Hennion","prenom":"Christine","sexe":"F","date_naissance":"1955-08-23","lieu_naissance":"Roubaix (Nord)","num_deptmt":"92","nom_circo":"Hauts-de-Seine","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/Ch_Hennion"},{"site":"http:\/\/www.christine-hennion.fr"}],"emails":[{"email":"christine.hennion@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"239","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA722094","id_an":"722094","slug":"christine-hennion","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/christine-hennion","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/christine-hennion\/json","nb_mandats":1,"twitter":"Ch_Hennion","semaines_presence":25,"commission_presences":50,"commission_interventions":37,"hemicycle_interventions":21,"hemicycle_interventions_courtes":3,"amendements_proposes":27,"amendements_signes":311,"amendements_adoptes":130,"rapports":1,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":7,"questions_ecrites":0,"questions_orales":0}},{"depute":{"id":473,"nom":"Pierre Henriet","nom_de_famille":"Henriet","prenom":"Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1991-11-26","lieu_naissance":"Fontenay-le-Comte (Vend\u00e9e)","num_deptmt":"85","nom_circo":"Vend\u00e9e","num_circo":5,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/pierre.henriet\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/HenrietPierre"}],"emails":[{"email":"pierre.henriet@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Professeur du secondaire et technique","place_en_hemicycle":"466","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA722070","id_an":"722070","slug":"pierre-henriet","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/pierre-henriet","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/pierre-henriet\/json","nb_mandats":1,"twitter":"HenrietPierre","semaines_presence":31,"commission_presences":29,"commission_interventions":14,"hemicycle_interventions":4,"hemicycle_interventions_courtes":21,"amendements_proposes":9,"amendements_signes":267,"amendements_adoptes":131,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":8,"questions_ecrites":9,"questions_orales":1}},{"depute":{"id":239,"nom":"Michel Herbillon","nom_de_famille":"Herbillon","prenom":"Michel","sexe":"H","date_naissance":"1951-03-06","lieu_naissance":"Saint-Mand\u00e9 (Val-de-Marne)","num_deptmt":"94","nom_circo":"Val-de-Marne","num_circo":8,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/michel.herbillon.94\/"}],"emails":[{"email":"michel.herbillon@wanadoo.fr"},{"email":"michel.herbillon@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur","place_en_hemicycle":"11","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1630","id_an":"1630","slug":"michel-herbillon","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/michel-herbillon","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/michel-herbillon\/json","nb_mandats":2,"twitter":"","semaines_presence":28,"commission_presences":33,"commission_interventions":47,"hemicycle_interventions":22,"hemicycle_interventions_courtes":119,"amendements_proposes":2,"amendements_signes":561,"amendements_adoptes":23,"rapports":1,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":62,"questions_ecrites":6,"questions_orales":2}},{"depute":{"id":223,"nom":"Dani\u00e8le H\u00e9rin","nom_de_famille":"H\u00e9rin","prenom":"Dani\u00e8le","sexe":"F","date_naissance":"1947-01-14","lieu_naissance":"Carcassonne (Aude)","num_deptmt":"11","nom_circo":"Aude","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/Daniele_herin"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/herindaniele"}],"emails":[{"email":"daniele.herin@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Retrait\u00e9e professeur d'universit\u00e9 - ancienne pr\u00e9sidente d'universit\u00e9","place_en_hemicycle":"436","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA718794","id_an":"718794","slug":"daniele-herin","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/daniele-herin","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/daniele-herin\/json","nb_mandats":2,"twitter":"Daniele_herin","semaines_presence":26,"commission_presences":55,"commission_interventions":28,"hemicycle_interventions":1,"hemicycle_interventions_courtes":0,"amendements_proposes":0,"amendements_signes":891,"amendements_adoptes":192,"rapports":1,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":10,"questions_ecrites":0,"questions_orales":0}},{"depute":{"id":456,"nom":"Antoine Herth","nom_de_famille":"Herth","prenom":"Antoine","sexe":"H","date_naissance":"1963-02-14","lieu_naissance":"S\u00e9lestat (Bas-Rhin)","num_deptmt":"67","nom_circo":"Bas-Rhin","num_circo":5,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"AE","parti_ratt_financier":"Mouvement D\u00e9mocrate","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/antoine.herth\/"},{"site":"http:\/\/www.antoine-herth.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/antoineherth"}],"emails":[{"email":"antoine.herth@assemblee-nationale.fr"},{"email":"info@antoine-herth.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Agriculteur","place_en_hemicycle":"145","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267355","id_an":"267355","slug":"antoine-herth","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/antoine-herth","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/antoine-herth\/json","nb_mandats":1,"twitter":"antoineherth","semaines_presence":25,"commission_presences":42,"commission_interventions":28,"hemicycle_interventions":26,"hemicycle_interventions_courtes":7,"amendements_proposes":14,"amendements_signes":1462,"amendements_adoptes":69,"rapports":1,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":13,"questions_ecrites":9,"questions_orales":1}},{"depute":{"id":570,"nom":"Patrick Hetzel","nom_de_famille":"Hetzel","prenom":"Patrick","sexe":"H","date_naissance":"1964-07-02","lieu_naissance":"Phalsbourg (Moselle)","num_deptmt":"67","nom_circo":"Bas-Rhin","num_circo":7,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/patrickhetzel"},{"site":"http:\/\/www.patrick-hetzel.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/Patrick-Hetzel\/"}],"emails":[{"email":"patrick.hetzel@assemblee-nationale.fr"},{"email":"contact@patrick-hetzel.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Professeur des Universit\u00e9s","place_en_hemicycle":"79","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA608416","id_an":"608416","slug":"patrick-hetzel","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/patrick-hetzel","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/patrick-hetzel\/json","nb_mandats":1,"twitter":"patrickhetzel","semaines_presence":37,"commission_presences":68,"commission_interventions":250,"hemicycle_interventions":329,"hemicycle_interventions_courtes":655,"amendements_proposes":655,"amendements_signes":5195,"amendements_adoptes":108,"rapports":1,"propositions_ecrites":3,"propositions_signees":64,"questions_ecrites":59,"questions_orales":7}},{"depute":{"id":352,"nom":"Alexandre Holroyd","nom_de_famille":"Holroyd","prenom":"Alexandre","sexe":"H","date_naissance":"1987-05-17","lieu_naissance":"Bale (Suisse)","num_deptmt":"999","nom_circo":"Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.alexandre-holroyd.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/alexIholroyd"}],"emails":[{"email":"alexandre.holroyd@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":0,"place_en_hemicycle":"298","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721150","id_an":"721150","slug":"alexandre-holroyd","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/alexandre-holroyd","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/alexandre-holroyd\/json","nb_mandats":1,"twitter":"alexIholroyd","semaines_presence":28,"commission_presences":44,"commission_interventions":31,"hemicycle_interventions":23,"hemicycle_interventions_courtes":4,"amendements_proposes":13,"amendements_signes":365,"amendements_adoptes":173,"rapports":1,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":8,"questions_ecrites":3,"questions_orales":0}},{"depute":{"id":507,"nom":"Dimitri Houbron","nom_de_famille":"Houbron","prenom":"Dimitri","sexe":"H","date_naissance":"1991-02-12","lieu_naissance":"Roubaix (Nord)","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":17,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"AE","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.dimitrihoubron.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/dhoubron1759"}],"emails":[{"email":"dimitri.houbron@assemblee-nationale.fr"},{"email":"dimitri.houbron@en-marche.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Conseiller juridique","place_en_hemicycle":"406","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720454","id_an":"720454","slug":"dimitri-houbron","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/dimitri-houbron","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/dimitri-houbron\/json","nb_mandats":1,"twitter":"dhoubron1759","semaines_presence":30,"commission_presences":52,"commission_interventions":17,"hemicycle_interventions":24,"hemicycle_interventions_courtes":1,"amendements_proposes":22,"amendements_signes":390,"amendements_adoptes":164,"rapports":1,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":7,"questions_ecrites":43,"questions_orales":0}},{"depute":{"id":74,"nom":"Sacha Houli\u00e9","nom_de_famille":"Houli\u00e9","prenom":"Sacha","sexe":"H","date_naissance":"1988-10-08","lieu_naissance":"Bressuire (Deux-S\u00e8vres)","num_deptmt":"86","nom_circo":"Vienne","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/sacha.houlie\/"},{"site":"http:\/\/sachahoulie.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/SachaHoulie"}],"emails":[{"email":"sacha.houlie@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"417","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA722150","id_an":"722150","slug":"sacha-houlie","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sacha-houlie","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sacha-houlie\/json","nb_mandats":1,"twitter":"SachaHoulie","semaines_presence":32,"commission_presences":55,"commission_interventions":64,"hemicycle_interventions":131,"hemicycle_interventions_courtes":54,"amendements_proposes":122,"amendements_signes":438,"amendements_adoptes":179,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":7,"questions_ecrites":12,"questions_orales":0}},{"depute":{"id":225,"nom":"Philippe Hupp\u00e9","nom_de_famille":"Hupp\u00e9","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1968-02-12","lieu_naissance":"Mazamet (Tarn)","num_deptmt":"34","nom_circo":"H\u00e9rault","num_circo":5,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"AE","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.philippehuppe.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/PhilippeHuppe"}],"emails":[{"email":"philippe.huppe@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Homme de lettres et artiste","place_en_hemicycle":"395","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719700","id_an":"719700","slug":"philippe-huppe","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-huppe","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-huppe\/json","nb_mandats":2,"twitter":"PhilippeHuppe","semaines_presence":23,"commission_presences":25,"commission_interventions":7,"hemicycle_interventions":4,"hemicycle_interventions_courtes":1,"amendements_proposes":5,"amendements_signes":335,"amendements_adoptes":125,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":9,"questions_ecrites":6,"questions_orales":1}},{"depute":{"id":27,"nom":"Christian Hutin","nom_de_famille":"Hutin","prenom":"Christian","sexe":"H","date_naissance":"1961-01-18","lieu_naissance":"Lille (Nord)","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":13,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/ChristianHutin"}],"emails":[{"email":"christian.hutin@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"M\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste","place_en_hemicycle":"497","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA333818","id_an":"333818","slug":"christian-hutin","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/christian-hutin","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/christian-hutin\/json","nb_mandats":2,"twitter":"ChristianHutin","semaines_presence":19,"commission_presences":16,"commission_interventions":20,"hemicycle_interventions":101,"hemicycle_interventions_courtes":536,"amendements_proposes":21,"amendements_signes":3185,"amendements_adoptes":129,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":12,"questions_ecrites":11,"questions_orales":2}},{"depute":{"id":526,"nom":"S\u00e9bastien Huyghe","nom_de_famille":"Huyghe","prenom":"S\u00e9bastien","sexe":"H","date_naissance":"1969-10-25","lieu_naissance":"B\u00e9thune (Pas-de-Calais)","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":5,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/SebastienHuyghe"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/shuyghe.depute\/"},{"site":"http:\/\/www.sebastienhuyghe.com"}],"emails":[{"email":"sebastien.huyghe@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Notaire","place_en_hemicycle":"43","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267200","id_an":"267200","slug":"sebastien-huyghe","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sebastien-huyghe","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sebastien-huyghe\/json","nb_mandats":1,"twitter":"SebastienHuyghe","semaines_presence":29,"commission_presences":30,"commission_interventions":22,"hemicycle_interventions":52,"hemicycle_interventions_courtes":14,"amendements_proposes":55,"amendements_signes":494,"amendements_adoptes":16,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":2,"questions_ecrites":20,"questions_orales":1}},{"depute":{"id":421,"nom":"Monique Iborra","nom_de_famille":"Iborra","prenom":"Monique","sexe":"F","date_naissance":"1945-03-08","lieu_naissance":"Maison Carr\u00e9e (Alg\u00e9rie)","num_deptmt":"31","nom_circo":"Haute-Garonne","num_circo":6,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/MoniqueIborra"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/monique.iborra\/"}],"emails":[{"email":"monique.iborra@orange.fr"},{"email":"monique.iborra@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Retrait\u00e9e de la Fonction publique","place_en_hemicycle":"280","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA331835","id_an":"331835","slug":"monique-iborra","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/monique-iborra","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/monique-iborra\/json","nb_mandats":1,"twitter":"MoniqueIborra","semaines_presence":25,"commission_presences":33,"commission_interventions":14,"hemicycle_interventions":8,"hemicycle_interventions_courtes":5,"amendements_proposes":0,"amendements_signes":281,"amendements_adoptes":161,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":8,"questions_ecrites":1,"questions_orales":3}},{"depute":{"id":6,"nom":"Cyrille Isaac-Sibille","nom_de_famille":"Isaac-Sibille","prenom":"Cyrille","sexe":"H","date_naissance":"1958-04-30","lieu_naissance":"Lyon 6 (Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"69","nom_circo":"Rh\u00f4ne","num_circo":12,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Mouvement D\u00e9mocrate","sites_web":[{"site":"http:\/\/cyrille.isaac-sibille.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Cisaacsibille"},{"site":"https:\/\/www.instagram.com\/CIsaacSibille"}],"emails":[{"email":"cyrille.isaac-sibille@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"M\u00e9decin","place_en_hemicycle":"184","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA722374","id_an":"722374","slug":"cyrille-isaac-sibille","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/cyrille-isaac-sibille","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/cyrille-isaac-sibille\/json","nb_mandats":1,"twitter":"Cisaacsibille","semaines_presence":28,"commission_presences":70,"commission_interventions":124,"hemicycle_interventions":52,"hemicycle_interventions_courtes":48,"amendements_proposes":114,"amendements_signes":832,"amendements_adoptes":137,"rapports":1,"propositions_ecrites":1,"propositions_signees":3,"questions_ecrites":12,"questions_orales":3}},{"depute":{"id":55,"nom":"Christian Jacob","nom_de_famille":"Jacob","prenom":"Christian","sexe":"H","date_naissance":"1959-12-04","lieu_naissance":"Rozay-en-Brie (Seine-et-Marne)","num_deptmt":"77","nom_circo":"Seine-et-Marne","num_circo":4,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/republicains.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/ChJacob77"},{"site":"http:\/\/www.deputes-les-republicains.fr"}],"emails":[{"email":"christian.jacob@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"10\/12\/1995 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 18\/07\/2002 \/ nomination comme membre du gouvernement"}],"profession":"Agriculteur","place_en_hemicycle":"94","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1695","id_an":"1695","slug":"christian-jacob","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/christian-jacob","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/christian-jacob\/json","nb_mandats":1,"twitter":"ChJacob77","semaines_presence":27,"commission_presences":17,"commission_interventions":0,"hemicycle_interventions":33,"hemicycle_interventions_courtes":63,"amendements_proposes":2,"amendements_signes":353,"amendements_adoptes":14,"rapports":0,"propositions_ecrites":1,"propositions_signees":4,"questions_ecrites":1,"questions_orales":4}},{"depute":{"id":317,"nom":"Jean-Michel Jacques","nom_de_famille":"Jacques","prenom":"Jean-Michel","sexe":"H","date_naissance":"1968-02-29","lieu_naissance":"Metz (Moselle)","num_deptmt":"56","nom_circo":"Morbihan","num_circo":6,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/jeanmicheljacques.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/J_M_Jacques"}],"emails":[{"email":"jean-michel.jacques@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Infirmier des forces sp\u00e9ciales","place_en_hemicycle":"404","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720354","id_an":"720354","slug":"jean-michel-jacques","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-michel-jacques","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-michel-jacques\/json","nb_mandats":2,"twitter":"J_M_Jacques","semaines_presence":26,"commission_presences":38,"commission_interventions":33,"hemicycle_interventions":1,"hemicycle_interventions_courtes":28,"amendements_proposes":20,"amendements_signes":290,"amendements_adoptes":109,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":9,"questions_ecrites":8,"questions_orales":0}},{"depute":{"id":205,"nom":"\u00c9lodie Jacquier-Laforge","nom_de_famille":"Jacquier-Laforge","prenom":"\u00c9lodie","sexe":"F","date_naissance":"1978-04-15","lieu_naissance":"Grenoble (Is\u00e8re)","num_deptmt":"38","nom_circo":"Is\u00e8re","num_circo":9,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Mouvement D\u00e9mocrate","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/elodiejala"},{"site":"http:\/\/www.elodiejacquierlaforge.fr"}],"emails":[{"email":"elodie.jacquier-laforge@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"185","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719874","id_an":"719874","slug":"elodie-jacquier-laforge","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/elodie-jacquier-laforge","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/elodie-jacquier-laforge\/json","nb_mandats":1,"twitter":"elodiejala","semaines_presence":30,"commission_presences":41,"commission_interventions":29,"hemicycle_interventions":13,"hemicycle_interventions_courtes":3,"amendements_proposes":17,"amendements_signes":764,"amendements_adoptes":138,"rapports":1,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":5,"questions_ecrites":26,"questions_orales":4}},{"depute":{"id":243,"nom":"Caroline Janvier","nom_de_famille":"Janvier","prenom":"Caroline","sexe":"F","date_naissance":"1982-03-09","lieu_naissance":"Nantes (Loire-Atlantique)","num_deptmt":"45","nom_circo":"Loiret","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/carolinejanvier.fr"},{"site":"http:\/\/www.carolinejanvier2017.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/CarolineJanvier"}],"emails":[{"email":"caroline.janvier@assemblee-nationale.fr"},{"email":"caroline.janvier@en-marche.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Autre cadre (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"277","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720074","id_an":"720074","slug":"caroline-janvier","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/caroline-janvier","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/caroline-janvier\/json","nb_mandats":1,"twitter":"CarolineJanvier","semaines_presence":27,"commission_presences":53,"commission_interventions":14,"hemicycle_interventions":12,"hemicycle_interventions_courtes":3,"amendements_proposes":27,"amendements_signes":689,"amendements_adoptes":201,"rapports":1,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":12,"questions_ecrites":33,"questions_orales":3}},{"depute":{"id":279,"nom":"Christophe Jerretie","nom_de_famille":"Jerretie","prenom":"Christophe","sexe":"H","date_naissance":"1979-08-31","lieu_naissance":"Tulle (Corr\u00e8ze)","num_deptmt":"19","nom_circo":"Corr\u00e8ze","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/cjerretie"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/christophe.jerretie\/"}],"emails":[{"email":"christophe.jerretie@assemblee-nationale.fr"},{"email":"permanence@christophejerretie.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Profession lib\u00e9rale","place_en_hemicycle":"320","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719060","id_an":"719060","slug":"christophe-jerretie","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/christophe-jerretie","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/christophe-jerretie\/json","nb_mandats":2,"twitter":"cjerretie","semaines_presence":29,"commission_presences":50,"commission_interventions":69,"hemicycle_interventions":45,"hemicycle_interventions_courtes":19,"amendements_proposes":33,"amendements_signes":402,"amendements_adoptes":174,"rapports":1,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":9,"questions_ecrites":17,"questions_orales":0}},{"depute":{"id":197,"nom":"Fran\u00e7ois Jolivet","nom_de_famille":"Jolivet","prenom":"Fran\u00e7ois","sexe":"H","date_naissance":"1966-03-21","lieu_naissance":"Chateauroux (Indre)","num_deptmt":"36","nom_circo":"Indre","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/FJolivet36"},{"site":"http:\/\/francois-jolivet.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/FJIndre\/"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/francoisjolivet36"}],"emails":[{"email":"francois.jolivet@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"606","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719778","id_an":"719778","slug":"francois-jolivet","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/francois-jolivet","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/francois-jolivet\/json","nb_mandats":2,"twitter":"FJolivet36","semaines_presence":36,"commission_presences":47,"commission_interventions":57,"hemicycle_interventions":68,"hemicycle_interventions_courtes":16,"amendements_proposes":26,"amendements_signes":397,"amendements_adoptes":159,"rapports":1,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":10,"questions_ecrites":24,"questions_orales":4}},{"depute":{"id":509,"nom":"Bruno Joncour","nom_de_famille":"Joncour","prenom":"Bruno","sexe":"H","date_naissance":"1953-11-25","lieu_naissance":"Bizerte (Tunisie)","num_deptmt":"22","nom_circo":"C\u00f4tes-d'Armor","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Mouvement D\u00e9mocrate","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/bruno.joncour\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/BJoncour"}],"emails":[{"email":"bruno.joncour@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Secr\u00e9taire administratif des affaires sanitaires et sociales","place_en_hemicycle":"179","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719210","id_an":"719210","slug":"bruno-joncour","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/bruno-joncour","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/bruno-joncour\/json","nb_mandats":2,"twitter":"BJoncour","semaines_presence":30,"commission_presences":38,"commission_interventions":31,"hemicycle_interventions":7,"hemicycle_interventions_courtes":0,"amendements_proposes":0,"amendements_signes":711,"amendements_adoptes":132,"rapports":1,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":3,"questions_ecrites":12,"questions_orales":1}},{"depute":{"id":224,"nom":"Sandrine Josso","nom_de_famille":"Josso","prenom":"Sandrine","sexe":"F","date_naissance":"1975-09-19","lieu_naissance":"Gu\u00e9rande (Loire-Atlantique)","num_deptmt":"44","nom_circo":"Loire-Atlantique","num_circo":7,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LT","parti_ratt_financier":"Non rattach\u00e9e","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/Sandrinejosso2017\/"}],"emails":[{"email":"sandrine.josso@assemblee-nationale.fr"},{"email":"sandrine.josso@en-marche.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Autre profession lib\u00e9rale","place_en_hemicycle":"324","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720038","id_an":"720038","slug":"sandrine-josso","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sandrine-josso","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sandrine-josso\/json","nb_mandats":1,"twitter":"","semaines_presence":17,"commission_presences":12,"commission_interventions":5,"hemicycle_interventions":11,"hemicycle_interventions_courtes":0,"amendements_proposes":4,"amendements_signes":2317,"amendements_adoptes":78,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":4,"questions_ecrites":15,"questions_orales":4}},{"depute":{"id":95,"nom":"R\u00e9gis Juanico","nom_de_famille":"Juanico","prenom":"R\u00e9gis","sexe":"H","date_naissance":"1972-02-05","lieu_naissance":"Saint-R\u00e9my (Sa\u00f4ne-et-Loire)","num_deptmt":"42","nom_circo":"Loire","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti communiste fran\u00e7ais","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/juanico"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/regis.juanico\/"},{"site":"http:\/\/www.juanico.fr"}],"emails":[{"email":"regis.juanico@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Fonctionnaire territorial","place_en_hemicycle":"508","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA332614","id_an":"332614","slug":"regis-juanico","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/regis-juanico","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/regis-juanico\/json","nb_mandats":1,"twitter":"juanico","semaines_presence":30,"commission_presences":77,"commission_interventions":115,"hemicycle_interventions":195,"hemicycle_interventions_courtes":135,"amendements_proposes":95,"amendements_signes":3344,"amendements_adoptes":139,"rapports":1,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":18,"questions_ecrites":32,"questions_orales":7}},{"depute":{"id":524,"nom":"Hubert Julien-Laferri\u00e8re","nom_de_famille":"Julien-Laferri\u00e8re","prenom":"Hubert","sexe":"H","date_naissance":"1966-02-27","lieu_naissance":"Boulogne Billancourt (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"69","nom_circo":"Rh\u00f4ne","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"EDS","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/hub_laferriere"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/hjulienlaferriere"}],"emails":[{"email":"hubert.julien-laferriere@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Professeur certifi\u00e9 de SES","place_en_hemicycle":"308","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA722344","id_an":"722344","slug":"hubert-julien-laferriere","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/hubert-julien-laferriere","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/hubert-julien-laferriere\/json","nb_mandats":2,"twitter":"hub_laferriere","semaines_presence":27,"commission_presences":37,"commission_interventions":34,"hemicycle_interventions":13,"hemicycle_interventions_courtes":1,"amendements_proposes":15,"amendements_signes":668,"amendements_adoptes":126,"rapports":1,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":11,"questions_ecrites":4,"questions_orales":0}},{"depute":{"id":96,"nom":"S\u00e9bastien Jumel","nom_de_famille":"Jumel","prenom":"S\u00e9bastien","sexe":"H","date_naissance":"1971-12-20","lieu_naissance":"Saint-Adresse (Seine-Maritime)","num_deptmt":"76","nom_circo":"Seine-Maritime","num_circo":6,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"GDR","parti_ratt_financier":"Parti communiste fran\u00e7ais","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/sebastienjumel"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/sebastien.jumel.9\/"}],"emails":[{"email":"sebastien.jumel@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Permanent politique","place_en_hemicycle":"583","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA722202","id_an":"722202","slug":"sebastien-jumel","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sebastien-jumel","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sebastien-jumel\/json","nb_mandats":2,"twitter":"sebastienjumel","semaines_presence":35,"commission_presences":56,"commission_interventions":309,"hemicycle_interventions":654,"hemicycle_interventions_courtes":856,"amendements_proposes":1336,"amendements_signes":2697,"amendements_adoptes":53,"rapports":2,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":20,"questions_ecrites":18,"questions_orales":12}},{"depute":{"id":466,"nom":"Mansour Kamardine","nom_de_famille":"Kamardine","prenom":"Mansour","sexe":"H","date_naissance":"1959-03-23","lieu_naissance":"Sada (Mayotte)","num_deptmt":"976","nom_circo":"Mayotte","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/MansourKamardine2017\/"},{"site":"http:\/\/www.mansour-kamardine.net"},{"site":"http:\/\/www.republicains.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Kamardine_M"}],"emails":[{"email":"mansour@mkamardine.fr"},{"email":"mansour.kamardine@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"98","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267901","id_an":"267901","slug":"mansour-kamardine","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/mansour-kamardine","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/mansour-kamardine\/json","nb_mandats":1,"twitter":"Kamardine_M","semaines_presence":10,"commission_presences":7,"commission_interventions":14,"hemicycle_interventions":35,"hemicycle_interventions_courtes":36,"amendements_proposes":49,"amendements_signes":2409,"amendements_adoptes":58,"rapports":0,"propositions_ecrites":1,"propositions_signees":23,"questions_ecrites":24,"questions_orales":2}},{"depute":{"id":245,"nom":"Catherine Kamowski","nom_de_famille":"Kamowski","prenom":"Catherine","sexe":"F","date_naissance":"1958-04-08","lieu_naissance":"Valenciennes (Nord)","num_deptmt":"38","nom_circo":"Is\u00e8re","num_circo":5,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/catherinekamowski.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/CKamowski3805"}],"emails":[{"email":"catherine.kamowski@assemblee-nationale.fr"},{"email":"circo3805@gmail.com"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Professeur du secondaire et technique","place_en_hemicycle":"335","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719994","id_an":"719994","slug":"catherine-kamowski","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/catherine-kamowski","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/catherine-kamowski\/json","nb_mandats":2,"twitter":"CKamowski3805","semaines_presence":26,"commission_presences":40,"commission_interventions":38,"hemicycle_interventions":15,"hemicycle_interventions_courtes":5,"amendements_proposes":18,"amendements_signes":439,"amendements_adoptes":189,"rapports":1,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":10,"questions_ecrites":2,"questions_orales":1}},{"depute":{"id":51,"nom":"Marietta Karamanli","nom_de_famille":"Karamanli","prenom":"Marietta","sexe":"F","date_naissance":"1964-12-18","lieu_naissance":"Ath\u00e8nes (Gr\u00e8ce)","num_deptmt":"72","nom_circo":"Sarthe","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/MKaramanli72"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/MariettaKaramanli\/"},{"site":"http:\/\/mariettakaramanli.fr"}],"emails":[{"email":"marietta.karamanli@assemblee-nationale.fr"},{"email":"contact@mariettakaramanli.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Professeur dans l'enseignement sup\u00e9rieur","place_en_hemicycle":"502","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA335054","id_an":"335054","slug":"marietta-karamanli","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/marietta-karamanli","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/marietta-karamanli\/json","nb_mandats":2,"twitter":"MKaramanli72","semaines_presence":29,"commission_presences":28,"commission_interventions":60,"hemicycle_interventions":49,"hemicycle_interventions_courtes":6,"amendements_proposes":32,"amendements_signes":3235,"amendements_adoptes":140,"rapports":2,"propositions_ecrites":1,"propositions_signees":16,"questions_ecrites":24,"questions_orales":9}},{"depute":{"id":5,"nom":"Guillaume Kasbarian","nom_de_famille":"Kasbarian","prenom":"Guillaume","sexe":"H","date_naissance":"1987-02-28","lieu_naissance":"Marseille (Bouches-du-Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"28","nom_circo":"Eure-et-Loir","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/guillaumekasba"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/kasbarian2017\/"},{"site":"http:\/\/www.guillaumekasbarian.fr"}],"emails":[{"email":"guillaume.kasbarian@en-marche.fr"},{"email":"guillaume.kasbarian@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"458","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719372","id_an":"719372","slug":"guillaume-kasbarian","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/guillaume-kasbarian","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/guillaume-kasbarian\/json","nb_mandats":1,"twitter":"guillaumekasba","semaines_presence":29,"commission_presences":34,"commission_interventions":29,"hemicycle_interventions":141,"hemicycle_interventions_courtes":66,"amendements_proposes":35,"amendements_signes":320,"amendements_adoptes":156,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":8,"questions_ecrites":1,"questions_orales":1}},{"depute":{"id":590,"nom":"Manu\u00e9la K\u00e9clard-Mond\u00e9sir","nom_de_famille":"K\u00e9clard-Mond\u00e9sir","prenom":"Manu\u00e9la","sexe":"F","date_naissance":"1971-05-06","lieu_naissance":"Lamentin (Martinique)","num_deptmt":"972","nom_circo":"Martinique","num_circo":2,"mandat_debut":"2018-04-24","groupe_sigle":"GDR","parti_ratt_financier":"Parti communiste fran\u00e7ais","sites_web":[],"emails":[{"email":"Manuela.Keclard-Mondesir@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"24\/04\/2018 \/  \/ "}],"profession":"technicienne territoriale","place_en_hemicycle":"596","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721012","id_an":"721012","slug":"manuela-keclard-mondesir","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/manuela-keclard-mondesir","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/manuela-keclard-mondesir\/json","nb_mandats":1,"twitter":"","semaines_presence":11,"commission_presences":12,"commission_interventions":24,"hemicycle_interventions":5,"hemicycle_interventions_courtes":0,"amendements_proposes":859,"amendements_signes":2537,"amendements_adoptes":54,"rapports":0,"propositions_ecrites":2,"propositions_signees":14,"questions_ecrites":24,"questions_orales":2}},{"depute":{"id":154,"nom":"St\u00e9phanie Kerbarh","nom_de_famille":"Kerbarh","prenom":"St\u00e9phanie","sexe":"F","date_naissance":"1975-07-31","lieu_naissance":"Orl\u00e9ans (Loiret)","num_deptmt":"76","nom_circo":"Seine-Maritime","num_circo":9,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/SKerbarh"},{"site":"http:\/\/deputee-stephanie-kerbarh.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/SKerbarh\/"}],"emails":[{"email":"stephanie.kerbarh@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Industriel-Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"472","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721514","id_an":"721514","slug":"stephanie-kerbarh","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/stephanie-kerbarh","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/stephanie-kerbarh\/json","nb_mandats":1,"twitter":"SKerbarh","semaines_presence":30,"commission_presences":50,"commission_interventions":375,"hemicycle_interventions":260,"hemicycle_interventions_courtes":158,"amendements_proposes":297,"amendements_signes":695,"amendements_adoptes":381,"rapports":1,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":8,"questions_ecrites":12,"questions_orales":1}},{"depute":{"id":517,"nom":"Yannick Kerlogot","nom_de_famille":"Kerlogot","prenom":"Yannick","sexe":"H","date_naissance":"1970-05-12","lieu_naissance":"Saint-Brieuc (C\u00f4tes-d'Armor)","num_deptmt":"22","nom_circo":"C\u00f4tes-d'Armor","num_circo":4,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/Kerlogot22"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/blogyannickkerlogot\/"},{"site":"http:\/\/yannick.kerlogot.bzh"}],"emails":[{"email":"accueil.permanence@kerlogot.bzh"},{"email":"yannick.kerlogot@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Enseignant du 1er degr\u00e9, directeur d'\u00e9cole","place_en_hemicycle":"368","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719230","id_an":"719230","slug":"yannick-kerlogot","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/yannick-kerlogot","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/yannick-kerlogot\/json","nb_mandats":2,"twitter":"Kerlogot22","semaines_presence":30,"commission_presences":45,"commission_interventions":23,"hemicycle_interventions":13,"hemicycle_interventions_courtes":2,"amendements_proposes":6,"amendements_signes":794,"amendements_adoptes":189,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":12,"questions_ecrites":3,"questions_orales":2}},{"depute":{"id":37,"nom":"Lo\u00efc Kervran","nom_de_famille":"Kervran","prenom":"Lo\u00efc","sexe":"H","date_naissance":"1984-02-11","lieu_naissance":"Moulins (Allier)","num_deptmt":"18","nom_circo":"Cher","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/facebook.com\/LoicKervran18\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/LoicKervran18"}],"emails":[{"email":"loic.kervran@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Autre cadre (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"388","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719052","id_an":"719052","slug":"loic-kervran","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/loic-kervran","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/loic-kervran\/json","nb_mandats":1,"twitter":"LoicKervran18","semaines_presence":29,"commission_presences":40,"commission_interventions":3,"hemicycle_interventions":0,"hemicycle_interventions_courtes":0,"amendements_proposes":0,"amendements_signes":289,"amendements_adoptes":109,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":7,"questions_ecrites":12,"questions_orales":0}},{"depute":{"id":136,"nom":"Fadila Khattabi","nom_de_famille":"Khattabi","prenom":"Fadila","sexe":"F","date_naissance":"1962-02-23","lieu_naissance":"Montb\u00e9liard (Doubs)","num_deptmt":"21","nom_circo":"C\u00f4te-d'Or","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/KhattabiF"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/fadila.khattabi\/"}],"emails":[{"email":"fadila.khattabi@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Professeur d'anglais CFA","place_en_hemicycle":"294","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719186","id_an":"719186","slug":"fadila-khattabi","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/fadila-khattabi","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/fadila-khattabi\/json","nb_mandats":1,"twitter":"KhattabiF","semaines_presence":29,"commission_presences":53,"commission_interventions":29,"hemicycle_interventions":44,"hemicycle_interventions_courtes":12,"amendements_proposes":23,"amendements_signes":525,"amendements_adoptes":178,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":9,"questions_ecrites":7,"questions_orales":3}},{"depute":{"id":309,"nom":"Anissa Khedher","nom_de_famille":"Khedher","prenom":"Anissa","sexe":"F","date_naissance":"1980-04-01","lieu_naissance":"V\u00e9nissieux (Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"69","nom_circo":"Rh\u00f4ne","num_circo":7,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/anissakhedher.en-marche.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Anissa_Khedher"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/anissakhedher"}],"emails":[{"email":"anissa.khedher@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Cadre hospitalier","place_en_hemicycle":"573","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA722300","id_an":"722300","slug":"anissa-khedher","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/anissa-khedher","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/anissa-khedher\/json","nb_mandats":1,"twitter":"Anissa_Khedher","semaines_presence":28,"commission_presences":27,"commission_interventions":19,"hemicycle_interventions":9,"hemicycle_interventions_courtes":0,"amendements_proposes":0,"amendements_signes":697,"amendements_adoptes":136,"rapports":1,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":8,"questions_ecrites":15,"questions_orales":4}},{"depute":{"id":49,"nom":"Rodrigue Kokouendo","nom_de_famille":"Kokouendo","prenom":"Rodrigue","sexe":"H","date_naissance":"1974-03-08","lieu_naissance":"Bangui (Centrafrique)","num_deptmt":"77","nom_circo":"Seine-et-Marne","num_circo":7,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.rodrigue-kokouendo.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/RKokouendoJ"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/RKOKOUENDO\/"}],"emails":[{"email":"rodrigue.kokouendo@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Autre cadre (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"245","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721644","id_an":"721644","slug":"rodrigue-kokouendo","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/rodrigue-kokouendo","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/rodrigue-kokouendo\/json","nb_mandats":1,"twitter":"RKokouendoJ","semaines_presence":33,"commission_presences":46,"commission_interventions":24,"hemicycle_interventions":3,"hemicycle_interventions_courtes":1,"amendements_proposes":1,"amendements_signes":526,"amendements_adoptes":122,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":8,"questions_ecrites":2,"questions_orales":0}},{"depute":{"id":294,"nom":"Jacques Krabal","nom_de_famille":"Krabal","prenom":"Jacques","sexe":"H","date_naissance":"1948-04-10","lieu_naissance":"Epieds (Aisne)","num_deptmt":"02","nom_circo":"Aisne","num_circo":5,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/JKrabal"},{"site":"http:\/\/www.jacqueskrabal.com"}],"emails":[{"email":"jacques.krabal@assemblee-nationale.fr"},{"email":"jacques.krabal@ville-chateau-thierry.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Retrait\u00e9 de l'enseignement","place_en_hemicycle":"542","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA605084","id_an":"605084","slug":"jacques-krabal","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jacques-krabal","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jacques-krabal\/json","nb_mandats":2,"twitter":"JKrabal","semaines_presence":21,"commission_presences":28,"commission_interventions":22,"hemicycle_interventions":4,"hemicycle_interventions_courtes":0,"amendements_proposes":0,"amendements_signes":553,"amendements_adoptes":150,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":7,"questions_ecrites":11,"questions_orales":1}},{"depute":{"id":270,"nom":"Sonia Krimi","nom_de_famille":"Krimi","prenom":"Sonia","sexe":"F","date_naissance":"1982-12-20","lieu_naissance":"Tunis (Tunisie)","num_deptmt":"50","nom_circo":"Manche","num_circo":4,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.soniakrimi.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/SoniaKrimi2017\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Sonia_Krimi"},{"site":"http:\/\/www.cherbourgencotentin2020.fr"}],"emails":[{"email":"sonia.krimi@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"633","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720202","id_an":"720202","slug":"sonia-krimi","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sonia-krimi","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sonia-krimi\/json","nb_mandats":1,"twitter":"Sonia_Krimi","semaines_presence":24,"commission_presences":26,"commission_interventions":15,"hemicycle_interventions":12,"hemicycle_interventions_courtes":14,"amendements_proposes":2,"amendements_signes":623,"amendements_adoptes":134,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":10,"questions_ecrites":47,"questions_orales":1}},{"depute":{"id":333,"nom":"Aina Kuric","nom_de_famille":"Kuric","prenom":"Aina","sexe":"F","date_naissance":"1987-05-15","lieu_naissance":"Creil (Oise)","num_deptmt":"51","nom_circo":"Marne","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"AE","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/ainakuric"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/ainakuric51\/"},{"site":"http:\/\/www.ainakuric.fr"}],"emails":[{"email":"aina.kuric@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Chef d'entreprise dans l'\u0153nologie","place_en_hemicycle":"643","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720214","id_an":"720214","slug":"aina-kuric","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/aina-kuric","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/aina-kuric\/json","nb_mandats":1,"twitter":"ainakuric","semaines_presence":33,"commission_presences":29,"commission_interventions":10,"hemicycle_interventions":8,"hemicycle_interventions_courtes":0,"amendements_proposes":16,"amendements_signes":471,"amendements_adoptes":116,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":7,"questions_ecrites":12,"questions_orales":1}},{"depute":{"id":139,"nom":"Brigitte Kuster","nom_de_famille":"Kuster","prenom":"Brigitte","sexe":"F","date_naissance":"1959-04-12","lieu_naissance":"Saint-Cloud (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":4,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.brigittekuster.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Brigitte_Kuster"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/brigitte.kuster.9\/"}],"emails":[{"email":"brigitte.kuster@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":0,"place_en_hemicycle":"138","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721506","id_an":"721506","slug":"brigitte-kuster","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/brigitte-kuster","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/brigitte-kuster\/json","nb_mandats":2,"twitter":"Brigitte_Kuster","semaines_presence":34,"commission_presences":35,"commission_interventions":71,"hemicycle_interventions":216,"hemicycle_interventions_courtes":100,"amendements_proposes":101,"amendements_signes":3112,"amendements_adoptes":89,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":40,"questions_ecrites":26,"questions_orales":8}},{"depute":{"id":547,"nom":"Laure de La Raudi\u00e8re","nom_de_famille":"La Raudi\u00e8re (de)","prenom":"Laure","sexe":"F","date_naissance":"1965-02-12","lieu_naissance":"Neuilly-sur-Seine (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"28","nom_circo":"Eure-et-Loir","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"AE","parti_ratt_financier":"Mouvement D\u00e9mocrate","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/laure.delaraudiere\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/lauredlr"},{"site":"http:\/\/www.la-raudiere.com"}],"emails":[{"email":"contact@la-raudiere.com"},{"email":"laure.delaraudiere@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"133","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA331567","id_an":"331567","slug":"laure-de-la-raudiere","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/laure-de-la-raudiere","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/laure-de-la-raudiere\/json","nb_mandats":2,"twitter":"lauredlr","semaines_presence":31,"commission_presences":38,"commission_interventions":26,"hemicycle_interventions":109,"hemicycle_interventions_courtes":82,"amendements_proposes":90,"amendements_signes":1443,"amendements_adoptes":69,"rapports":0,"propositions_ecrites":1,"propositions_signees":7,"questions_ecrites":33,"questions_orales":3}},{"depute":{"id":486,"nom":"Charles de la Verpilli\u00e8re","nom_de_famille":"la Verpilli\u00e8re (de)","prenom":"Charles","sexe":"H","date_naissance":"1954-05-31","lieu_naissance":"Bourg-en-Bresse (Ain)","num_deptmt":"01","nom_circo":"Ain","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.charlesdelaverpilliere.com"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/charlesdelaverpilliere\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/delaverpilliere"}],"emails":[{"email":"charlesdelaverpilliere@orange.fr"},{"email":"charles.delaverpilliere@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Conseiller d'\u00c9tat","place_en_hemicycle":"26","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1012","id_an":"1012","slug":"charles-de-la-verpilliere","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/charles-de-la-verpilliere","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/charles-de-la-verpilliere\/json","nb_mandats":1,"twitter":"delaverpilliere","semaines_presence":27,"commission_presences":44,"commission_interventions":17,"hemicycle_interventions":29,"hemicycle_interventions_courtes":27,"amendements_proposes":66,"amendements_signes":1966,"amendements_adoptes":41,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":44,"questions_ecrites":36,"questions_orales":5}},{"depute":{"id":272,"nom":"Mustapha Laabid","nom_de_famille":"Laabid","prenom":"Mustapha","sexe":"H","date_naissance":"1969-03-29","lieu_naissance":"Rennes (Ille-et-Vilaine)","num_deptmt":"35","nom_circo":"Ille-et-Vilaine","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/mustapha_laabid"},{"site":"https:\/\/en-marche.fr\/comites\/f34d2568-08ff-5d83-8601-ccccc2b292b9\/rennes-sud"}],"emails":[{"email":"mustapha.laabid@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Directeur de fondation","place_en_hemicycle":"557","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719842","id_an":"719842","slug":"mustapha-laabid","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/mustapha-laabid","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/mustapha-laabid\/json","nb_mandats":1,"twitter":"mustapha_laabid","semaines_presence":33,"commission_presences":38,"commission_interventions":9,"hemicycle_interventions":0,"hemicycle_interventions_courtes":9,"amendements_proposes":511,"amendements_signes":721,"amendements_adoptes":105,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":7,"questions_ecrites":0,"questions_orales":0}},{"depute":{"id":371,"nom":"Daniel Labaronne","nom_de_famille":"Labaronne","prenom":"Daniel","sexe":"H","date_naissance":"1955-07-16","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"37","nom_circo":"Indre-et-Loire","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/LabaronneDaniel"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/danielabaronnedepute\/"},{"site":"https:\/\/www.daniel-labaronne.fr"}],"emails":[{"email":"daniel.labaronne@assemblee-nationale.fr"},{"email":"permanence.daniel.labaronne@gmail.com"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Ma\u00eetre de conf\u00e9rences","place_en_hemicycle":"342","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719798","id_an":"719798","slug":"daniel-labaronne","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/daniel-labaronne","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/daniel-labaronne\/json","nb_mandats":2,"twitter":"LabaronneDaniel","semaines_presence":32,"commission_presences":48,"commission_interventions":65,"hemicycle_interventions":90,"hemicycle_interventions_courtes":44,"amendements_proposes":78,"amendements_signes":506,"amendements_adoptes":198,"rapports":1,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":9,"questions_ecrites":15,"questions_orales":3}},{"depute":{"id":212,"nom":"Bastien Lachaud","nom_de_famille":"Lachaud","prenom":"Bastien","sexe":"H","date_naissance":"1980-08-05","lieu_naissance":"Vitry sur Seine (Val-de-Marne)","num_deptmt":"93","nom_circo":"Seine-Saint-Denis","num_circo":6,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LFI","parti_ratt_financier":"La France Insoumise","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/lachaudb"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/lachaudb\/"},{"site":"https:\/\/bastienlachaud.fr"}],"emails":[{"email":"bastien.lachaud@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Professeur du secondaire et technique","place_en_hemicycle":"626","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720846","id_an":"720846","slug":"bastien-lachaud","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/bastien-lachaud","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/bastien-lachaud\/json","nb_mandats":1,"twitter":"lachaudb","semaines_presence":31,"commission_presences":41,"commission_interventions":81,"hemicycle_interventions":170,"hemicycle_interventions_courtes":108,"amendements_proposes":2638,"amendements_signes":4951,"amendements_adoptes":28,"rapports":0,"propositions_ecrites":3,"propositions_signees":29,"questions_ecrites":44,"questions_orales":8}},{"depute":{"id":335,"nom":"Val\u00e9rie Lacroute","nom_de_famille":"Lacroute","prenom":"Val\u00e9rie","sexe":"F","date_naissance":"1965-10-29","lieu_naissance":"Chalon-sur-Sa\u00f4ne (Sa\u00f4ne-et-Loire)","num_deptmt":"77","nom_circo":"Seine-et-Marne","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/VLacroute"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/Valerie-Lacroute-475468509260044\/"},{"site":"http:\/\/www.valerie-lacroute.fr"}],"emails":[{"email":"valerie.lacroute@assemblee-nationale.fr"},{"email":"valerie.lacroute@ville-nemours.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Profession lib\u00e9rale","place_en_hemicycle":"15","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA609245","id_an":"609245","slug":"valerie-lacroute","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/valerie-lacroute","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/valerie-lacroute\/json","nb_mandats":2,"twitter":"VLacroute","semaines_presence":28,"commission_presences":29,"commission_interventions":57,"hemicycle_interventions":62,"hemicycle_interventions_courtes":38,"amendements_proposes":133,"amendements_signes":1265,"amendements_adoptes":39,"rapports":0,"propositions_ecrites":2,"propositions_signees":69,"questions_ecrites":20,"questions_orales":2}},{"depute":{"id":235,"nom":"Jean-Christophe Lagarde","nom_de_famille":"Lagarde","prenom":"Jean-Christophe","sexe":"H","date_naissance":"1967-10-24","lieu_naissance":"Ch\u00e2tellerault (Vienne)","num_deptmt":"93","nom_circo":"Seine-Saint-Denis","num_circo":5,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des d\u00e9mocrates, radicaux et lib\u00e9raux","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/jclagarde"},{"site":"http:\/\/www.jclagarde.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/jeanchristophe.lagarde.3\/"}],"emails":[{"email":"jean-christophe.lagarde@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Attach\u00e9 de direction","place_en_hemicycle":"135","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA268019","id_an":"268019","slug":"jean-christophe-lagarde","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-christophe-lagarde","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-christophe-lagarde\/json","nb_mandats":2,"twitter":"jclagarde","semaines_presence":29,"commission_presences":35,"commission_interventions":24,"hemicycle_interventions":112,"hemicycle_interventions_courtes":118,"amendements_proposes":94,"amendements_signes":1547,"amendements_adoptes":64,"rapports":0,"propositions_ecrites":3,"propositions_signees":18,"questions_ecrites":13,"questions_orales":8}},{"depute":{"id":501,"nom":"Jean-Luc Lagleize","nom_de_famille":"Lagleize","prenom":"Jean-Luc","sexe":"H","date_naissance":"1958-09-09","lieu_naissance":"Tarbes (Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es)","num_deptmt":"31","nom_circo":"Haute-Garonne","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Mouvement D\u00e9mocrate","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jeanluclagleize.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/JL.Lagleize\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/jeanluclagleize"}],"emails":[{"email":"jean-luc.lagleize@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Conseiller patrimonial","place_en_hemicycle":"186","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719504","id_an":"719504","slug":"jean-luc-lagleize","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-luc-lagleize","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-luc-lagleize\/json","nb_mandats":2,"twitter":"jeanluclagleize","semaines_presence":28,"commission_presences":32,"commission_interventions":66,"hemicycle_interventions":47,"hemicycle_interventions_courtes":11,"amendements_proposes":35,"amendements_signes":731,"amendements_adoptes":147,"rapports":1,"propositions_ecrites":1,"propositions_signees":9,"questions_ecrites":55,"questions_orales":6}},{"depute":{"id":580,"nom":"Fabien Lain\u00e9","nom_de_famille":"Lain\u00e9","prenom":"Fabien","sexe":"H","date_naissance":"1976-04-15","lieu_naissance":"Arcachon (Gironde)","num_deptmt":"40","nom_circo":"Landes","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-07-22","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Mouvement D\u00e9mocrate","sites_web":[],"emails":[{"email":"Fabien.Laine@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/07\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Commercial","place_en_hemicycle":"249","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719918","id_an":"719918","slug":"fabien-laine","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/fabien-laine","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/fabien-laine\/json","nb_mandats":2,"twitter":"","semaines_presence":27,"commission_presences":35,"commission_interventions":40,"hemicycle_interventions":15,"hemicycle_interventions_courtes":2,"amendements_proposes":34,"amendements_signes":777,"amendements_adoptes":134,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":2,"questions_ecrites":16,"questions_orales":5}},{"depute":{"id":111,"nom":"Am\u00e9lia Lakrafi","nom_de_famille":"Lakrafi","prenom":"Am\u00e9lia","sexe":"F","date_naissance":"1978-03-20","lieu_naissance":"Casablanca (Maroc)","num_deptmt":"999","nom_circo":"Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France","num_circo":10,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/amelialakrafi.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/amelia_lkf"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/FDEcirco10\/"}],"emails":[{"email":"amal-amelia.lakrafi@en-marche.fr"},{"email":"amelia.lakrafi@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"555","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721004","id_an":"721004","slug":"amelia-lakrafi","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/amelia-lakrafi","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/amelia-lakrafi\/json","nb_mandats":1,"twitter":"amelia_lkf","semaines_presence":17,"commission_presences":13,"commission_interventions":8,"hemicycle_interventions":4,"hemicycle_interventions_courtes":0,"amendements_proposes":2,"amendements_signes":300,"amendements_adoptes":119,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":7,"questions_ecrites":17,"questions_orales":1}},{"depute":{"id":38,"nom":"Fran\u00e7ois-Michel Lambert","nom_de_famille":"Lambert","prenom":"Fran\u00e7ois-Michel","sexe":"H","date_naissance":"1966-08-24","lieu_naissance":"La Havane (Cuba)","num_deptmt":"13","nom_circo":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","num_circo":10,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LT","parti_ratt_financier":"R\u00e9gions et peuples solidaires","sites_web":[{"site":"http:\/\/fmlambert.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/fm_lambert"}],"emails":[{"email":"francois-michel.lambert@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Profession lib\u00e9rale","place_en_hemicycle":"359","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA605518","id_an":"605518","slug":"francois-michel-lambert","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/francois-michel-lambert","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/francois-michel-lambert\/json","nb_mandats":1,"twitter":"fm_lambert","semaines_presence":30,"commission_presences":39,"commission_interventions":254,"hemicycle_interventions":326,"hemicycle_interventions_courtes":197,"amendements_proposes":453,"amendements_signes":2623,"amendements_adoptes":93,"rapports":0,"propositions_ecrites":3,"propositions_signees":11,"questions_ecrites":32,"questions_orales":4}},{"depute":{"id":282,"nom":"J\u00e9r\u00f4me Lambert","nom_de_famille":"Lambert","prenom":"J\u00e9r\u00f4me","sexe":"H","date_naissance":"1957-06-07","lieu_naissance":"Vincennes (Val-de-Marne)","num_deptmt":"16","nom_circo":"Charente","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/jeromelambert16"}],"emails":[{"email":"jerome.lambert@assemblee-nationale.fr"},{"email":"jlambert.parlementaire@wanadoo.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1986 \/ 14\/05\/1988 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"13\/06\/1988 \/ 01\/04\/1993 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Cadre de l'industrie","place_en_hemicycle":"578","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1809","id_an":"1809","slug":"jerome-lambert","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jerome-lambert","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jerome-lambert\/json","nb_mandats":1,"twitter":"jeromelambert16","semaines_presence":27,"commission_presences":26,"commission_interventions":22,"hemicycle_interventions":53,"hemicycle_interventions_courtes":113,"amendements_proposes":47,"amendements_signes":3152,"amendements_adoptes":128,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":15,"questions_ecrites":26,"questions_orales":2}},{"depute":{"id":12,"nom":"Anne-Christine Lang","nom_de_famille":"Lang","prenom":"Anne-Christine","sexe":"F","date_naissance":"1961-08-10","lieu_naissance":"Mont-de-Marsan (Landes)","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":10,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.annechristinelang.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/AChristine_Lang"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/ACLang13\/"}],"emails":[{"email":"anne-christine.lang@assemblee-nationale.fr"},{"email":"anne-christine.lang@paris.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"10\/05\/2014 \/ 17\/06\/2017 \/ reprise de l'exercice du mandat d'un ancien membre du gouvernement"}],"profession":"Cadre territorial","place_en_hemicycle":"282","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA643205","id_an":"643205","slug":"anne-christine-lang","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/anne-christine-lang","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/anne-christine-lang\/json","nb_mandats":2,"twitter":"AChristine_Lang","semaines_presence":25,"commission_presences":29,"commission_interventions":6,"hemicycle_interventions":15,"hemicycle_interventions_courtes":10,"amendements_proposes":3,"amendements_signes":289,"amendements_adoptes":144,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":7,"questions_ecrites":4,"questions_orales":0}},{"depute":{"id":36,"nom":"Mohamed Laqhila","nom_de_famille":"Laqhila","prenom":"Mohamed","sexe":"H","date_naissance":"1959-08-03","lieu_naissance":"Oulm\u00e8s (Maroc)","num_deptmt":"13","nom_circo":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","num_circo":11,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Mouvement D\u00e9mocrate","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/laqhila"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/laqhila11\/"},{"site":"http:\/\/laqhila11.com"}],"emails":[{"email":"mohamed.laqhila@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Expert-Comptable-Commissaire aux Comptes","place_en_hemicycle":"250","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA718978","id_an":"718978","slug":"mohamed-laqhila","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/mohamed-laqhila","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/mohamed-laqhila\/json","nb_mandats":1,"twitter":"laqhila","semaines_presence":24,"commission_presences":39,"commission_interventions":21,"hemicycle_interventions":25,"hemicycle_interventions_courtes":8,"amendements_proposes":54,"amendements_signes":898,"amendements_adoptes":143,"rapports":1,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":5,"questions_ecrites":3,"questions_orales":1}},{"depute":{"id":383,"nom":"Fr\u00e9d\u00e9rique Lardet","nom_de_famille":"Lardet","prenom":"Fr\u00e9d\u00e9rique","sexe":"F","date_naissance":"1966-09-01","lieu_naissance":"Annecy (Haute-Savoie)","num_deptmt":"74","nom_circo":"Haute-Savoie","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.frederiquelardet.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/frederique.lardet\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/F_Lardet"}],"emails":[{"email":"frederique.lardet@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Cadre d'entreprise","place_en_hemicycle":"480","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721434","id_an":"721434","slug":"frederique-lardet","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/frederique-lardet","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/frederique-lardet\/json","nb_mandats":1,"twitter":"F_Lardet","semaines_presence":27,"commission_presences":56,"commission_interventions":39,"hemicycle_interventions":4,"hemicycle_interventions_courtes":0,"amendements_proposes":99,"amendements_signes":613,"amendements_adoptes":157,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":11,"questions_ecrites":10,"questions_orales":1}},{"depute":{"id":201,"nom":"Michel Larive","nom_de_famille":"Larive","prenom":"Michel","sexe":"H","date_naissance":"1966-08-22","lieu_naissance":"Paris 14\u00e8me (Paris)","num_deptmt":"09","nom_circo":"Ari\u00e8ge","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LFI","parti_ratt_financier":"La France Insoumise","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.michel-larive.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Michel_Larive"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/FI.09.02\/"}],"emails":[{"email":"michellarive2017@gmail.com"},{"email":"michel.larive@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Profession rattach\u00e9e \u00e0 l'enseignement","place_en_hemicycle":"630","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA718868","id_an":"718868","slug":"michel-larive","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/michel-larive","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/michel-larive\/json","nb_mandats":1,"twitter":"Michel_Larive","semaines_presence":21,"commission_presences":31,"commission_interventions":158,"hemicycle_interventions":52,"hemicycle_interventions_courtes":13,"amendements_proposes":2695,"amendements_signes":4944,"amendements_adoptes":28,"rapports":0,"propositions_ecrites":1,"propositions_signees":25,"questions_ecrites":66,"questions_orales":4}},{"depute":{"id":363,"nom":"Guillaume Larriv\u00e9","nom_de_famille":"Larriv\u00e9","prenom":"Guillaume","sexe":"H","date_naissance":"1977-01-24","lieu_naissance":"Mulhouse (Haut-Rhin)","num_deptmt":"89","nom_circo":"Yonne","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/guillaumelarrive\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/GLarrive"},{"site":"http:\/\/www.larrive.com"},{"site":"http:\/\/www.larrive.fr"},{"site":"https:\/\/larrive.fr\/idees"}],"emails":[{"email":"guillaume.larrive@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Ma\u00eetre des requ\u00eates au Conseil d'\u00c9tat-Avocat","place_en_hemicycle":"45","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267785","id_an":"267785","slug":"guillaume-larrive","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/guillaume-larrive","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/guillaume-larrive\/json","nb_mandats":1,"twitter":"GLarrive","semaines_presence":32,"commission_presences":61,"commission_interventions":17,"hemicycle_interventions":48,"hemicycle_interventions_courtes":18,"amendements_proposes":13,"amendements_signes":582,"amendements_adoptes":20,"rapports":0,"propositions_ecrites":1,"propositions_signees":14,"questions_ecrites":21,"questions_orales":2}},{"depute":{"id":322,"nom":"Jean-Charles Larsonneur","nom_de_famille":"Larsonneur","prenom":"Jean-Charles","sexe":"H","date_naissance":"1984-01-24","lieu_naissance":"Brest (Finist\u00e8re)","num_deptmt":"29","nom_circo":"Finist\u00e8re","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"AE","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/jeancharleslarsonneur\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/JCLarsonneur"},{"site":"http:\/\/www.jeancharleslarsonneur.fr"}],"emails":[{"email":"jean-charles.larsonneur@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Diplomate","place_en_hemicycle":"568","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719396","id_an":"719396","slug":"jean-charles-larsonneur","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-charles-larsonneur","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-charles-larsonneur\/json","nb_mandats":1,"twitter":"JCLarsonneur","semaines_presence":26,"commission_presences":35,"commission_interventions":31,"hemicycle_interventions":16,"hemicycle_interventions_courtes":4,"amendements_proposes":6,"amendements_signes":337,"amendements_adoptes":109,"rapports":1,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":10,"questions_ecrites":13,"questions_orales":2}},{"depute":{"id":149,"nom":"Jean Lassalle","nom_de_famille":"Lassalle","prenom":"Jean","sexe":"H","date_naissance":"1955-05-03","lieu_naissance":"Lourdios-Ich\u00e8re (Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques)","num_deptmt":"64","nom_circo":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques","num_circo":4,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LT","parti_ratt_financier":"R\u00e9gions et peuples solidaires","sites_web":[{"site":"https:\/\/resistons-france.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/jeanlassalle"},{"site":"https:\/\/www.instagram.com\/jeanlassalleoff"}],"emails":[{"email":"jean.lassalle@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Technicien agricole","place_en_hemicycle":"225","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1838","id_an":"1838","slug":"jean-lassalle","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-lassalle","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-lassalle\/json","nb_mandats":1,"twitter":"jeanlassalle","semaines_presence":28,"commission_presences":34,"commission_interventions":19,"hemicycle_interventions":82,"hemicycle_interventions_courtes":74,"amendements_proposes":52,"amendements_signes":590,"amendements_adoptes":12,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":5,"questions_ecrites":16,"questions_orales":3}},{"depute":{"id":442,"nom":"Florence Lasserre","nom_de_famille":"Lasserre","prenom":"Florence","sexe":"F","date_naissance":"1974-06-29","lieu_naissance":"Bayonne (Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques)","num_deptmt":"64","nom_circo":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques","num_circo":5,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Mouvement D\u00e9mocrate","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.florence-lasserre.fr"}],"emails":[{"email":"florence.lasserre@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Employ\u00e9e du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"251","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720764","id_an":"720764","slug":"florence-lasserre","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/florence-lasserre","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/florence-lasserre\/json","nb_mandats":2,"twitter":"","semaines_presence":26,"commission_presences":31,"commission_interventions":13,"hemicycle_interventions":8,"hemicycle_interventions_courtes":4,"amendements_proposes":23,"amendements_signes":748,"amendements_adoptes":134,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":4,"questions_ecrites":26,"questions_orales":3}},{"depute":{"id":56,"nom":"Philippe Latombe","nom_de_famille":"Latombe","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1975-04-21","lieu_naissance":"Paris 14 (Paris)","num_deptmt":"85","nom_circo":"Vend\u00e9e","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Mouvement D\u00e9mocrate","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/platombe"}],"emails":[{"email":"philippe.latombe@assemblee-nationale.fr"},{"email":"philippelatombe.enmarche85@gmail.com"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"253","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721984","id_an":"721984","slug":"philippe-latombe","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-latombe","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-latombe\/json","nb_mandats":1,"twitter":"platombe","semaines_presence":35,"commission_presences":38,"commission_interventions":81,"hemicycle_interventions":128,"hemicycle_interventions_courtes":22,"amendements_proposes":67,"amendements_signes":804,"amendements_adoptes":153,"rapports":1,"propositions_ecrites":2,"propositions_signees":7,"questions_ecrites":12,"questions_orales":7}},{"depute":{"id":141,"nom":"Michel Lauzzana","nom_de_famille":"Lauzzana","prenom":"Michel","sexe":"H","date_naissance":"1957-03-20","lieu_naissance":"Castelsarrasin (Tarn-et-Garonne)","num_deptmt":"47","nom_circo":"Lot-et-Garonne","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.michel-lauzzana.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/lauzzanamichel"}],"emails":[{"email":"michel.lauzzana@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"M\u00e9decin","place_en_hemicycle":"400","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720022","id_an":"720022","slug":"michel-lauzzana","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/michel-lauzzana","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/michel-lauzzana\/json","nb_mandats":2,"twitter":"lauzzanamichel","semaines_presence":28,"commission_presences":58,"commission_interventions":32,"hemicycle_interventions":30,"hemicycle_interventions_courtes":6,"amendements_proposes":13,"amendements_signes":331,"amendements_adoptes":163,"rapports":1,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":8,"questions_ecrites":3,"questions_orales":1}},{"depute":{"id":341,"nom":"C\u00e9lia de Lavergne","nom_de_famille":"Lavergne (de)","prenom":"C\u00e9lia","sexe":"F","date_naissance":"1979-11-21","lieu_naissance":"Clamart (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"26","nom_circo":"Dr\u00f4me","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.celiadelavergne.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/celiadeputee2017\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/CdLavergne"}],"emails":[{"email":"celia.delavergne@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Ing\u00e9nieur","place_en_hemicycle":"473","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719310","id_an":"719310","slug":"celia-de-lavergne","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/celia-de-lavergne","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/celia-de-lavergne\/json","nb_mandats":1,"twitter":"CdLavergne","semaines_presence":26,"commission_presences":52,"commission_interventions":31,"hemicycle_interventions":40,"hemicycle_interventions_courtes":8,"amendements_proposes":8,"amendements_signes":319,"amendements_adoptes":138,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":7,"questions_ecrites":8,"questions_orales":1}},{"depute":{"id":598,"nom":"Pascal Lavergne","nom_de_famille":"Lavergne","prenom":"Pascal","sexe":"H","date_naissance":"1967-08-28","lieu_naissance":"Limoges (Haute-Vienne)","num_deptmt":"33","nom_circo":"Gironde","num_circo":12,"mandat_debut":"2018-11-17","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/pascallavergne.fr"}],"emails":[{"email":"contact@pascallavergne.fr"},{"email":"Pascal.Lavergne@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"17\/11\/2018 \/  \/ "}],"profession":"Ing\u00e9nieur-Agriculteur","place_en_hemicycle":"525","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719664","id_an":"719664","slug":"pascal-lavergne","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/pascal-lavergne","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/pascal-lavergne\/json","nb_mandats":2,"twitter":"","semaines_presence":30,"commission_presences":37,"commission_interventions":19,"hemicycle_interventions":27,"hemicycle_interventions_courtes":26,"amendements_proposes":27,"amendements_signes":590,"amendements_adoptes":158,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":7,"questions_ecrites":8,"questions_orales":2}},{"depute":{"id":176,"nom":"Fiona Lazaar","nom_de_famille":"Lazaar","prenom":"Fiona","sexe":"F","date_naissance":"1985-09-19","lieu_naissance":"(Val-d'Oise)","num_deptmt":"95","nom_circo":"Val-d'Oise","num_circo":5,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/fionalazaar"},{"site":"http:\/\/fionalazaar.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/fionalazaar\/"}],"emails":[{"email":"fiona.lazaar@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Cadre d'entreprise","place_en_hemicycle":"418","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720916","id_an":"720916","slug":"fiona-lazaar","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/fiona-lazaar","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/fiona-lazaar\/json","nb_mandats":1,"twitter":"fionalazaar","semaines_presence":31,"commission_presences":46,"commission_interventions":39,"hemicycle_interventions":18,"hemicycle_interventions_courtes":11,"amendements_proposes":37,"amendements_signes":426,"amendements_adoptes":174,"rapports":1,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":7,"questions_ecrites":34,"questions_orales":2}},{"depute":{"id":357,"nom":"Ga\u00ebl Le Bohec","nom_de_famille":"Le Bohec","prenom":"Ga\u00ebl","sexe":"H","date_naissance":"1977-11-04","lieu_naissance":"Saint-Brieuc (C\u00f4tes-d'Armor)","num_deptmt":"35","nom_circo":"Ille-et-Vilaine","num_circo":4,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/lebohec-gael.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/GaelLeBohec"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/LeBohecGael\/"}],"emails":[{"email":"gael.lebohec@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Entrepreneur","place_en_hemicycle":"207","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719728","id_an":"719728","slug":"gael-le-bohec","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/gael-le-bohec","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/gael-le-bohec\/json","nb_mandats":1,"twitter":"GaelLeBohec","semaines_presence":30,"commission_presences":52,"commission_interventions":42,"hemicycle_interventions":19,"hemicycle_interventions_courtes":6,"amendements_proposes":33,"amendements_signes":492,"amendements_adoptes":159,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":7,"questions_ecrites":4,"questions_orales":2}},{"depute":{"id":82,"nom":"Sandrine Le Feur","nom_de_famille":"Le Feur","prenom":"Sandrine","sexe":"F","date_naissance":"1991-03-18","lieu_naissance":"Saint Brieuc (C\u00f4tes-d'Armor)","num_deptmt":"29","nom_circo":"Finist\u00e8re","num_circo":4,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.sandrine-lefeur.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/SandrineLeFeur"}],"emails":[{"email":"sandrine.lefeur@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Agriculteur-propri\u00e9taire exploitant","place_en_hemicycle":"286","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719412","id_an":"719412","slug":"sandrine-le-feur","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sandrine-le-feur","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sandrine-le-feur\/json","nb_mandats":1,"twitter":"SandrineLeFeur","semaines_presence":25,"commission_presences":46,"commission_interventions":26,"hemicycle_interventions":6,"hemicycle_interventions_courtes":2,"amendements_proposes":24,"amendements_signes":548,"amendements_adoptes":169,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":10,"questions_ecrites":14,"questions_orales":1}},{"depute":{"id":252,"nom":"Marc Le Fur","nom_de_famille":"Le Fur","prenom":"Marc","sexe":"H","date_naissance":"1956-11-28","lieu_naissance":"Dakar (S\u00e9n\u00e9gal)","num_deptmt":"22","nom_circo":"C\u00f4tes-d'Armor","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/marclefur2017\/"},{"site":"http:\/\/www.marclefur.bzh"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/marclefur"}],"emails":[{"email":"marc.lefur@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Sous-pr\u00e9fet","place_en_hemicycle":"96","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1874","id_an":"1874","slug":"marc-le-fur","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/marc-le-fur","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/marc-le-fur\/json","nb_mandats":1,"twitter":"marclefur","semaines_presence":39,"commission_presences":72,"commission_interventions":65,"hemicycle_interventions":1623,"hemicycle_interventions_courtes":6953,"amendements_proposes":1219,"amendements_signes":3247,"amendements_adoptes":56,"rapports":1,"propositions_ecrites":9,"propositions_signees":50,"questions_ecrites":27,"questions_orales":4}},{"depute":{"id":216,"nom":"Didier Le Gac","nom_de_famille":"Le Gac","prenom":"Didier","sexe":"H","date_naissance":"1965-07-19","lieu_naissance":"Castres (Tarn)","num_deptmt":"29","nom_circo":"Finist\u00e8re","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/didierlegac.bzh"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/didierlegac"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/didierlegac2017\/"}],"emails":[{"email":"didier.legac@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Profession rattach\u00e9e \u00e0 l'enseignement","place_en_hemicycle":"333","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719404","id_an":"719404","slug":"didier-le-gac","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/didier-le-gac","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/didier-le-gac\/json","nb_mandats":1,"twitter":"didierlegac","semaines_presence":26,"commission_presences":56,"commission_interventions":25,"hemicycle_interventions":13,"hemicycle_interventions_courtes":15,"amendements_proposes":47,"amendements_signes":444,"amendements_adoptes":125,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":7,"questions_ecrites":44,"questions_orales":2}},{"depute":{"id":344,"nom":"Gilles Le Gendre","nom_de_famille":"Le Gendre","prenom":"Gilles","sexe":"H","date_naissance":"1958-05-13","lieu_naissance":"Neuilly-sur-Seine (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.gilleslegendre.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/GillesLeGendre"},{"site":"http:\/\/glg2017.fr"}],"emails":[{"email":"gilles.legendre@en-marche.fr"},{"email":"gilles.le.gendre@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Industriel-Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"422","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721466","id_an":"721466","slug":"gilles-le-gendre","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/gilles-le-gendre","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/gilles-le-gendre\/json","nb_mandats":1,"twitter":"GillesLeGendre","semaines_presence":41,"commission_presences":54,"commission_interventions":1,"hemicycle_interventions":164,"hemicycle_interventions_courtes":103,"amendements_proposes":0,"amendements_signes":420,"amendements_adoptes":248,"rapports":0,"propositions_ecrites":1,"propositions_signees":10,"questions_ecrites":0,"questions_orales":3}},{"depute":{"id":87,"nom":"Constance Le Grip","nom_de_famille":"Le Grip","prenom":"Constance","sexe":"F","date_naissance":"1960-11-14","lieu_naissance":"Chatou (Yvelines)","num_deptmt":"92","nom_circo":"Hauts-de-Seine","num_circo":6,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/ConstanceLeGrip"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/Deputee.ConstanceLeGrip\/"},{"site":"http:\/\/constancelegrip.fr"}],"emails":[{"email":"constance.legrip@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Permanent politique","place_en_hemicycle":"102","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA345722","id_an":"345722","slug":"constance-le-grip","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/constance-le-grip","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/constance-le-grip\/json","nb_mandats":1,"twitter":"ConstanceLeGrip","semaines_presence":34,"commission_presences":70,"commission_interventions":80,"hemicycle_interventions":86,"hemicycle_interventions_courtes":150,"amendements_proposes":116,"amendements_signes":1115,"amendements_adoptes":46,"rapports":1,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":31,"questions_ecrites":26,"questions_orales":6}},{"depute":{"id":19,"nom":"Anna\u00efg Le Meur","nom_de_famille":"Le Meur","prenom":"Anna\u00efg","sexe":"F","date_naissance":"1973-04-29","lieu_naissance":"Brest (Finist\u00e8re)","num_deptmt":"29","nom_circo":"Finist\u00e8re","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/www.AnnaigLeMeur.bzh"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/AnnaigLeMeur_AN"}],"emails":[{"email":"annaig.lemeur@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Autre profession lib\u00e9rale","place_en_hemicycle":"318","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719388","id_an":"719388","slug":"annaig-le-meur","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/annaig-le-meur","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/annaig-le-meur\/json","nb_mandats":1,"twitter":"AnnaigLeMeur_AN","semaines_presence":21,"commission_presences":31,"commission_interventions":20,"hemicycle_interventions":2,"hemicycle_interventions_courtes":1,"amendements_proposes":21,"amendements_signes":266,"amendements_adoptes":123,"rapports":1,"propositions_ecrites":1,"propositions_signees":7,"questions_ecrites":21,"questions_orales":0}},{"depute":{"id":485,"nom":"Nicole Le Peih","nom_de_famille":"Le Peih","prenom":"Nicole","sexe":"F","date_naissance":"1959-09-28","lieu_naissance":"Pontivy (Morbihan)","num_deptmt":"56","nom_circo":"Morbihan","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/NicoleLePeih2017\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/NicoleLePeih"},{"site":"http:\/\/www.nicolelepeih.bzh"}],"emails":[{"email":"nicole.lepeih@assemblee-nationale.fr"},{"email":"le.peih.nicole@gmail.com"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Agriculteur-propri\u00e9taire exploitant","place_en_hemicycle":"220","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720342","id_an":"720342","slug":"nicole-le-peih","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/nicole-le-peih","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/nicole-le-peih\/json","nb_mandats":1,"twitter":"NicoleLePeih","semaines_presence":28,"commission_presences":67,"commission_interventions":49,"hemicycle_interventions":15,"hemicycle_interventions_courtes":3,"amendements_proposes":14,"amendements_signes":535,"amendements_adoptes":124,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":10,"questions_ecrites":0,"questions_orales":1}},{"depute":{"id":253,"nom":"Marine Le Pen","nom_de_famille":"Le Pen","prenom":"Marine","sexe":"F","date_naissance":"1968-08-05","lieu_naissance":"Neuilly-sur-Seine (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"62","nom_circo":"Pas-de-Calais","num_circo":11,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"NI","parti_ratt_financier":"Rassemblement national","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/MLP_officiel"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/MarineLePen\/"},{"site":"https:\/\/www.rassemblementnational.fr"}],"emails":[{"email":"marine.lepen@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Avocate","place_en_hemicycle":"60","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720614","id_an":"720614","slug":"marine-le-pen","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/marine-le-pen","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/marine-le-pen\/json","nb_mandats":1,"twitter":"MLP_officiel","semaines_presence":32,"commission_presences":33,"commission_interventions":2,"hemicycle_interventions":48,"hemicycle_interventions_courtes":34,"amendements_proposes":209,"amendements_signes":371,"amendements_adoptes":0,"rapports":0,"propositions_ecrites":1,"propositions_signees":2,"questions_ecrites":21,"questions_orales":4}},{"depute":{"id":33,"nom":"Fabrice Le Vigoureux","nom_de_famille":"Le Vigoureux","prenom":"Fabrice","sexe":"H","date_naissance":"1969-08-27","lieu_naissance":"Caen (Calvados)","num_deptmt":"14","nom_circo":"Calvados","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/LeVigoureuxF\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/LeVigoureuxF"}],"emails":[{"email":"fabrice.levigoureux@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Professeur des Universit\u00e9s","place_en_hemicycle":"468","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719006","id_an":"719006","slug":"fabrice-le-vigoureux","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/fabrice-le-vigoureux","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/fabrice-le-vigoureux\/json","nb_mandats":1,"twitter":"LeVigoureuxF","semaines_presence":33,"commission_presences":45,"commission_interventions":14,"hemicycle_interventions":29,"hemicycle_interventions_courtes":2,"amendements_proposes":8,"amendements_signes":283,"amendements_adoptes":152,"rapports":1,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":8,"questions_ecrites":3,"questions_orales":0}},{"depute":{"id":163,"nom":"Marie Lebec","nom_de_famille":"Lebec","prenom":"Marie","sexe":"F","date_naissance":"1990-12-17","lieu_naissance":"Vernon (Eure)","num_deptmt":"78","nom_circo":"Yvelines","num_circo":4,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/marielebec78"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/marielebec2017\/"}],"emails":[{"email":"marie.lebec@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Consultante en affaires publiques","place_en_hemicycle":"338","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721852","id_an":"721852","slug":"marie-lebec","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/marie-lebec","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/marie-lebec\/json","nb_mandats":1,"twitter":"marielebec78","semaines_presence":36,"commission_presences":80,"commission_interventions":17,"hemicycle_interventions":36,"hemicycle_interventions_courtes":9,"amendements_proposes":7,"amendements_signes":359,"amendements_adoptes":143,"rapports":1,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":8,"questions_ecrites":5,"questions_orales":0}},{"depute":{"id":432,"nom":"Jean-Claude Leclabart","nom_de_famille":"Leclabart","prenom":"Jean-Claude","sexe":"H","date_naissance":"1954-12-04","lieu_naissance":"Lawarde-Mauger-l'Hortoy (Somme)","num_deptmt":"80","nom_circo":"Somme","num_circo":4,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jcleclabart.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/jeanclaudeleclabart2017\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/JLeclabart"}],"emails":[{"email":"jean-claude.leclabart@assemblee-nationale.fr"},{"email":"permanence@jcleclabart.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Retrait\u00e9 agricole","place_en_hemicycle":"532","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA722228","id_an":"722228","slug":"jean-claude-leclabart","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-claude-leclabart","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-claude-leclabart\/json","nb_mandats":2,"twitter":"JLeclabart","semaines_presence":32,"commission_presences":74,"commission_interventions":22,"hemicycle_interventions":9,"hemicycle_interventions_courtes":2,"amendements_proposes":11,"amendements_signes":441,"amendements_adoptes":150,"rapports":1,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":9,"questions_ecrites":5,"questions_orales":2}},{"depute":{"id":168,"nom":"S\u00e9bastien Leclerc","nom_de_famille":"Leclerc","prenom":"S\u00e9bastien","sexe":"H","date_naissance":"1970-03-28","lieu_naissance":"Lisieux (Calvados)","num_deptmt":"14","nom_circo":"Calvados","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/S\u00e9bastien-Leclerc-1021709477878241\/"},{"site":"http:\/\/www.Sebastienleclerc2017.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/SebLeclerc14"}],"emails":[{"email":"seb.leclerc@live.fr"},{"email":"sebastien.leclerc@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Autre profession lib\u00e9rale","place_en_hemicycle":"1","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA340853","id_an":"340853","slug":"sebastien-leclerc","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sebastien-leclerc","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sebastien-leclerc\/json","nb_mandats":1,"twitter":"SebLeclerc14","semaines_presence":29,"commission_presences":40,"commission_interventions":21,"hemicycle_interventions":54,"hemicycle_interventions_courtes":104,"amendements_proposes":43,"amendements_signes":3019,"amendements_adoptes":99,"rapports":0,"propositions_ecrites":4,"propositions_signees":43,"questions_ecrites":47,"questions_orales":5}},{"depute":{"id":276,"nom":"Charlotte Lecocq","nom_de_famille":"Lecocq","prenom":"Charlotte","sexe":"F","date_naissance":"1977-07-17","lieu_naissance":"Pointe-\u00e0-Pitre (Guadeloupe)","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":6,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.charlottelecocq.fr"},{"site":"http:\/\/www.charlottelecocq2017.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/lecocqcharlotte"}],"emails":[{"email":"charlotte.lecocq@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Industriel-Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"393","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720480","id_an":"720480","slug":"charlotte-lecocq","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/charlotte-lecocq","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/charlotte-lecocq\/json","nb_mandats":1,"twitter":"lecocqcharlotte","semaines_presence":25,"commission_presences":39,"commission_interventions":9,"hemicycle_interventions":13,"hemicycle_interventions_courtes":3,"amendements_proposes":11,"amendements_signes":373,"amendements_adoptes":167,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":7,"questions_ecrites":9,"questions_orales":5}},{"depute":{"id":20,"nom":"Jean-Paul Lecoq","nom_de_famille":"Lecoq","prenom":"Jean-Paul","sexe":"H","date_naissance":"1958-10-13","lieu_naissance":"Havre (Seine-Maritime)","num_deptmt":"76","nom_circo":"Seine-Maritime","num_circo":8,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"GDR","parti_ratt_financier":"Parti communiste fran\u00e7ais","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/jplecoq76\/"},{"site":"http:\/\/jeanpaul-lecoq.fr"}],"emails":[{"email":"jean-paul.lecoq@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie B","place_en_hemicycle":"586","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA335612","id_an":"335612","slug":"jean-paul-lecoq","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-paul-lecoq","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-paul-lecoq\/json","nb_mandats":2,"twitter":"","semaines_presence":40,"commission_presences":45,"commission_interventions":83,"hemicycle_interventions":108,"hemicycle_interventions_courtes":481,"amendements_proposes":850,"amendements_signes":2467,"amendements_adoptes":51,"rapports":0,"propositions_ecrites":1,"propositions_signees":16,"questions_ecrites":22,"questions_orales":13}},{"depute":{"id":398,"nom":"Vincent Ledoux","nom_de_famille":"Ledoux","prenom":"Vincent","sexe":"H","date_naissance":"1966-06-21","lieu_naissance":"Watermael-Boitsfort (Belgique)","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":10,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"AE","parti_ratt_financier":"Mouvement D\u00e9mocrate","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.vincentledoux.com"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/vincent.ledoux.313\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/VincentLedoux59"}],"emails":[{"email":"vincent.ledoux@assemblee-nationale.fr"},{"email":"vincent.ledoux@roncq.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"21\/03\/2016 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Enseignant","place_en_hemicycle":"130","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA712014","id_an":"712014","slug":"vincent-ledoux","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/vincent-ledoux","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/vincent-ledoux\/json","nb_mandats":2,"twitter":"VincentLedoux59","semaines_presence":29,"commission_presences":27,"commission_interventions":14,"hemicycle_interventions":49,"hemicycle_interventions_courtes":6,"amendements_proposes":59,"amendements_signes":1736,"amendements_adoptes":80,"rapports":1,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":7,"questions_ecrites":53,"questions_orales":5}},{"depute":{"id":83,"nom":"Martine Leguille-Balloy","nom_de_famille":"Leguille-Balloy","prenom":"Martine","sexe":"F","date_naissance":"1957-09-06","lieu_naissance":"La Guerche (Cher)","num_deptmt":"85","nom_circo":"Vend\u00e9e","num_circo":4,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/LeguilleBalloy\/"},{"site":"http:\/\/www.martineleguilleballoy.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/LeguilleBalloy"}],"emails":[{"email":"martine.leguille-balloy@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"360","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA722008","id_an":"722008","slug":"martine-leguille-balloy","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/martine-leguille-balloy","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/martine-leguille-balloy\/json","nb_mandats":1,"twitter":"LeguilleBalloy","semaines_presence":27,"commission_presences":24,"commission_interventions":25,"hemicycle_interventions":22,"hemicycle_interventions_courtes":12,"amendements_proposes":16,"amendements_signes":432,"amendements_adoptes":122,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":13,"questions_ecrites":2,"questions_orales":0}},{"depute":{"id":127,"nom":"Christophe Lejeune","nom_de_famille":"Lejeune","prenom":"Christophe","sexe":"H","date_naissance":"1969-03-22","lieu_naissance":"Luxeuil-les-Bains (Haute-Sa\u00f4ne)","num_deptmt":"70","nom_circo":"Haute-Sa\u00f4ne","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.christophe-lejeune-depute.fr"}],"emails":[{"email":"christophe.lejeune@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Courtier en assurances","place_en_hemicycle":"206","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA722320","id_an":"722320","slug":"christophe-lejeune","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/christophe-lejeune","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/christophe-lejeune\/json","nb_mandats":1,"twitter":"","semaines_presence":23,"commission_presences":37,"commission_interventions":28,"hemicycle_interventions":4,"hemicycle_interventions_courtes":0,"amendements_proposes":6,"amendements_signes":344,"amendements_adoptes":112,"rapports":1,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":8,"questions_ecrites":16,"questions_orales":1}},{"depute":{"id":599,"nom":"Patricia Lemoine","nom_de_famille":"Lemoine","prenom":"Patricia","sexe":"F","date_naissance":"1961-12-30","lieu_naissance":"Enghien-les-Bains (Val-d'Oise)","num_deptmt":"77","nom_circo":"Seine-et-Marne","num_circo":5,"mandat_debut":"2018-11-17","groupe_sigle":"AE","parti_ratt_financier":"Mouvement D\u00e9mocrate","sites_web":[],"emails":[{"email":"Patricia.Lemoine@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"17\/11\/2018 \/  \/ "}],"profession":"agent immobilier","place_en_hemicycle":"111","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721632","id_an":"721632","slug":"patricia-lemoine","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/patricia-lemoine","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/patricia-lemoine\/json","nb_mandats":2,"twitter":"","semaines_presence":35,"commission_presences":61,"commission_interventions":45,"hemicycle_interventions":95,"hemicycle_interventions_courtes":8,"amendements_proposes":82,"amendements_signes":1694,"amendements_adoptes":96,"rapports":1,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":11,"questions_ecrites":26,"questions_orales":5}},{"depute":{"id":90,"nom":"Marion Lenne","nom_de_famille":"Lenne","prenom":"Marion","sexe":"F","date_naissance":"1974-11-20","lieu_naissance":"Gardanne (Bouches-du-Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"74","nom_circo":"Haute-Savoie","num_circo":5,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/Marion.Lenne.Deputee\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/marion_lenne"},{"site":"http:\/\/www.marionlenne.fr"}],"emails":[{"email":"marion.lenne@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Cheffe de projet","place_en_hemicycle":"314","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721450","id_an":"721450","slug":"marion-lenne","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/marion-lenne","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/marion-lenne\/json","nb_mandats":2,"twitter":"marion_lenne","semaines_presence":30,"commission_presences":41,"commission_interventions":27,"hemicycle_interventions":2,"hemicycle_interventions_courtes":0,"amendements_proposes":0,"amendements_signes":771,"amendements_adoptes":144,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":7,"questions_ecrites":12,"questions_orales":0}},{"depute":{"id":275,"nom":"Roland Lescure","nom_de_famille":"Lescure","prenom":"Roland","sexe":"H","date_naissance":"1966-11-26","lieu_naissance":"Paris 11\u00e8me (Paris)","num_deptmt":"999","nom_circo":"Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/rolandlescure"},{"site":"http:\/\/rolandlescure.org"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/RolandLescure\/"},{"site":"http:\/\/www.rolandlescure.fr"}],"emails":[{"email":"roland.lescure@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"349","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721134","id_an":"721134","slug":"roland-lescure","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/roland-lescure","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/roland-lescure\/json","nb_mandats":1,"twitter":"rolandlescure","semaines_presence":39,"commission_presences":88,"commission_interventions":150,"hemicycle_interventions":127,"hemicycle_interventions_courtes":368,"amendements_proposes":0,"amendements_signes":263,"amendements_adoptes":129,"rapports":1,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":9,"questions_ecrites":0,"questions_orales":1}},{"depute":{"id":410,"nom":"Serge Letchimy","nom_de_famille":"Letchimy","prenom":"Serge","sexe":"H","date_naissance":"1953-01-13","lieu_naissance":"Gros Morne (Martinique)","num_deptmt":"972","nom_circo":"Martinique","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti progressiste martiniquais","sites_web":[{"site":"http:\/\/serge-letchimy.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/SergeLetchimy"}],"emails":[{"email":"serge.letchimy@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Urbaniste","place_en_hemicycle":"501","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA337483","id_an":"337483","slug":"serge-letchimy","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/serge-letchimy","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/serge-letchimy\/json","nb_mandats":1,"twitter":"SergeLetchimy","semaines_presence":19,"commission_presences":50,"commission_interventions":808,"hemicycle_interventions":47,"hemicycle_interventions_courtes":28,"amendements_proposes":17,"amendements_signes":3347,"amendements_adoptes":136,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":14,"questions_ecrites":3,"questions_orales":3}},{"depute":{"id":265,"nom":"Genevi\u00e8ve Levy","nom_de_famille":"Levy","prenom":"Genevi\u00e8ve","sexe":"F","date_naissance":"1948-02-24","lieu_naissance":"Marseille (Bouches-du-Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"83","nom_circo":"Var","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.genevievelevy.fr"},{"site":"http:\/\/www.genevievelevy2017.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/genevievelevy83"}],"emails":[{"email":"genevieve.levy@assemblee-nationale.fr"},{"email":"permanence.levy@orange.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Expert foncier et commercial","place_en_hemicycle":"87","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267378","id_an":"267378","slug":"genevieve-levy","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/genevieve-levy","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/genevieve-levy\/json","nb_mandats":2,"twitter":"genevievelevy83","semaines_presence":17,"commission_presences":21,"commission_interventions":6,"hemicycle_interventions":0,"hemicycle_interventions_courtes":6,"amendements_proposes":0,"amendements_signes":1897,"amendements_adoptes":42,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":21,"questions_ecrites":2,"questions_orales":0}},{"depute":{"id":320,"nom":"Monique Limon","nom_de_famille":"Limon","prenom":"Monique","sexe":"F","date_naissance":"1953-12-05","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"38","nom_circo":"Is\u00e8re","num_circo":7,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.monique-limon-deputee.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/moniquelimonlegislatives2017\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/3807Limon"}],"emails":[{"email":"monique.limon@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Retrait\u00e9e Fonction publique territoriale","place_en_hemicycle":"382","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719858","id_an":"719858","slug":"monique-limon","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/monique-limon","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/monique-limon\/json","nb_mandats":1,"twitter":"3807Limon","semaines_presence":31,"commission_presences":106,"commission_interventions":33,"hemicycle_interventions":40,"hemicycle_interventions_courtes":11,"amendements_proposes":16,"amendements_signes":425,"amendements_adoptes":184,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":7,"questions_ecrites":5,"questions_orales":1}},{"depute":{"id":502,"nom":"Richard Lioger","nom_de_famille":"Lioger","prenom":"Richard","sexe":"H","date_naissance":"1957-09-18","lieu_naissance":"Paris 10 (Paris)","num_deptmt":"57","nom_circo":"Moselle","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.richardlioger.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/RichardLioger"}],"emails":[{"email":"richard.lioger@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Professeur des Universit\u00e9s","place_en_hemicycle":"325","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720378","id_an":"720378","slug":"richard-lioger","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/richard-lioger","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/richard-lioger\/json","nb_mandats":1,"twitter":"RichardLioger","semaines_presence":23,"commission_presences":23,"commission_interventions":19,"hemicycle_interventions":4,"hemicycle_interventions_courtes":1,"amendements_proposes":0,"amendements_signes":331,"amendements_adoptes":128,"rapports":2,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":9,"questions_ecrites":0,"questions_orales":1}},{"depute":{"id":178,"nom":"Brigitte Liso","nom_de_famille":"Liso","prenom":"Brigitte","sexe":"F","date_naissance":"1959-07-29","lieu_naissance":"Lille (Nord)","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":4,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/brigitteliso\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/brigitte_liso"},{"site":"https:\/\/www.brigitteliso.fr"}],"emails":[{"email":"enmarche@brigitteliso.fr"},{"email":"brigitte.liso@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Commer\u00e7ant","place_en_hemicycle":"424","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720446","id_an":"720446","slug":"brigitte-liso","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/brigitte-liso","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/brigitte-liso\/json","nb_mandats":1,"twitter":"brigitte_liso","semaines_presence":33,"commission_presences":63,"commission_interventions":12,"hemicycle_interventions":11,"hemicycle_interventions_courtes":1,"amendements_proposes":11,"amendements_signes":292,"amendements_adoptes":123,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":9,"questions_ecrites":14,"questions_orales":3}},{"depute":{"id":605,"nom":"Patrick Loiseau","nom_de_famille":"Loiseau","prenom":"Patrick","sexe":"H","date_naissance":"1960-05-08","lieu_naissance":"Lu\u00e7on (Vend\u00e9e)","num_deptmt":"85","nom_circo":"Vend\u00e9e","num_circo":2,"mandat_debut":"2019-07-07","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Mouvement D\u00e9mocrate","sites_web":[],"emails":[{"email":"Patrick.Loiseau@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"07\/07\/2019 \/  \/ "}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur de la fonction publique territoriale","place_en_hemicycle":"188","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721996","id_an":"721996","slug":"patrick-loiseau","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/patrick-loiseau","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/patrick-loiseau\/json","nb_mandats":1,"twitter":"","semaines_presence":24,"commission_presences":42,"commission_interventions":27,"hemicycle_interventions":20,"hemicycle_interventions_courtes":5,"amendements_proposes":15,"amendements_signes":642,"amendements_adoptes":127,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":3,"questions_ecrites":11,"questions_orales":5}},{"depute":{"id":586,"nom":"Marie-France Lorho","nom_de_famille":"Lorho","prenom":"Marie-France","sexe":"F","date_naissance":"1964-12-15","lieu_naissance":"Colmar (Haut-Rhin)","num_deptmt":"84","nom_circo":"Vaucluse","num_circo":4,"mandat_debut":"2017-08-22","groupe_sigle":"NI","parti_ratt_financier":"Debout la France","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/FranceLorho"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/mariefrancelorho\/"},{"site":"http:\/\/mariefrancelorho.fr"}],"emails":[{"email":"Marie-France.Lorho@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/08\/2017 \/  \/ "}],"profession":"D\u00e9l\u00e9gu\u00e9e m\u00e9dicale","place_en_hemicycle":"67","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721932","id_an":"721932","slug":"marie-france-lorho","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/marie-france-lorho","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/marie-france-lorho\/json","nb_mandats":2,"twitter":"FranceLorho","semaines_presence":29,"commission_presences":35,"commission_interventions":32,"hemicycle_interventions":23,"hemicycle_interventions_courtes":1,"amendements_proposes":657,"amendements_signes":908,"amendements_adoptes":5,"rapports":0,"propositions_ecrites":5,"propositions_signees":10,"questions_ecrites":57,"questions_orales":3}},{"depute":{"id":204,"nom":"David Lorion","nom_de_famille":"Lorion","prenom":"David","sexe":"H","date_naissance":"1964-10-15","lieu_naissance":"Saint-Pierre (R\u00e9union)","num_deptmt":"974","nom_circo":"R\u00e9union","num_circo":4,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/davidlorion.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/davidlorionofficiel\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/david_lorion"}],"emails":[{"email":"david.lorion@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l'Universit\u00e9","place_en_hemicycle":"110","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721054","id_an":"721054","slug":"david-lorion","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/david-lorion","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/david-lorion\/json","nb_mandats":2,"twitter":"david_lorion","semaines_presence":14,"commission_presences":19,"commission_interventions":23,"hemicycle_interventions":21,"hemicycle_interventions_courtes":1,"amendements_proposes":95,"amendements_signes":917,"amendements_adoptes":25,"rapports":2,"propositions_ecrites":2,"propositions_signees":16,"questions_ecrites":10,"questions_orales":2}},{"depute":{"id":572,"nom":"Alexandra Louis","nom_de_famille":"Louis","prenom":"Alexandra","sexe":"F","date_naissance":"1983-09-17","lieu_naissance":"Grenoble (Is\u00e8re)","num_deptmt":"13","nom_circo":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.alexandralouis.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/ALouisDeputee13"}],"emails":[{"email":"alexandra.louis@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"456","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA718918","id_an":"718918","slug":"alexandra-louis","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/alexandra-louis","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/alexandra-louis\/json","nb_mandats":1,"twitter":"ALouisDeputee13","semaines_presence":23,"commission_presences":38,"commission_interventions":13,"hemicycle_interventions":33,"hemicycle_interventions_courtes":1,"amendements_proposes":33,"amendements_signes":372,"amendements_adoptes":176,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":7,"questions_ecrites":4,"questions_orales":1}},{"depute":{"id":454,"nom":"V\u00e9ronique Louwagie","nom_de_famille":"Louwagie","prenom":"V\u00e9ronique","sexe":"F","date_naissance":"1961-03-20","lieu_naissance":"Buis sur Damville (Eure)","num_deptmt":"61","nom_circo":"Orne","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/VeroLouwagie"},{"site":"http:\/\/www.veroniquelouwagie.fr"}],"emails":[{"email":"velouwagie@gmail.com"},{"email":"veronique.louwagie@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Expert-comptable","place_en_hemicycle":"97","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA608016","id_an":"608016","slug":"veronique-louwagie","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/veronique-louwagie","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/veronique-louwagie\/json","nb_mandats":2,"twitter":"VeroLouwagie","semaines_presence":34,"commission_presences":67,"commission_interventions":204,"hemicycle_interventions":388,"hemicycle_interventions_courtes":237,"amendements_proposes":524,"amendements_signes":5440,"amendements_adoptes":137,"rapports":1,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":72,"questions_ecrites":48,"questions_orales":5}},{"depute":{"id":283,"nom":"Aude Luquet","nom_de_famille":"Luquet","prenom":"Aude","sexe":"F","date_naissance":"1967-08-18","lieu_naissance":"Melun (Seine-et-Marne)","num_deptmt":"77","nom_circo":"Seine-et-Marne","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Mouvement D\u00e9mocrate","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.audeluquet.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/AudeLuquet2017"}],"emails":[{"email":"aude.luquet@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Autre profession","place_en_hemicycle":"254","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721530","id_an":"721530","slug":"aude-luquet","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/aude-luquet","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/aude-luquet\/json","nb_mandats":1,"twitter":"AudeLuquet2017","semaines_presence":33,"commission_presences":39,"commission_interventions":25,"hemicycle_interventions":24,"hemicycle_interventions_courtes":0,"amendements_proposes":53,"amendements_signes":750,"amendements_adoptes":135,"rapports":1,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":5,"questions_ecrites":13,"questions_orales":5}},{"depute":{"id":369,"nom":"Gilles Lurton","nom_de_famille":"Lurton","prenom":"Gilles","sexe":"H","date_naissance":"1963-07-06","lieu_naissance":"Saint-Servan-sur Mer (Ille-et-Vilaine)","num_deptmt":"35","nom_circo":"Ille-et-Vilaine","num_circo":7,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/gilleslurton"},{"site":"http:\/\/www.gilleslurton.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/gilleslurton7\/"}],"emails":[{"email":"gilles.lurton@assemblee-nationale.fr"},{"email":"contact@gilleslurton.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"10","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA606712","id_an":"606712","slug":"gilles-lurton","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/gilles-lurton","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/gilles-lurton\/json","nb_mandats":2,"twitter":"gilleslurton","semaines_presence":32,"commission_presences":70,"commission_interventions":86,"hemicycle_interventions":161,"hemicycle_interventions_courtes":167,"amendements_proposes":280,"amendements_signes":3814,"amendements_adoptes":106,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":44,"questions_ecrites":38,"questions_orales":4}},{"depute":{"id":219,"nom":"Marie-Ange Magne","nom_de_famille":"Magne","prenom":"Marie-Ange","sexe":"F","date_naissance":"1987-11-20","lieu_naissance":"Limoges (Haute-Vienne)","num_deptmt":"87","nom_circo":"Haute-Vienne","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.marie-ange-en-marche.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/MarieAngeMagne"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/marieangemagne\/"},{"site":"https:\/\/www.marieangemagne.fr"}],"emails":[{"email":"marie-ange.magne@en-marche.fr"},{"email":"marie-ange.magne@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Contractuelle de la fonction publique territoriale","place_en_hemicycle":"327","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA722244","id_an":"722244","slug":"marie-ange-magne","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/marie-ange-magne","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/marie-ange-magne\/json","nb_mandats":1,"twitter":"MarieAngeMagne","semaines_presence":29,"commission_presences":42,"commission_interventions":32,"hemicycle_interventions":18,"hemicycle_interventions_courtes":3,"amendements_proposes":15,"amendements_signes":343,"amendements_adoptes":185,"rapports":2,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":8,"questions_ecrites":11,"questions_orales":0}},{"depute":{"id":259,"nom":"Lise Magnier","nom_de_famille":"Magnier","prenom":"Lise","sexe":"F","date_naissance":"1984-12-31","lieu_naissance":"Ch\u00e2lons-sur-Marne (Marne)","num_deptmt":"51","nom_circo":"Marne","num_circo":4,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"AE","parti_ratt_financier":"Mouvement D\u00e9mocrate","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/Lise-Magnier-1276782429025185\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/lise_magnier"},{"site":"https:\/\/m.facebook.com\/LiseMagnierMarne"}],"emails":[{"email":"contact@lisemagnier.fr"},{"email":"lise.magnier@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"cadre territorial","place_en_hemicycle":"157","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720230","id_an":"720230","slug":"lise-magnier","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/lise-magnier","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/lise-magnier\/json","nb_mandats":2,"twitter":"lise_magnier","semaines_presence":27,"commission_presences":41,"commission_interventions":69,"hemicycle_interventions":103,"hemicycle_interventions_courtes":8,"amendements_proposes":290,"amendements_signes":1645,"amendements_adoptes":83,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":11,"questions_ecrites":38,"questions_orales":2}},{"depute":{"id":100,"nom":"Mounir Mahjoubi","nom_de_famille":"Mahjoubi","prenom":"Mounir","sexe":"H","date_naissance":"1984-03-01","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":16,"mandat_debut":"2019-04-28","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/mounir"},{"site":"http:\/\/mounir.paris"}],"emails":[{"email":"mounir.mahjoubi@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"28\/04\/2019 \/  \/ "},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/07\/2017 \/ nomination comme membre du gouvernement"}],"profession":"Autre profession lib\u00e9rale","place_en_hemicycle":"240","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA717167","id_an":"717167","slug":"mounir-mahjoubi","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/mounir-mahjoubi","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/mounir-mahjoubi\/json","nb_mandats":1,"twitter":"mounir","semaines_presence":28,"commission_presences":28,"commission_interventions":12,"hemicycle_interventions":28,"hemicycle_interventions_courtes":8,"amendements_proposes":0,"amendements_signes":222,"amendements_adoptes":106,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":7,"questions_ecrites":3,"questions_orales":2}},{"depute":{"id":242,"nom":"Sylvain Maillard","nom_de_famille":"Maillard","prenom":"Sylvain","sexe":"H","date_naissance":"1974-04-28","lieu_naissance":"saint maur des foss\u00e9s (Val-de-Marne)","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/sylvainmaillard"},{"site":"http:\/\/sylvainmaillard.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/sylvainmaillardparis\/"},{"site":"http:\/\/Instagram.com\/Sylvain_Maillard"}],"emails":[{"email":"sylvain.maillard@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Industriel-Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"330","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA717379","id_an":"717379","slug":"sylvain-maillard","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sylvain-maillard","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sylvain-maillard\/json","nb_mandats":1,"twitter":"sylvainmaillard","semaines_presence":33,"commission_presences":23,"commission_interventions":39,"hemicycle_interventions":13,"hemicycle_interventions_courtes":194,"amendements_proposes":64,"amendements_signes":376,"amendements_adoptes":205,"rapports":0,"propositions_ecrites":2,"propositions_signees":9,"questions_ecrites":4,"questions_orales":0}},{"depute":{"id":489,"nom":"Laurence Maillart-M\u00e9haignerie","nom_de_famille":"Maillart-M\u00e9haignerie","prenom":"Laurence","sexe":"F","date_naissance":"1967-04-05","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"35","nom_circo":"Ille-et-Vilaine","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/LMaillartDeputeeLaREM\/"},{"site":"http:\/\/lmaillartmehaignerie.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/LMaillart"}],"emails":[{"email":"laurence.maillart-mehaignerie@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Chef entreprise","place_en_hemicycle":"569","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719718","id_an":"719718","slug":"laurence-maillart-mehaignerie","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/laurence-maillart-mehaignerie","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/laurence-maillart-mehaignerie\/json","nb_mandats":1,"twitter":"LMaillart","semaines_presence":29,"commission_presences":57,"commission_interventions":102,"hemicycle_interventions":58,"hemicycle_interventions_courtes":22,"amendements_proposes":36,"amendements_signes":325,"amendements_adoptes":142,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":8,"questions_ecrites":6,"questions_orales":2}},{"depute":{"id":376,"nom":"Jacques Maire","nom_de_famille":"Maire","prenom":"Jacques","sexe":"H","date_naissance":"1962-04-04","lieu_naissance":"Enghien Les Bains (Val-d'Oise)","num_deptmt":"92","nom_circo":"Hauts-de-Seine","num_circo":8,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/JacquesMaireLREM\/"},{"site":"http:\/\/www.jacquesmaire.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/JMaireofficiel"}],"emails":[{"email":"jacques.maire@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A","place_en_hemicycle":"297","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA722178","id_an":"722178","slug":"jacques-maire","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jacques-maire","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jacques-maire\/json","nb_mandats":1,"twitter":"JMaireofficiel","semaines_presence":30,"commission_presences":54,"commission_interventions":106,"hemicycle_interventions":94,"hemicycle_interventions_courtes":70,"amendements_proposes":1,"amendements_signes":279,"amendements_adoptes":114,"rapports":1,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":9,"questions_ecrites":2,"questions_orales":2}},{"depute":{"id":463,"nom":"Josette Manin","nom_de_famille":"Manin","prenom":"Josette","sexe":"F","date_naissance":"1950-03-16","lieu_naissance":"Lamentin (Martinique)","num_deptmt":"972","nom_circo":"Martinique","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti progressiste martiniquais","sites_web":[],"emails":[{"email":"josette.manin@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Retrait\u00e9e salari\u00e9e (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"581","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720988","id_an":"720988","slug":"josette-manin","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/josette-manin","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/josette-manin\/json","nb_mandats":1,"twitter":"","semaines_presence":20,"commission_presences":38,"commission_interventions":61,"hemicycle_interventions":10,"hemicycle_interventions_courtes":2,"amendements_proposes":95,"amendements_signes":3402,"amendements_adoptes":143,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":14,"questions_ecrites":12,"questions_orales":1}},{"depute":{"id":158,"nom":"Jacqueline Maquet","nom_de_famille":"Maquet","prenom":"Jacqueline","sexe":"F","date_naissance":"1949-05-13","lieu_naissance":"Estr\u00e9e-Blanche (Pas-de-Calais)","num_deptmt":"62","nom_circo":"Pas-de-Calais","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/jacqueline.maquet.5\/"},{"site":"http:\/\/jacqueline-maquet.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/JMaquetDeputee"},{"site":"http:\/\/jacquelinemaquet2017.fr"}],"emails":[{"email":"j-maquet@orange.fr"},{"email":"jacqueline.maquet@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Directrice de mission","place_en_hemicycle":"442","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA334116","id_an":"334116","slug":"jacqueline-maquet","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jacqueline-maquet","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jacqueline-maquet\/json","nb_mandats":1,"twitter":"JMaquetDeputee","semaines_presence":22,"commission_presences":21,"commission_interventions":13,"hemicycle_interventions":1,"hemicycle_interventions_courtes":0,"amendements_proposes":6,"amendements_signes":333,"amendements_adoptes":109,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":7,"questions_ecrites":47,"questions_orales":1}},{"depute":{"id":324,"nom":"Emmanuel Maquet","nom_de_famille":"Maquet","prenom":"Emmanuel","sexe":"H","date_naissance":"1968-06-02","lieu_naissance":"Dieppe (Seine-Maritime)","num_deptmt":"80","nom_circo":"Somme","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.emmanuelmaquet.fr"},{"site":"http:\/\/www.emmanuel-maquet.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/emmanuel_maquet"}],"emails":[{"email":"emmanuel.maquet@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Agent g\u00e9n\u00e9ral d'assurances","place_en_hemicycle":"49","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA346054","id_an":"346054","slug":"emmanuel-maquet","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/emmanuel-maquet","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/emmanuel-maquet\/json","nb_mandats":1,"twitter":"emmanuel_maquet","semaines_presence":25,"commission_presences":54,"commission_interventions":25,"hemicycle_interventions":15,"hemicycle_interventions_courtes":1,"amendements_proposes":90,"amendements_signes":864,"amendements_adoptes":16,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":7,"questions_ecrites":13,"questions_orales":3}},{"depute":{"id":157,"nom":"Jacques Marilossian","nom_de_famille":"Marilossian","prenom":"Jacques","sexe":"H","date_naissance":"1958-07-26","lieu_naissance":"LE PUY EN VELAY (Haute-Loire)","num_deptmt":"92","nom_circo":"Hauts-de-Seine","num_circo":7,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jmarilossian.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/jmarilossian"}],"emails":[{"email":"jacques.marilossian@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"483","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721946","id_an":"721946","slug":"jacques-marilossian","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jacques-marilossian","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jacques-marilossian\/json","nb_mandats":1,"twitter":"jmarilossian","semaines_presence":35,"commission_presences":109,"commission_interventions":91,"hemicycle_interventions":36,"hemicycle_interventions_courtes":99,"amendements_proposes":9,"amendements_signes":416,"amendements_adoptes":141,"rapports":1,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":10,"questions_ecrites":44,"questions_orales":2}},{"depute":{"id":565,"nom":"Olivier Marleix","nom_de_famille":"Marleix","prenom":"Olivier","sexe":"H","date_naissance":"1971-02-06","lieu_naissance":"Boulogne-Billancourt (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"28","nom_circo":"Eure-et-Loir","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.oliviermarleix.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/oliviermarleix"},{"site":"http:\/\/www.facebook.com\/MarleixOlivier"}],"emails":[{"email":"olivier.marleix@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A","place_en_hemicycle":"33","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA606098","id_an":"606098","slug":"olivier-marleix","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/olivier-marleix","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/olivier-marleix\/json","nb_mandats":2,"twitter":"oliviermarleix","semaines_presence":35,"commission_presences":30,"commission_interventions":23,"hemicycle_interventions":76,"hemicycle_interventions_courtes":68,"amendements_proposes":111,"amendements_signes":1236,"amendements_adoptes":29,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":23,"questions_ecrites":2,"questions_orales":6}},{"depute":{"id":211,"nom":"Franck Marlin","nom_de_famille":"Marlin","prenom":"Franck","sexe":"H","date_naissance":"1964-09-30","lieu_naissance":"Orl\u00e9ans (Loiret)","num_deptmt":"91","nom_circo":"Essonne","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.franckmarlin.fr"},{"site":"http:\/\/www.franckmarlin.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/franckmarlin"}],"emails":[{"email":"contact@franckmarlin.fr"},{"email":"franck.marlin@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"11\/12\/1995 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Grands corps de l'\u00c9tat","place_en_hemicycle":"7","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2086","id_an":"2086","slug":"franck-marlin","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/franck-marlin","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/franck-marlin\/json","nb_mandats":1,"twitter":"franckmarlin","semaines_presence":6,"commission_presences":0,"commission_interventions":0,"hemicycle_interventions":1,"hemicycle_interventions_courtes":3,"amendements_proposes":5,"amendements_signes":371,"amendements_adoptes":15,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":12,"questions_ecrites":49,"questions_orales":1}},{"depute":{"id":414,"nom":"Sandra Marsaud","nom_de_famille":"Marsaud","prenom":"Sandra","sexe":"F","date_naissance":"1974-01-02","lieu_naissance":"P\u00e9rigueux (Dordogne)","num_deptmt":"16","nom_circo":"Charente","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/MARSAUDSandra"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/SandraMarsaudLaRepubliqueEnMarche"}],"emails":[{"email":"sandra.marsaud@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Cadre (entreprises publiques)","place_en_hemicycle":"372","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719080","id_an":"719080","slug":"sandra-marsaud","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sandra-marsaud","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sandra-marsaud\/json","nb_mandats":1,"twitter":"MARSAUDSandra","semaines_presence":25,"commission_presences":29,"commission_interventions":3,"hemicycle_interventions":6,"hemicycle_interventions_courtes":10,"amendements_proposes":17,"amendements_signes":488,"amendements_adoptes":153,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":8,"questions_ecrites":5,"questions_orales":0}},{"depute":{"id":280,"nom":"Didier Martin","nom_de_famille":"Martin","prenom":"Didier","sexe":"H","date_naissance":"1956-08-20","lieu_naissance":"Clichy (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"21","nom_circo":"C\u00f4te-d'Or","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/dmartindijon"},{"site":"http:\/\/www.didiermartin.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/didier.martin.enmarche\/"}],"emails":[{"email":"didier.martin@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Neuroradiologue","place_en_hemicycle":"366","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719154","id_an":"719154","slug":"didier-martin","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/didier-martin","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/didier-martin\/json","nb_mandats":2,"twitter":"dmartindijon","semaines_presence":34,"commission_presences":95,"commission_interventions":59,"hemicycle_interventions":34,"hemicycle_interventions_courtes":10,"amendements_proposes":62,"amendements_signes":696,"amendements_adoptes":182,"rapports":1,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":9,"questions_ecrites":10,"questions_orales":2}},{"depute":{"id":68,"nom":"Denis Mass\u00e9glia","nom_de_famille":"Mass\u00e9glia","prenom":"Denis","sexe":"H","date_naissance":"1981-04-11","lieu_naissance":"Nice (Alpes-Maritimes)","num_deptmt":"49","nom_circo":"Maine-et-Loire","num_circo":5,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/denis_Masseglia"},{"site":"http:\/\/denismasseglia.fr"}],"emails":[{"email":"denis.masseglia@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Ing\u00e9nieur Arts et m\u00e9tiers","place_en_hemicycle":"377","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720146","id_an":"720146","slug":"denis-masseglia","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/denis-masseglia","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/denis-masseglia\/json","nb_mandats":1,"twitter":"denis_Masseglia","semaines_presence":30,"commission_presences":45,"commission_interventions":46,"hemicycle_interventions":8,"hemicycle_interventions_courtes":5,"amendements_proposes":20,"amendements_signes":323,"amendements_adoptes":118,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":8,"questions_ecrites":3,"questions_orales":0}},{"depute":{"id":200,"nom":"Jean-Louis Masson","nom_de_famille":"Masson","prenom":"Jean-Louis","sexe":"H","date_naissance":"1954-02-05","lieu_naissance":"La Garde (Var)","num_deptmt":"83","nom_circo":"Var","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/jlmasson.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/massonjeanlouis"}],"emails":[{"email":"jean-louis.masson@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Retrait\u00e9 fonction publique (hors enseignement)","place_en_hemicycle":"152","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA346218","id_an":"346218","slug":"jean-louis-masson","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-louis-masson","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-louis-masson\/json","nb_mandats":2,"twitter":"massonjeanlouis","semaines_presence":31,"commission_presences":38,"commission_interventions":23,"hemicycle_interventions":12,"hemicycle_interventions_courtes":0,"amendements_proposes":75,"amendements_signes":5657,"amendements_adoptes":120,"rapports":1,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":35,"questions_ecrites":21,"questions_orales":2}},{"depute":{"id":455,"nom":"Max Mathiasin","nom_de_famille":"Mathiasin","prenom":"Max","sexe":"H","date_naissance":"1956-02-24","lieu_naissance":"Deshaies (Guadeloupe)","num_deptmt":"971","nom_circo":"Guadeloupe","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Mouvement D\u00e9mocrate","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/MaxMathiasin"}],"emails":[{"email":"max.mathiasin@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Fonction publique territoriale","place_en_hemicycle":"189","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720976","id_an":"720976","slug":"max-mathiasin","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/max-mathiasin","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/max-mathiasin\/json","nb_mandats":1,"twitter":"MaxMathiasin","semaines_presence":15,"commission_presences":23,"commission_interventions":46,"hemicycle_interventions":18,"hemicycle_interventions_courtes":15,"amendements_proposes":81,"amendements_signes":896,"amendements_adoptes":146,"rapports":1,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":4,"questions_ecrites":3,"questions_orales":0}},{"depute":{"id":73,"nom":"Fabien Matras","nom_de_famille":"Matras","prenom":"Fabien","sexe":"H","date_naissance":"1984-09-12","lieu_naissance":"Grenoble (Is\u00e8re)","num_deptmt":"83","nom_circo":"Var","num_circo":8,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/famatras"},{"site":"http:\/\/www.fabien-matras2017.com"},{"site":"https:\/\/m.facebook.com\/matras.fabien"}],"emails":[{"email":"fabien.matras@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Enseignant vacataire Facult\u00e9","place_en_hemicycle":"386","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721800","id_an":"721800","slug":"fabien-matras","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/fabien-matras","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/fabien-matras\/json","nb_mandats":2,"twitter":"famatras","semaines_presence":23,"commission_presences":26,"commission_interventions":12,"hemicycle_interventions":1,"hemicycle_interventions_courtes":0,"amendements_proposes":11,"amendements_signes":419,"amendements_adoptes":175,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":8,"questions_ecrites":10,"questions_orales":0}},{"depute":{"id":113,"nom":"Jean-Paul Mattei","nom_de_famille":"Mattei","prenom":"Jean-Paul","sexe":"H","date_naissance":"1954-03-21","lieu_naissance":"SAARBURG (ALLEMAGNE)","num_deptmt":"64","nom_circo":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Mouvement D\u00e9mocrate","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/mattei64\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/jp_mattei"},{"site":"http:\/\/jp-mattei.fr"}],"emails":[{"email":"matteijeanpaul@icloud.com"},{"email":"jean-paul.mattei@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Notaire","place_en_hemicycle":"255","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720728","id_an":"720728","slug":"jean-paul-mattei","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-paul-mattei","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-paul-mattei\/json","nb_mandats":1,"twitter":"jp_mattei","semaines_presence":30,"commission_presences":67,"commission_interventions":160,"hemicycle_interventions":178,"hemicycle_interventions_courtes":77,"amendements_proposes":99,"amendements_signes":840,"amendements_adoptes":143,"rapports":3,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":3,"questions_ecrites":3,"questions_orales":2}},{"depute":{"id":150,"nom":"Sereine Mauborgne","nom_de_famille":"Mauborgne","prenom":"Sereine","sexe":"F","date_naissance":"1972-05-03","lieu_naissance":"Mans (Sarthe)","num_deptmt":"83","nom_circo":"Var","num_circo":4,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/SereineMauborgneREM\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/sereineenmarche"}],"emails":[{"email":"sereine.mauborgne@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Infirmi\u00e8re lib\u00e9rale","place_en_hemicycle":"438","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721726","id_an":"721726","slug":"sereine-mauborgne","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sereine-mauborgne","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sereine-mauborgne\/json","nb_mandats":1,"twitter":"sereineenmarche","semaines_presence":35,"commission_presences":67,"commission_interventions":47,"hemicycle_interventions":49,"hemicycle_interventions_courtes":20,"amendements_proposes":40,"amendements_signes":564,"amendements_adoptes":145,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":11,"questions_ecrites":8,"questions_orales":3}},{"depute":{"id":569,"nom":"St\u00e9phane Mazars","nom_de_famille":"Mazars","prenom":"St\u00e9phane","sexe":"H","date_naissance":"1969-03-25","lieu_naissance":"Saint-Yriex-la-Perche (Haute-Vienne)","num_deptmt":"12","nom_circo":"Aveyron","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/StephaneMazars\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/s_mazars"},{"site":"https:\/\/www.stephanemazars.com"}],"emails":[{"email":"stephane.mazars@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"407","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA677483","id_an":"677483","slug":"stephane-mazars","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/stephane-mazars","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/stephane-mazars\/json","nb_mandats":1,"twitter":"s_mazars","semaines_presence":32,"commission_presences":45,"commission_interventions":18,"hemicycle_interventions":7,"hemicycle_interventions_courtes":0,"amendements_proposes":40,"amendements_signes":461,"amendements_adoptes":188,"rapports":1,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":10,"questions_ecrites":15,"questions_orales":1}},{"depute":{"id":426,"nom":"Jean Fran\u00e7ois Mbaye","nom_de_famille":"Mbaye","prenom":"Jean Fran\u00e7ois","sexe":"H","date_naissance":"1979-01-01","lieu_naissance":"Dakar (Senegal)","num_deptmt":"94","nom_circo":"Val-de-Marne","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/JFMBAYE"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/JFMBAYE\/"},{"site":"https:\/\/jeanfrancois-mbaye.fr"}],"emails":[{"email":"jeanfrancois.mbaye@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Juriste","place_en_hemicycle":"426","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720870","id_an":"720870","slug":"jean-francois-mbaye","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-francois-mbaye","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-francois-mbaye\/json","nb_mandats":1,"twitter":"JFMBAYE","semaines_presence":33,"commission_presences":54,"commission_interventions":46,"hemicycle_interventions":54,"hemicycle_interventions_courtes":22,"amendements_proposes":80,"amendements_signes":529,"amendements_adoptes":133,"rapports":2,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":7,"questions_ecrites":17,"questions_orales":1}},{"depute":{"id":131,"nom":"Graziella Melchior","nom_de_famille":"Melchior","prenom":"Graziella","sexe":"F","date_naissance":"1960-04-06","lieu_naissance":"Brest (Finist\u00e8re)","num_deptmt":"29","nom_circo":"Finist\u00e8re","num_circo":5,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/GrazieMelchior"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/GraziellaMelchior\/"},{"site":"http:\/\/graziellamelchior.fr"}],"emails":[{"email":"graziella.melchior@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Professeure agr\u00e9g\u00e9e du sup\u00e9rieur","place_en_hemicycle":"231","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719338","id_an":"719338","slug":"graziella-melchior","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/graziella-melchior","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/graziella-melchior\/json","nb_mandats":1,"twitter":"GrazieMelchior","semaines_presence":29,"commission_presences":48,"commission_interventions":261,"hemicycle_interventions":33,"hemicycle_interventions_courtes":4,"amendements_proposes":53,"amendements_signes":468,"amendements_adoptes":201,"rapports":1,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":7,"questions_ecrites":20,"questions_orales":0}},{"depute":{"id":62,"nom":"Jean-Luc M\u00e9lenchon","nom_de_famille":"M\u00e9lenchon","prenom":"Jean-Luc","sexe":"H","date_naissance":"1951-08-19","lieu_naissance":"Tanger (Maroc)","num_deptmt":"13","nom_circo":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","num_circo":4,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LFI","parti_ratt_financier":"La France Insoumise","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/jlmelenchon"},{"site":"http:\/\/www.melenchon.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/jlmelenchon\/"}],"emails":[{"email":"jean-luc.melenchon@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Professeur","place_en_hemicycle":"601","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2150","id_an":"2150","slug":"jean-luc-melenchon","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-luc-melenchon","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-luc-melenchon\/json","nb_mandats":1,"twitter":"jlmelenchon","semaines_presence":34,"commission_presences":29,"commission_interventions":209,"hemicycle_interventions":493,"hemicycle_interventions_courtes":423,"amendements_proposes":2664,"amendements_signes":4954,"amendements_adoptes":28,"rapports":0,"propositions_ecrites":4,"propositions_signees":22,"questions_ecrites":10,"questions_orales":3}},{"depute":{"id":88,"nom":"Emmanuelle M\u00e9nard","nom_de_famille":"M\u00e9nard","prenom":"Emmanuelle","sexe":"F","date_naissance":"1968-08-15","lieu_naissance":"Lille (Nord)","num_deptmt":"34","nom_circo":"H\u00e9rault","num_circo":6,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"NI","parti_ratt_financier":"Rassemblement national","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.menard34.fr"}],"emails":[{"email":"emmanuelle.menard@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Journaliste et autre m\u00e9dia","place_en_hemicycle":"68","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719608","id_an":"719608","slug":"emmanuelle-menard","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/emmanuelle-menard","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/emmanuelle-menard\/json","nb_mandats":1,"twitter":"","semaines_presence":39,"commission_presences":56,"commission_interventions":157,"hemicycle_interventions":557,"hemicycle_interventions_courtes":99,"amendements_proposes":1483,"amendements_signes":1790,"amendements_adoptes":17,"rapports":0,"propositions_ecrites":6,"propositions_signees":14,"questions_ecrites":49,"questions_orales":3}},{"depute":{"id":189,"nom":"Ludovic Mendes","nom_de_famille":"Mendes","prenom":"Ludovic","sexe":"H","date_naissance":"1987-04-11","lieu_naissance":"Metz (Moselle)","num_deptmt":"57","nom_circo":"Moselle","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/LudovicMDS"},{"site":"https:\/\/www.ludovic-mendes.fr"}],"emails":[{"email":"ludovic.mendes@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"232","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720370","id_an":"720370","slug":"ludovic-mendes","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/ludovic-mendes","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/ludovic-mendes\/json","nb_mandats":1,"twitter":"LudovicMDS","semaines_presence":31,"commission_presences":42,"commission_interventions":46,"hemicycle_interventions":52,"hemicycle_interventions_courtes":31,"amendements_proposes":76,"amendements_signes":409,"amendements_adoptes":188,"rapports":1,"propositions_ecrites":1,"propositions_signees":8,"questions_ecrites":2,"questions_orales":0}},{"depute":{"id":412,"nom":"G\u00e9rard Menuel","nom_de_famille":"Menuel","prenom":"G\u00e9rard","sexe":"H","date_naissance":"1952-05-07","lieu_naissance":"Jasseines (Aube)","num_deptmt":"10","nom_circo":"Aube","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[],"emails":[{"email":"gmenuel-permanenceparlementaire@orange.fr"},{"email":"gerard.menuel@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"23\/04\/2010 \/ 16\/06\/2012 \/ reprise de l'exercice du mandat d'un ancien membre du gouvernement"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"03\/07\/2005 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"15\/12\/2014 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/1995 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Agriculteur","place_en_hemicycle":"118","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2155","id_an":"2155","slug":"gerard-menuel","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/gerard-menuel","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/gerard-menuel\/json","nb_mandats":2,"twitter":"","semaines_presence":30,"commission_presences":47,"commission_interventions":39,"hemicycle_interventions":22,"hemicycle_interventions_courtes":25,"amendements_proposes":15,"amendements_signes":1921,"amendements_adoptes":54,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":14,"questions_ecrites":12,"questions_orales":4}},{"depute":{"id":418,"nom":"Thomas Mesnier","nom_de_famille":"Mesnier","prenom":"Thomas","sexe":"H","date_naissance":"1986-03-04","lieu_naissance":"Barbezieux-Saint-Hilaire (Charente)","num_deptmt":"16","nom_circo":"Charente","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/MESNIERThomas"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/thomasmesnier.fr\/"},{"site":"http:\/\/www.thomasmesnier.fr"}],"emails":[{"email":"thomas.mesnier@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"M\u00e9decin","place_en_hemicycle":"353","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719072","id_an":"719072","slug":"thomas-mesnier","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/thomas-mesnier","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/thomas-mesnier\/json","nb_mandats":1,"twitter":"MESNIERThomas","semaines_presence":28,"commission_presences":45,"commission_interventions":13,"hemicycle_interventions":13,"hemicycle_interventions_courtes":8,"amendements_proposes":24,"amendements_signes":312,"amendements_adoptes":184,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":8,"questions_ecrites":8,"questions_orales":1}},{"depute":{"id":531,"nom":"Sophie Mette","nom_de_famille":"Mette","prenom":"Sophie","sexe":"F","date_naissance":"1959-09-13","lieu_naissance":"Montauban (Tarn-et-Garonne)","num_deptmt":"33","nom_circo":"Gironde","num_circo":9,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Mouvement D\u00e9mocrate","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/SophieMette1"}],"emails":[{"email":"sophie.mette@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":0,"place_en_hemicycle":"256","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719640","id_an":"719640","slug":"sophie-mette","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sophie-mette","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sophie-mette\/json","nb_mandats":2,"twitter":"SophieMette1","semaines_presence":32,"commission_presences":48,"commission_interventions":112,"hemicycle_interventions":28,"hemicycle_interventions_courtes":1,"amendements_proposes":125,"amendements_signes":957,"amendements_adoptes":206,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":3,"questions_ecrites":25,"questions_orales":3}},{"depute":{"id":93,"nom":"Fr\u00e9d\u00e9rique Meunier","nom_de_famille":"Meunier","prenom":"Fr\u00e9d\u00e9rique","sexe":"F","date_naissance":"1960-12-08","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"19","nom_circo":"Corr\u00e8ze","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/fmeunier19"}],"emails":[{"email":"frederique.meunier@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Avocate","place_en_hemicycle":"5","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719272","id_an":"719272","slug":"frederique-meunier","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/frederique-meunier","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/frederique-meunier\/json","nb_mandats":2,"twitter":"fmeunier19","semaines_presence":27,"commission_presences":35,"commission_interventions":49,"hemicycle_interventions":14,"hemicycle_interventions_courtes":51,"amendements_proposes":31,"amendements_signes":2745,"amendements_adoptes":71,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":22,"questions_ecrites":13,"questions_orales":4}},{"depute":{"id":353,"nom":"Marjolaine Meynier-Millefert","nom_de_famille":"Meynier-Millefert","prenom":"Marjolaine","sexe":"F","date_naissance":"1982-09-30","lieu_naissance":"\u00c9chirolles (Is\u00e8re)","num_deptmt":"38","nom_circo":"Is\u00e8re","num_circo":10,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/MarjolaineMeynierMillefert\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/M_MeynierM"},{"site":"http:\/\/www.marjolainemeyniermillefert.fr"}],"emails":[{"email":"mmeyniermillefert@gmail.com"},{"email":"marjolaine.meynier-millefert@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Consultante","place_en_hemicycle":"279","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719882","id_an":"719882","slug":"marjolaine-meynier-millefert","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/marjolaine-meynier-millefert","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/marjolaine-meynier-millefert\/json","nb_mandats":1,"twitter":"M_MeynierM","semaines_presence":27,"commission_presences":43,"commission_interventions":12,"hemicycle_interventions":47,"hemicycle_interventions_courtes":8,"amendements_proposes":80,"amendements_signes":477,"amendements_adoptes":145,"rapports":1,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":7,"questions_ecrites":0,"questions_orales":0}},{"depute":{"id":478,"nom":"Monica Michel","nom_de_famille":"Michel","prenom":"Monica","sexe":"F","date_naissance":"1955-04-16","lieu_naissance":"Victoria (Seychelles)","num_deptmt":"13","nom_circo":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","num_circo":16,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.monica-michel.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/MonicaMichelEM\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/MonicaMichel_Of"}],"emails":[{"email":"monica.michel@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Directrice commerciale","place_en_hemicycle":"244","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719130","id_an":"719130","slug":"monica-michel","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/monica-michel","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/monica-michel\/json","nb_mandats":1,"twitter":"MonicaMichel_Of","semaines_presence":24,"commission_presences":31,"commission_interventions":13,"hemicycle_interventions":9,"hemicycle_interventions_courtes":1,"amendements_proposes":11,"amendements_signes":570,"amendements_adoptes":126,"rapports":1,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":7,"questions_ecrites":8,"questions_orales":1}},{"depute":{"id":124,"nom":"Philippe Michel-Kleisbauer","nom_de_famille":"Michel-Kleisbauer","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1969-03-06","lieu_naissance":"Draguignan (Var)","num_deptmt":"83","nom_circo":"Var","num_circo":5,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Mouvement D\u00e9mocrate","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/PhilippeMichelK"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/philippemichelkleisbauer\/"},{"site":"http:\/\/philippemichelkleisbauer.eu"}],"emails":[{"email":"Philippe.Michel-Kleisbauer@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Conseiller juridique","place_en_hemicycle":"259","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721734","id_an":"721734","slug":"philippe-michel-kleisbauer","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-michel-kleisbauer","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-michel-kleisbauer\/json","nb_mandats":1,"twitter":"PhilippeMichelK","semaines_presence":31,"commission_presences":54,"commission_interventions":23,"hemicycle_interventions":22,"hemicycle_interventions_courtes":10,"amendements_proposes":0,"amendements_signes":698,"amendements_adoptes":132,"rapports":1,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":3,"questions_ecrites":1,"questions_orales":6}},{"depute":{"id":373,"nom":"Thierry Michels","nom_de_famille":"Michels","prenom":"Thierry","sexe":"H","date_naissance":"1960-08-27","lieu_naissance":"Strasbourg (Bas-Rhin)","num_deptmt":"67","nom_circo":"Bas-Rhin","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/ThierryMichels67\/"},{"site":"http:\/\/www.thierrymichels.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/ThierryMichels"}],"emails":[{"email":"thierry.michels@thierrymichels.fr"},{"email":"thierry.michels@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"445","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720738","id_an":"720738","slug":"thierry-michels","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/thierry-michels","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/thierry-michels\/json","nb_mandats":1,"twitter":"ThierryMichels","semaines_presence":28,"commission_presences":72,"commission_interventions":50,"hemicycle_interventions":20,"hemicycle_interventions_courtes":0,"amendements_proposes":21,"amendements_signes":373,"amendements_adoptes":163,"rapports":1,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":8,"questions_ecrites":3,"questions_orales":3}},{"depute":{"id":257,"nom":"Patrick Mignola","nom_de_famille":"Mignola","prenom":"Patrick","sexe":"H","date_naissance":"1971-08-08","lieu_naissance":"Chamb\u00e9ry (Savoie)","num_deptmt":"73","nom_circo":"Savoie","num_circo":4,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Mouvement D\u00e9mocrate","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/PatrickMignola"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/patrick.mignola\/"}],"emails":[{"email":"patrick.mignola@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Industriel-Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"180","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721418","id_an":"721418","slug":"patrick-mignola","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/patrick-mignola","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/patrick-mignola\/json","nb_mandats":1,"twitter":"PatrickMignola","semaines_presence":42,"commission_presences":69,"commission_interventions":36,"hemicycle_interventions":198,"hemicycle_interventions_courtes":101,"amendements_proposes":20,"amendements_signes":719,"amendements_adoptes":133,"rapports":1,"propositions_ecrites":1,"propositions_signees":3,"questions_ecrites":0,"questions_orales":2}},{"depute":{"id":123,"nom":"Bruno Millienne","nom_de_famille":"Millienne","prenom":"Bruno","sexe":"H","date_naissance":"1959-11-28","lieu_naissance":"Argenteuil (Val-d'Oise)","num_deptmt":"78","nom_circo":"Yvelines","num_circo":9,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Mouvement D\u00e9mocrate","sites_web":[{"site":"http:\/\/bruno-millienne.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/BrunoMillienne"}],"emails":[{"email":"bruno.millienne@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"178","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721976","id_an":"721976","slug":"bruno-millienne","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/bruno-millienne","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/bruno-millienne\/json","nb_mandats":1,"twitter":"BrunoMillienne","semaines_presence":37,"commission_presences":58,"commission_interventions":127,"hemicycle_interventions":201,"hemicycle_interventions_courtes":549,"amendements_proposes":64,"amendements_signes":806,"amendements_adoptes":180,"rapports":2,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":8,"questions_ecrites":0,"questions_orales":6}},{"depute":{"id":425,"nom":"Maxime Minot","nom_de_famille":"Minot","prenom":"Maxime","sexe":"H","date_naissance":"1987-07-20","lieu_naissance":"Clermont-de-l'Oise (Oise)","num_deptmt":"60","nom_circo":"Oise","num_circo":7,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/MaximeMinot"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/maxime.minot.35\/"}],"emails":[{"email":"maxime.minot@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Employ\u00e9 (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"17","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720630","id_an":"720630","slug":"maxime-minot","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/maxime-minot","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/maxime-minot\/json","nb_mandats":1,"twitter":"MaximeMinot","semaines_presence":36,"commission_presences":86,"commission_interventions":41,"hemicycle_interventions":128,"hemicycle_interventions_courtes":614,"amendements_proposes":88,"amendements_signes":1480,"amendements_adoptes":43,"rapports":0,"propositions_ecrites":1,"propositions_signees":4,"questions_ecrites":25,"questions_orales":7}},{"depute":{"id":269,"nom":"Patricia Mirall\u00e8s","nom_de_famille":"Mirall\u00e8s","prenom":"Patricia","sexe":"F","date_naissance":"1967-08-22","lieu_naissance":"Montpellier (H\u00e9rault)","num_deptmt":"34","nom_circo":"H\u00e9rault","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/patricia.miralles34000\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/MIRALLESMP"}],"emails":[{"email":"patricia.miralles@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie C","place_en_hemicycle":"340","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719668","id_an":"719668","slug":"patricia-miralles","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/patricia-miralles","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/patricia-miralles\/json","nb_mandats":2,"twitter":"MIRALLESMP","semaines_presence":23,"commission_presences":35,"commission_interventions":27,"hemicycle_interventions":24,"hemicycle_interventions_courtes":22,"amendements_proposes":43,"amendements_signes":362,"amendements_adoptes":120,"rapports":0,"propositions_ecrites":1,"propositions_signees":9,"questions_ecrites":12,"questions_orales":1}},{"depute":{"id":514,"nom":"Jean-Michel Mis","nom_de_famille":"Mis","prenom":"Jean-Michel","sexe":"H","date_naissance":"1967-07-28","lieu_naissance":"Saint-\u00c9tienne (Loire)","num_deptmt":"42","nom_circo":"Loire","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jeanmichelmis.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/JeanMichelMIS"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/jeanmichel.mis\/"}],"emails":[{"email":"jean-michel.mis@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Autre cadre (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"430","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719952","id_an":"719952","slug":"jean-michel-mis","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-michel-mis","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-michel-mis\/json","nb_mandats":1,"twitter":"JeanMichelMIS","semaines_presence":26,"commission_presences":45,"commission_interventions":5,"hemicycle_interventions":3,"hemicycle_interventions_courtes":3,"amendements_proposes":6,"amendements_signes":623,"amendements_adoptes":206,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":12,"questions_ecrites":29,"questions_orales":0}},{"depute":{"id":29,"nom":"Paul Molac","nom_de_famille":"Molac","prenom":"Paul","sexe":"H","date_naissance":"1962-05-21","lieu_naissance":"Plo\u00ebrmel (Morbihan)","num_deptmt":"56","nom_circo":"Morbihan","num_circo":4,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LT","parti_ratt_financier":"R\u00e9gions et peuples solidaires","sites_web":[{"site":"http:\/\/paulmolac.bzh"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/paul_molac"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/paulmolac\/"}],"emails":[{"email":"paul.molac@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Professeur du secondaire","place_en_hemicycle":"448","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA607619","id_an":"607619","slug":"paul-molac","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/paul-molac","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/paul-molac\/json","nb_mandats":1,"twitter":"paul_molac","semaines_presence":35,"commission_presences":61,"commission_interventions":71,"hemicycle_interventions":181,"hemicycle_interventions_courtes":91,"amendements_proposes":150,"amendements_signes":2354,"amendements_adoptes":86,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":7,"questions_ecrites":51,"questions_orales":11}},{"depute":{"id":568,"nom":"Sandrine M\u00f6rch","nom_de_famille":"M\u00f6rch","prenom":"Sandrine","sexe":"F","date_naissance":"1961-11-13","lieu_naissance":"Issy-les-Moulineaux (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"31","nom_circo":"Haute-Garonne","num_circo":9,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/SandrineMorch\/"},{"site":"http:\/\/sandrinemorch.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/SandrineMorch"}],"emails":[{"email":"sandrine.morch@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Journaliste et autre m\u00e9dia","place_en_hemicycle":"278","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719456","id_an":"719456","slug":"sandrine-moerch","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sandrine-moerch","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sandrine-moerch\/json","nb_mandats":1,"twitter":"SandrineMorch","semaines_presence":28,"commission_presences":49,"commission_interventions":48,"hemicycle_interventions":5,"hemicycle_interventions_courtes":1,"amendements_proposes":23,"amendements_signes":1112,"amendements_adoptes":221,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":9,"questions_ecrites":0,"questions_orales":1}},{"depute":{"id":400,"nom":"Jean-Baptiste Moreau","nom_de_famille":"Moreau","prenom":"Jean-Baptiste","sexe":"H","date_naissance":"1977-02-14","lieu_naissance":"Gu\u00e9ret (Creuse)","num_deptmt":"23","nom_circo":"Creuse","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/moreaujb23"},{"site":"http:\/\/www.jeanbaptiste-moreau.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/jeanbaptistemoreaudepute\/"}],"emails":[{"email":"jean-baptiste.moreau@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Agriculteur-propri\u00e9taire exploitant","place_en_hemicycle":"337","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719242","id_an":"719242","slug":"jean-baptiste-moreau","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-baptiste-moreau","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-baptiste-moreau\/json","nb_mandats":1,"twitter":"moreaujb23","semaines_presence":30,"commission_presences":66,"commission_interventions":28,"hemicycle_interventions":35,"hemicycle_interventions_courtes":21,"amendements_proposes":32,"amendements_signes":302,"amendements_adoptes":129,"rapports":1,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":7,"questions_ecrites":1,"questions_orales":1}},{"depute":{"id":423,"nom":"Pierre Morel-\u00c0-L'Huissier","nom_de_famille":"Morel-\u00c0-L'Huissier","prenom":"Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1958-12-21","lieu_naissance":"Strasbourg (Bas-Rhin)","num_deptmt":"48","nom_circo":"Loz\u00e8re","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des d\u00e9mocrates, radicaux et lib\u00e9raux","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/pierremorelalhuissier\/"},{"site":"http:\/\/www.pierre-morel.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/MORELPIERRE"}],"emails":[{"email":"pierre.morel-a-lhuissier@assemblee-nationale.fr"},{"email":"pierremorellozere@gmail.com"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"105","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA266788","id_an":"266788","slug":"pierre-morel-a-l-huissier","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/pierre-morel-a-l-huissier","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/pierre-morel-a-l-huissier\/json","nb_mandats":2,"twitter":"MORELPIERRE","semaines_presence":29,"commission_presences":37,"commission_interventions":39,"hemicycle_interventions":37,"hemicycle_interventions_courtes":19,"amendements_proposes":102,"amendements_signes":1604,"amendements_adoptes":71,"rapports":0,"propositions_ecrites":4,"propositions_signees":19,"questions_ecrites":44,"questions_orales":3}},{"depute":{"id":578,"nom":"Adrien Morenas","nom_de_famille":"Morenas","prenom":"Adrien","sexe":"H","date_naissance":"1982-01-01","lieu_naissance":"Carpentras (Vaucluse)","num_deptmt":"84","nom_circo":"Vaucluse","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-07-22","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/morenas.adrien\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/adrienmorenas"},{"site":"https:\/\/www.adrien-morenas.fr"}],"emails":[{"email":"Adrien.Morenas@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/07\/2017 \/  \/ "}],"profession":"\u00c9tudiant en ost\u00e9opathie","place_en_hemicycle":"571","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721876","id_an":"721876","slug":"adrien-morenas","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/adrien-morenas","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/adrien-morenas\/json","nb_mandats":1,"twitter":"adrienmorenas","semaines_presence":29,"commission_presences":42,"commission_interventions":26,"hemicycle_interventions":16,"hemicycle_interventions_courtes":10,"amendements_proposes":14,"amendements_signes":557,"amendements_adoptes":160,"rapports":1,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":9,"questions_ecrites":19,"questions_orales":1}},{"depute":{"id":562,"nom":"Cendra Motin","nom_de_famille":"Motin","prenom":"Cendra","sexe":"F","date_naissance":"1975-01-29","lieu_naissance":"Bagnols-sur-C\u00e8ze (Gard)","num_deptmt":"38","nom_circo":"Is\u00e8re","num_circo":6,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/cendramotin.deputeeisere\/"},{"site":"http:\/\/cendramotin.fr"}],"emails":[{"email":"cendra.motin@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Autre profession lib\u00e9rale","place_en_hemicycle":"385","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719850","id_an":"719850","slug":"cendra-motin","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/cendra-motin","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/cendra-motin\/json","nb_mandats":1,"twitter":"","semaines_presence":37,"commission_presences":111,"commission_interventions":143,"hemicycle_interventions":247,"hemicycle_interventions_courtes":206,"amendements_proposes":106,"amendements_signes":476,"amendements_adoptes":168,"rapports":1,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":11,"questions_ecrites":6,"questions_orales":1}},{"depute":{"id":390,"nom":"Na\u00efma Moutchou","nom_de_famille":"Moutchou","prenom":"Na\u00efma","sexe":"F","date_naissance":"1980-11-04","lieu_naissance":"Ermont (Val-d'Oise)","num_deptmt":"95","nom_circo":"Val-d'Oise","num_circo":4,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/NaimaMoutchou"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/NMoutchou"}],"emails":[{"email":"naima.moutchou@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"329","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720908","id_an":"720908","slug":"naima-moutchou","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/naima-moutchou","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/naima-moutchou\/json","nb_mandats":1,"twitter":"NaimaMoutchou","semaines_presence":26,"commission_presences":44,"commission_interventions":10,"hemicycle_interventions":17,"hemicycle_interventions_courtes":10,"amendements_proposes":7,"amendements_signes":304,"amendements_adoptes":175,"rapports":1,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":7,"questions_ecrites":1,"questions_orales":1}},{"depute":{"id":392,"nom":"C\u00e9cile Muschotti","nom_de_famille":"Muschotti","prenom":"C\u00e9cile","sexe":"F","date_naissance":"1987-10-30","lieu_naissance":"Toulon (Var)","num_deptmt":"83","nom_circo":"Var","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/CMUSCHOTTI"},{"site":"http:\/\/muschotti.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/cmuschotti\/"}],"emails":[{"email":"cecile.muschotti@assemblee-nationale.fr"},{"email":"collaborateurs@muschotti.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Directrice d\u2019un centre de formation des apprentis","place_en_hemicycle":"195","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721656","id_an":"721656","slug":"cecile-muschotti","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/cecile-muschotti","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/cecile-muschotti\/json","nb_mandats":1,"twitter":"CMUSCHOTTI","semaines_presence":17,"commission_presences":16,"commission_interventions":8,"hemicycle_interventions":2,"hemicycle_interventions_courtes":0,"amendements_proposes":0,"amendements_signes":359,"amendements_adoptes":137,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":8,"questions_ecrites":6,"questions_orales":1}},{"depute":{"id":385,"nom":"S\u00e9bastien Nadot","nom_de_famille":"Nadot","prenom":"S\u00e9bastien","sexe":"H","date_naissance":"1972-07-08","lieu_naissance":"Fleurance (Gers)","num_deptmt":"31","nom_circo":"Haute-Garonne","num_circo":10,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"EDS","parti_ratt_financier":"R\u00e9gions et peuples solidaires","sites_web":[{"site":"https:\/\/sebastiennadot.fr"},{"site":"https:\/\/urgence-ecologie.fr"},{"site":"https:\/\/www.md-progressistes.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Sebastien_Nadot"}],"emails":[{"email":"sebastien.nadot@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Professeur du secondaire et technique","place_en_hemicycle":"637","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719464","id_an":"719464","slug":"sebastien-nadot","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sebastien-nadot","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sebastien-nadot\/json","nb_mandats":1,"twitter":"Sebastien_Nadot","semaines_presence":22,"commission_presences":23,"commission_interventions":11,"hemicycle_interventions":18,"hemicycle_interventions_courtes":3,"amendements_proposes":31,"amendements_signes":195,"amendements_adoptes":12,"rapports":0,"propositions_ecrites":1,"propositions_signees":6,"questions_ecrites":25,"questions_orales":4}},{"depute":{"id":114,"nom":"Christophe Naegelen","nom_de_famille":"Naegelen","prenom":"Christophe","sexe":"H","date_naissance":"1983-12-30","lieu_naissance":"Remiremont (Vosges)","num_deptmt":"88","nom_circo":"Vosges","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des d\u00e9mocrates, radicaux et lib\u00e9raux","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.naegelen.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/ChristopheNaegelenVosges\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/naegelenchris"}],"emails":[{"email":"contact@naegelen.fr"},{"email":"christophe.naegelen@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Industriel-Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"203","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721486","id_an":"721486","slug":"christophe-naegelen","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/christophe-naegelen","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/christophe-naegelen\/json","nb_mandats":1,"twitter":"naegelenchris","semaines_presence":33,"commission_presences":26,"commission_interventions":64,"hemicycle_interventions":144,"hemicycle_interventions_courtes":50,"amendements_proposes":194,"amendements_signes":1703,"amendements_adoptes":92,"rapports":1,"propositions_ecrites":2,"propositions_signees":20,"questions_ecrites":63,"questions_orales":12}},{"depute":{"id":513,"nom":"Jean-Philippe Nilor","nom_de_famille":"Nilor","prenom":"Jean-Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1965-05-15","lieu_naissance":"Fort-de-France (Martinique)","num_deptmt":"972","nom_circo":"Martinique","num_circo":4,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"GDR","parti_ratt_financier":"Parti communiste fran\u00e7ais","sites_web":[],"emails":[{"email":"jean-philippe.nilor@wanadoo.fr"},{"email":"jean-philippe.nilor@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Collaborateur parlementaire","place_en_hemicycle":"595","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA610654","id_an":"610654","slug":"jean-philippe-nilor","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-philippe-nilor","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-philippe-nilor\/json","nb_mandats":1,"twitter":"","semaines_presence":9,"commission_presences":8,"commission_interventions":11,"hemicycle_interventions":41,"hemicycle_interventions_courtes":17,"amendements_proposes":867,"amendements_signes":2497,"amendements_adoptes":53,"rapports":1,"propositions_ecrites":1,"propositions_signees":11,"questions_ecrites":21,"questions_orales":2}},{"depute":{"id":119,"nom":"Micka\u00ebl Nogal","nom_de_famille":"Nogal","prenom":"Micka\u00ebl","sexe":"H","date_naissance":"1990-11-26","lieu_naissance":"Toulouse (Haute-Garonne)","num_deptmt":"31","nom_circo":"Haute-Garonne","num_circo":4,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.mickaelnogal.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/mickaelnogal"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/deputemickaelnogal\/"},{"site":"http:\/\/www.mickaelnogal.fr\/louer-en-confiance"}],"emails":[{"email":"mickael.nogal@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Autre profession lib\u00e9rale","place_en_hemicycle":"548","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719520","id_an":"719520","slug":"mickael-nogal","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/mickael-nogal","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/mickael-nogal\/json","nb_mandats":1,"twitter":"mickaelnogal","semaines_presence":32,"commission_presences":44,"commission_interventions":58,"hemicycle_interventions":7,"hemicycle_interventions_courtes":9,"amendements_proposes":8,"amendements_signes":270,"amendements_adoptes":126,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":8,"questions_ecrites":1,"questions_orales":2}},{"depute":{"id":446,"nom":"J\u00e9r\u00f4me Nury","nom_de_famille":"Nury","prenom":"J\u00e9r\u00f4me","sexe":"H","date_naissance":"1972-08-25","lieu_naissance":"Valence (Dr\u00f4me)","num_deptmt":"61","nom_circo":"Orne","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jeromenury.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/jeromenury"}],"emails":[{"email":"jerome.nury@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Cadre de la fonction publique","place_en_hemicycle":"30","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720644","id_an":"720644","slug":"jerome-nury","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jerome-nury","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jerome-nury\/json","nb_mandats":1,"twitter":"jeromenury","semaines_presence":27,"commission_presences":23,"commission_interventions":16,"hemicycle_interventions":47,"hemicycle_interventions_courtes":14,"amendements_proposes":222,"amendements_signes":1782,"amendements_adoptes":31,"rapports":0,"propositions_ecrites":1,"propositions_signees":18,"questions_ecrites":39,"questions_orales":4}},{"depute":{"id":300,"nom":"Claire O'Petit","nom_de_famille":"O'Petit","prenom":"Claire","sexe":"F","date_naissance":"1949-10-15","lieu_naissance":"Epinay-sur-Seine (Seine-Saint-Denis)","num_deptmt":"27","nom_circo":"Eure","num_circo":5,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.claireopetit.fr"}],"emails":[{"email":"claire.opetit@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Retrait\u00e9e artisan, commer\u00e7ant, chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"304","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719364","id_an":"719364","slug":"claire-o-petit","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/claire-o-petit","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/claire-o-petit\/json","nb_mandats":1,"twitter":"","semaines_presence":27,"commission_presences":13,"commission_interventions":7,"hemicycle_interventions":7,"hemicycle_interventions_courtes":2,"amendements_proposes":5,"amendements_signes":902,"amendements_adoptes":190,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":10,"questions_ecrites":41,"questions_orales":0}},{"depute":{"id":431,"nom":"Dani\u00e8le Obono","nom_de_famille":"Obono","prenom":"Dani\u00e8le","sexe":"F","date_naissance":"1980-07-12","lieu_naissance":"Libreville (Gabon)","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":17,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LFI","parti_ratt_financier":"La France Insoumise","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/Deputee_Obono"},{"site":"http:\/\/deputee-obono.fr"}],"emails":[{"email":"daniele.obono@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Biblioth\u00e9caire","place_en_hemicycle":"611","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721960","id_an":"721960","slug":"daniele-obono","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/daniele-obono","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/daniele-obono\/json","nb_mandats":1,"twitter":"Deputee_Obono","semaines_presence":41,"commission_presences":52,"commission_interventions":177,"hemicycle_interventions":380,"hemicycle_interventions_courtes":401,"amendements_proposes":2719,"amendements_signes":5008,"amendements_adoptes":29,"rapports":1,"propositions_ecrites":3,"propositions_signees":27,"questions_ecrites":22,"questions_orales":8}},{"depute":{"id":39,"nom":"Val\u00e9rie Oppelt","nom_de_famille":"Oppelt","prenom":"Val\u00e9rie","sexe":"F","date_naissance":"1973-12-10","lieu_naissance":"Nantes (Loire-Atlantique)","num_deptmt":"44","nom_circo":"Loire-Atlantique","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.valerie-oppelt.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/valerie_oppelt"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/oppeltvalerie\/"}],"emails":[{"email":"valerie.oppelt@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Administrateur de soci\u00e9t\u00e9s","place_en_hemicycle":"614","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720108","id_an":"720108","slug":"valerie-oppelt","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/valerie-oppelt","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/valerie-oppelt\/json","nb_mandats":1,"twitter":"valerie_oppelt","semaines_presence":25,"commission_presences":27,"commission_interventions":1,"hemicycle_interventions":4,"hemicycle_interventions_courtes":0,"amendements_proposes":0,"amendements_signes":338,"amendements_adoptes":166,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":7,"questions_ecrites":10,"questions_orales":1}},{"depute":{"id":525,"nom":"Matthieu Orphelin","nom_de_famille":"Orphelin","prenom":"Matthieu","sexe":"H","date_naissance":"1972-12-03","lieu_naissance":"Saint-Nazaire (Loire-Atlantique)","num_deptmt":"49","nom_circo":"Maine-et-Loire","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"EDS","parti_ratt_financier":"Non rattach\u00e9","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/matthieuorphelinrem\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/M_Orphelin"},{"site":"http:\/\/matthieuorphelin.org"}],"emails":[{"email":"matthieu.orphelin@assemblee-nationale.fr"},{"email":"bureau-m-orphelin@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur (entreprises publiques)","place_en_hemicycle":"636","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720278","id_an":"720278","slug":"matthieu-orphelin","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/matthieu-orphelin","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/matthieu-orphelin\/json","nb_mandats":1,"twitter":"M_Orphelin","semaines_presence":26,"commission_presences":66,"commission_interventions":215,"hemicycle_interventions":116,"hemicycle_interventions_courtes":21,"amendements_proposes":634,"amendements_signes":2571,"amendements_adoptes":113,"rapports":0,"propositions_ecrites":2,"propositions_signees":3,"questions_ecrites":25,"questions_orales":4}},{"depute":{"id":97,"nom":"Catherine Osson","nom_de_famille":"Osson","prenom":"Catherine","sexe":"F","date_naissance":"1974-02-07","lieu_naissance":"Croix (Nord)","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":8,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/Ossoncatherine"},{"site":"http:\/\/catherineosson.fr"}],"emails":[{"email":"catherine.osson@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Directrice d'\u00e9cole","place_en_hemicycle":"371","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720492","id_an":"720492","slug":"catherine-osson","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/catherine-osson","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/catherine-osson\/json","nb_mandats":1,"twitter":"Ossoncatherine","semaines_presence":33,"commission_presences":57,"commission_interventions":26,"hemicycle_interventions":40,"hemicycle_interventions_courtes":7,"amendements_proposes":27,"amendements_signes":353,"amendements_adoptes":151,"rapports":1,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":10,"questions_ecrites":21,"questions_orales":3}},{"depute":{"id":297,"nom":"Jimmy Pahun","nom_de_famille":"Pahun","prenom":"Jimmy","sexe":"H","date_naissance":"1962-05-15","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"56","nom_circo":"Morbihan","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Mouvement D\u00e9mocrate","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/jimmypahun\/"},{"site":"http:\/\/jimmypahun.fr"}],"emails":[{"email":"jimmy.pahun@orange.fr"},{"email":"jimmy.pahun@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Navigateur","place_en_hemicycle":"176","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720334","id_an":"720334","slug":"jimmy-pahun","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jimmy-pahun","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jimmy-pahun\/json","nb_mandats":1,"twitter":"","semaines_presence":32,"commission_presences":55,"commission_interventions":100,"hemicycle_interventions":78,"hemicycle_interventions_courtes":50,"amendements_proposes":70,"amendements_signes":753,"amendements_adoptes":138,"rapports":1,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":5,"questions_ecrites":1,"questions_orales":2}},{"depute":{"id":227,"nom":"Ludovic Pajot","nom_de_famille":"Pajot","prenom":"Ludovic","sexe":"H","date_naissance":"1993-11-18","lieu_naissance":"Beuvry (Pas-de-Calais)","num_deptmt":"62","nom_circo":"Pas-de-Calais","num_circo":10,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"NI","parti_ratt_financier":"Rassemblement national","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/Ludovic-PAJOT-418363448234329\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/ludovicpajot"},{"site":"http:\/\/ludovicpajot.fr"}],"emails":[{"email":"ludovic.pajot@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":0,"place_en_hemicycle":"56","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720606","id_an":"720606","slug":"ludovic-pajot","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/ludovic-pajot","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/ludovic-pajot\/json","nb_mandats":1,"twitter":"ludovicpajot","semaines_presence":31,"commission_presences":26,"commission_interventions":12,"hemicycle_interventions":45,"hemicycle_interventions_courtes":20,"amendements_proposes":64,"amendements_signes":370,"amendements_adoptes":0,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":4,"questions_ecrites":44,"questions_orales":5}},{"depute":{"id":550,"nom":"Xavier Paluszkiewicz","nom_de_famille":"Paluszkiewicz","prenom":"Xavier","sexe":"H","date_naissance":"1972-12-13","lieu_naissance":"Villerupt (Meurthe-et-Moselle)","num_deptmt":"54","nom_circo":"Meurthe-et-Moselle","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/XavierPaluAN\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/XavierPalu2017"},{"site":"http:\/\/www.xavier-paluszkiewicz.fr"}],"emails":[{"email":"xavier.paluszkiewicz@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Employ\u00e9 (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"541","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720402","id_an":"720402","slug":"xavier-paluszkiewicz","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/xavier-paluszkiewicz","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/xavier-paluszkiewicz\/json","nb_mandats":1,"twitter":"XavierPalu2017","semaines_presence":30,"commission_presences":64,"commission_interventions":30,"hemicycle_interventions":39,"hemicycle_interventions_courtes":13,"amendements_proposes":93,"amendements_signes":511,"amendements_adoptes":156,"rapports":1,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":8,"questions_ecrites":19,"questions_orales":0}},{"depute":{"id":34,"nom":"Bertrand Pancher","nom_de_famille":"Pancher","prenom":"Bertrand","sexe":"H","date_naissance":"1958-06-05","lieu_naissance":"Saint-Mihiel (Meuse)","num_deptmt":"55","nom_circo":"Meuse","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LT","parti_ratt_financier":"Union des d\u00e9mocrates, radicaux et lib\u00e9raux","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/bertrand.pancher\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/BertrandPancher"},{"site":"http:\/\/www.bertrandpancher.fr"}],"emails":[{"email":"bpancher.depute@orange.fr"},{"email":"bertrand.pancher@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Directeur du d\u00e9veloppement","place_en_hemicycle":"154","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA333421","id_an":"333421","slug":"bertrand-pancher","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/bertrand-pancher","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/bertrand-pancher\/json","nb_mandats":2,"twitter":"BertrandPancher","semaines_presence":38,"commission_presences":85,"commission_interventions":101,"hemicycle_interventions":169,"hemicycle_interventions_courtes":166,"amendements_proposes":329,"amendements_signes":2620,"amendements_adoptes":99,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":6,"questions_ecrites":11,"questions_orales":9}},{"depute":{"id":246,"nom":"Sophie Panonacle","nom_de_famille":"Panonacle","prenom":"Sophie","sexe":"F","date_naissance":"1968-12-16","lieu_naissance":"Bordeaux (Gironde)","num_deptmt":"33","nom_circo":"Gironde","num_circo":8,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/SoPanonacle"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/SoPanonacle"}],"emails":[{"email":"sophie.panonacle@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":0,"place_en_hemicycle":"281","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719632","id_an":"719632","slug":"sophie-panonacle","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sophie-panonacle","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sophie-panonacle\/json","nb_mandats":1,"twitter":"SoPanonacle","semaines_presence":28,"commission_presences":50,"commission_interventions":44,"hemicycle_interventions":9,"hemicycle_interventions_courtes":1,"amendements_proposes":25,"amendements_signes":485,"amendements_adoptes":165,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":7,"questions_ecrites":30,"questions_orales":2}},{"depute":{"id":348,"nom":"Mathilde Panot","nom_de_famille":"Panot","prenom":"Mathilde","sexe":"F","date_naissance":"1989-01-15","lieu_naissance":"Tours (Indre-et-Loire)","num_deptmt":"94","nom_circo":"Val-de-Marne","num_circo":10,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LFI","parti_ratt_financier":"La France Insoumise","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/MathildePanotFI\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/mathildepanot"},{"site":"https:\/\/lafranceinsoumise.fr"}],"emails":[{"email":"mathilde.panot@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Coordinatrice de projets associatifs","place_en_hemicycle":"604","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720892","id_an":"720892","slug":"mathilde-panot","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/mathilde-panot","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/mathilde-panot\/json","nb_mandats":1,"twitter":"mathildepanot","semaines_presence":41,"commission_presences":72,"commission_interventions":184,"hemicycle_interventions":386,"hemicycle_interventions_courtes":317,"amendements_proposes":2756,"amendements_signes":4952,"amendements_adoptes":28,"rapports":0,"propositions_ecrites":1,"propositions_signees":29,"questions_ecrites":12,"questions_orales":17}},{"depute":{"id":384,"nom":"Jean-Fran\u00e7ois Parigi","nom_de_famille":"Parigi","prenom":"Jean-Fran\u00e7ois","sexe":"H","date_naissance":"1960-01-25","lieu_naissance":"Ch\u00e2tenay-Malabry (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"77","nom_circo":"Seine-et-Marne","num_circo":6,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[],"emails":[{"email":"jean-francois.parigi@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Autre profession","place_en_hemicycle":"32","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721636","id_an":"721636","slug":"jean-francois-parigi","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-francois-parigi","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-francois-parigi\/json","nb_mandats":2,"twitter":"","semaines_presence":26,"commission_presences":21,"commission_interventions":0,"hemicycle_interventions":0,"hemicycle_interventions_courtes":5,"amendements_proposes":0,"amendements_signes":532,"amendements_adoptes":14,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":17,"questions_ecrites":14,"questions_orales":0}},{"depute":{"id":79,"nom":"Didier Paris","nom_de_famille":"Paris","prenom":"Didier","sexe":"H","date_naissance":"1954-02-14","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"21","nom_circo":"C\u00f4te-d'Or","num_circo":5,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.didier-paris.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/didierparis2017\/"}],"emails":[{"email":"didier.paris@assemblee-nationale.fr"},{"email":"permanence.dparis@gmail.com"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"403","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719202","id_an":"719202","slug":"didier-paris","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/didier-paris","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/didier-paris\/json","nb_mandats":1,"twitter":"","semaines_presence":32,"commission_presences":47,"commission_interventions":21,"hemicycle_interventions":9,"hemicycle_interventions_courtes":1,"amendements_proposes":1,"amendements_signes":334,"amendements_adoptes":176,"rapports":2,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":10,"questions_ecrites":1,"questions_orales":2}},{"depute":{"id":529,"nom":"Zivka Park","nom_de_famille":"Park","prenom":"Zivka","sexe":"F","date_naissance":"1985-01-22","lieu_naissance":"Aubervilliers (Seine-Saint-Denis)","num_deptmt":"95","nom_circo":"Val-d'Oise","num_circo":9,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/zivkapark.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/ZivkaPark\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/zivkapark"}],"emails":[{"email":"zivka.park@assemblee-nationale.fr"},{"email":"zivka.park@en-marche.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Autre cadre (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"428","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720944","id_an":"720944","slug":"zivka-park","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/zivka-park","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/zivka-park\/json","nb_mandats":1,"twitter":"zivkapark","semaines_presence":26,"commission_presences":54,"commission_interventions":49,"hemicycle_interventions":28,"hemicycle_interventions_courtes":5,"amendements_proposes":60,"amendements_signes":499,"amendements_adoptes":207,"rapports":2,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":8,"questions_ecrites":1,"questions_orales":2}},{"depute":{"id":458,"nom":"George Pau-Langevin","nom_de_famille":"Pau-Langevin","prenom":"George","sexe":"F","date_naissance":"1948-10-19","lieu_naissance":"Pointe-\u00e0-Pitre (Guadeloupe)","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":15,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/Pau_Langevin"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/georgepaulange20\/"},{"site":"http:\/\/www.georgepaulangevin.fr"}],"emails":[{"email":"george.pau-langevin@assemblee-nationale.fr"},{"email":"georgepaulangevin@gmail.com"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 16\/06\/2012 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 21\/07\/2012 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"01\/10\/2016 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Avocat honoraire","place_en_hemicycle":"511","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA335532","id_an":"335532","slug":"george-pau-langevin","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/george-pau-langevin","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/george-pau-langevin\/json","nb_mandats":1,"twitter":"Pau_Langevin","semaines_presence":37,"commission_presences":83,"commission_interventions":43,"hemicycle_interventions":107,"hemicycle_interventions_courtes":24,"amendements_proposes":45,"amendements_signes":3350,"amendements_adoptes":136,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":12,"questions_ecrites":6,"questions_orales":4}},{"depute":{"id":575,"nom":"\u00c9ric Pauget","nom_de_famille":"Pauget","prenom":"\u00c9ric","sexe":"H","date_naissance":"1970-08-18","lieu_naissance":"Antibes (Alpes-Maritimes)","num_deptmt":"06","nom_circo":"Alpes-Maritimes","num_circo":7,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/PaugetDepute\/"},{"site":"http:\/\/www.ericpauget.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/EricPAUGET1"}],"emails":[{"email":"eric.pauget@assemblee-nationale.fr"},{"email":"e.pauget@orange.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Autre cadre (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"149","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA718784","id_an":"718784","slug":"eric-pauget","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/eric-pauget","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/eric-pauget\/json","nb_mandats":1,"twitter":"EricPAUGET1","semaines_presence":30,"commission_presences":62,"commission_interventions":36,"hemicycle_interventions":61,"hemicycle_interventions_courtes":4,"amendements_proposes":201,"amendements_signes":2614,"amendements_adoptes":42,"rapports":0,"propositions_ecrites":8,"propositions_signees":79,"questions_ecrites":47,"questions_orales":4}},{"depute":{"id":393,"nom":"Herv\u00e9 Pellois","nom_de_famille":"Pellois","prenom":"Herv\u00e9","sexe":"H","date_naissance":"1951-04-17","lieu_naissance":"La Chapelle Blanche (C\u00f4tes-d'Armor)","num_deptmt":"56","nom_circo":"Morbihan","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.hervepellois.fr"},{"site":"http:\/\/www.hervepellois2017.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/HervePellois"}],"emails":[{"email":"herve.pellois@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"376","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA607595","id_an":"607595","slug":"herve-pellois","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/herve-pellois","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/herve-pellois\/json","nb_mandats":1,"twitter":"HervePellois","semaines_presence":30,"commission_presences":63,"commission_interventions":47,"hemicycle_interventions":32,"hemicycle_interventions_courtes":5,"amendements_proposes":23,"amendements_signes":699,"amendements_adoptes":190,"rapports":1,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":8,"questions_ecrites":5,"questions_orales":0}},{"depute":{"id":396,"nom":"Guillaume Peltier","nom_de_famille":"Peltier","prenom":"Guillaume","sexe":"H","date_naissance":"1976-08-27","lieu_naissance":"Paris 14 (Paris)","num_deptmt":"41","nom_circo":"Loir-et-Cher","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/GuillaumePeltier.fr\/"},{"site":"http:\/\/www.guillaumepeltier.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/G_Peltier"},{"site":"http:\/\/www.guillaumepeltier.com"}],"emails":[{"email":"guillaume.peltier@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Autre cadre (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"139","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719946","id_an":"719946","slug":"guillaume-peltier","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/guillaume-peltier","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/guillaume-peltier\/json","nb_mandats":1,"twitter":"G_Peltier","semaines_presence":19,"commission_presences":15,"commission_interventions":0,"hemicycle_interventions":18,"hemicycle_interventions_courtes":2,"amendements_proposes":1,"amendements_signes":365,"amendements_adoptes":14,"rapports":0,"propositions_ecrites":8,"propositions_signees":39,"questions_ecrites":26,"questions_orales":1}},{"depute":{"id":153,"nom":"Alain Perea","nom_de_famille":"Perea","prenom":"Alain","sexe":"H","date_naissance":"1971-06-05","lieu_naissance":"B\u00e9ziers (H\u00e9rault)","num_deptmt":"11","nom_circo":"Aude","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/pereaalain\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/pereaalain"},{"site":"http:\/\/www.alainperea.fr"}],"emails":[{"email":"alain.perea@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A","place_en_hemicycle":"429","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA718802","id_an":"718802","slug":"alain-perea","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/alain-perea","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/alain-perea\/json","nb_mandats":2,"twitter":"pereaalain","semaines_presence":30,"commission_presences":37,"commission_interventions":61,"hemicycle_interventions":48,"hemicycle_interventions_courtes":47,"amendements_proposes":59,"amendements_signes":555,"amendements_adoptes":177,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":11,"questions_ecrites":7,"questions_orales":2}},{"depute":{"id":364,"nom":"Patrice Perrot","nom_de_famille":"Perrot","prenom":"Patrice","sexe":"H","date_naissance":"1964-02-24","lieu_naissance":"Decize (Ni\u00e8vre)","num_deptmt":"58","nom_circo":"Ni\u00e8vre","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/patriceperrotenmarche58\/"}],"emails":[{"email":"patrice.perrot@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Industriel-Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"547","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720414","id_an":"720414","slug":"patrice-perrot","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/patrice-perrot","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/patrice-perrot\/json","nb_mandats":1,"twitter":"","semaines_presence":28,"commission_presences":44,"commission_interventions":4,"hemicycle_interventions":1,"hemicycle_interventions_courtes":0,"amendements_proposes":0,"amendements_signes":830,"amendements_adoptes":198,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":11,"questions_ecrites":21,"questions_orales":0}},{"depute":{"id":538,"nom":"Bernard Perrut","nom_de_famille":"Perrut","prenom":"Bernard","sexe":"H","date_naissance":"1957-01-24","lieu_naissance":"Villefranche-sur-Sa\u00f4ne (Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"69","nom_circo":"Rh\u00f4ne","num_circo":9,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/b_perrut"},{"site":"http:\/\/www.bperrut.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/bernardperrut1\/"}],"emails":[{"email":"bernard.perrut@assemblee-nationale.fr"},{"email":"bperrut@wanadoo.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Ancien avocat","place_en_hemicycle":"108","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2377","id_an":"2377","slug":"bernard-perrut","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/bernard-perrut","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/bernard-perrut\/json","nb_mandats":2,"twitter":"b_perrut","semaines_presence":31,"commission_presences":41,"commission_interventions":43,"hemicycle_interventions":29,"hemicycle_interventions_courtes":3,"amendements_proposes":105,"amendements_signes":3400,"amendements_adoptes":58,"rapports":1,"propositions_ecrites":3,"propositions_signees":94,"questions_ecrites":47,"questions_orales":6}},{"depute":{"id":170,"nom":"Pierre Person","nom_de_famille":"Person","prenom":"Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1989-01-22","lieu_naissance":"Nancy (Meurthe-et-Moselle)","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":6,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/pierr_person"},{"site":"http:\/\/en-marche.fr"}],"emails":[{"email":"pierre.person@en-marche.fr"},{"email":"pierre.person@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Autre cadre (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"558","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721568","id_an":"721568","slug":"pierre-person","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/pierre-person","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/pierre-person\/json","nb_mandats":1,"twitter":"pierr_person","semaines_presence":19,"commission_presences":13,"commission_interventions":0,"hemicycle_interventions":0,"hemicycle_interventions_courtes":1,"amendements_proposes":2,"amendements_signes":330,"amendements_adoptes":166,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":7,"questions_ecrites":0,"questions_orales":0}},{"depute":{"id":460,"nom":"Anne-Laurence Petel","nom_de_famille":"Petel","prenom":"Anne-Laurence","sexe":"F","date_naissance":"1970-02-08","lieu_naissance":"Saint Rapha\u00ebl (Var)","num_deptmt":"13","nom_circo":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","num_circo":14,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/petelannelaurence\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/al_petel"},{"site":"http:\/\/www.aixaucoeur.fr"}],"emails":[{"email":"anne-laurence.petel@assemblee-nationale.fr"},{"email":"anne-laurence.petel@en-marche.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Charg\u00e9e des relations ext\u00e9rieures - secteur t\u00e9l\u00e9com","place_en_hemicycle":"440","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA718930","id_an":"718930","slug":"anne-laurence-petel","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/anne-laurence-petel","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/anne-laurence-petel\/json","nb_mandats":1,"twitter":"al_petel","semaines_presence":21,"commission_presences":34,"commission_interventions":34,"hemicycle_interventions":5,"hemicycle_interventions_courtes":0,"amendements_proposes":36,"amendements_signes":358,"amendements_adoptes":133,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":8,"questions_ecrites":11,"questions_orales":2}},{"depute":{"id":603,"nom":"B\u00e9n\u00e9dicte P\u00e9telle","nom_de_famille":"P\u00e9telle","prenom":"B\u00e9n\u00e9dicte","sexe":"F","date_naissance":"1971-06-04","lieu_naissance":"Bourg-en-Bresse (Ain)","num_deptmt":"92","nom_circo":"Hauts-de-Seine","num_circo":2,"mandat_debut":"2019-02-26","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[],"emails":[{"email":"Benedicte.Petelle@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"26\/02\/2019 \/  \/ "}],"profession":"Professeur des \u00e9coles (sp\u00e9cialit\u00e9 fran\u00e7ais langue \u00e9trang\u00e8re)","place_en_hemicycle":"209","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA722090","id_an":"722090","slug":"benedicte-petelle","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/benedicte-petelle","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/benedicte-petelle\/json","nb_mandats":1,"twitter":"","semaines_presence":31,"commission_presences":80,"commission_interventions":23,"hemicycle_interventions":5,"hemicycle_interventions_courtes":1,"amendements_proposes":5,"amendements_signes":418,"amendements_adoptes":162,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":7,"questions_ecrites":2,"questions_orales":0}},{"depute":{"id":117,"nom":"Maud Petit","nom_de_famille":"Petit","prenom":"Maud","sexe":"F","date_naissance":"1971-11-15","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"94","nom_circo":"Val-de-Marne","num_circo":4,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Mouvement D\u00e9mocrate","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/Maud-Petit-la-R\u00e9publique-En-Marche-186397495216968\/"},{"site":"http:\/\/www.maudpetit2017.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/MaudPetit_AN94"},{"site":"http:\/\/www.facebook.com\/MaudPetit.AN94"}],"emails":[{"email":"maud.petit@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Employ\u00e9e (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"262","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721234","id_an":"721234","slug":"maud-petit","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/maud-petit","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/maud-petit\/json","nb_mandats":1,"twitter":"MaudPetit_AN94","semaines_presence":29,"commission_presences":37,"commission_interventions":36,"hemicycle_interventions":35,"hemicycle_interventions_courtes":9,"amendements_proposes":34,"amendements_signes":883,"amendements_adoptes":155,"rapports":1,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":4,"questions_ecrites":16,"questions_orales":5}},{"depute":{"id":164,"nom":"Val\u00e9rie Petit","nom_de_famille":"Petit","prenom":"Val\u00e9rie","sexe":"F","date_naissance":"1976-06-23","lieu_naissance":"Meaux (Seine-et-Marne)","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":9,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"AE","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/ValeriePetit_EM"}],"emails":[{"email":"valerie.petit@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Enseignant chercheur","place_en_hemicycle":"214","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720500","id_an":"720500","slug":"valerie-petit","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/valerie-petit","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/valerie-petit\/json","nb_mandats":1,"twitter":"ValeriePetit_EM","semaines_presence":24,"commission_presences":30,"commission_interventions":5,"hemicycle_interventions":15,"hemicycle_interventions_courtes":0,"amendements_proposes":22,"amendements_signes":492,"amendements_adoptes":152,"rapports":1,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":10,"questions_ecrites":7,"questions_orales":1}},{"depute":{"id":213,"nom":"Fr\u00e9d\u00e9ric Petit","nom_de_famille":"Petit","prenom":"Fr\u00e9d\u00e9ric","sexe":"H","date_naissance":"1961-02-10","lieu_naissance":"Marseille (Bouches-du-Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"999","nom_circo":"Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France","num_circo":7,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Mouvement D\u00e9mocrate","sites_web":[{"site":"http:\/\/frederic-petit.eu"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/fpetitAN"}],"emails":[{"email":"frederic.petit@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Ing\u00e9nieur","place_en_hemicycle":"260","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721182","id_an":"721182","slug":"frederic-petit","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/frederic-petit","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/frederic-petit\/json","nb_mandats":1,"twitter":"fpetitAN","semaines_presence":29,"commission_presences":40,"commission_interventions":60,"hemicycle_interventions":232,"hemicycle_interventions_courtes":165,"amendements_proposes":19,"amendements_signes":721,"amendements_adoptes":135,"rapports":1,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":3,"questions_ecrites":10,"questions_orales":2}},{"depute":{"id":325,"nom":"St\u00e9phane Peu","nom_de_famille":"Peu","prenom":"St\u00e9phane","sexe":"H","date_naissance":"1962-07-24","lieu_naissance":"Pau (Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques)","num_deptmt":"93","nom_circo":"Seine-Saint-Denis","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"GDR","parti_ratt_financier":"Parti communiste fran\u00e7ais","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/stephanepeu\/"},{"site":"http:\/\/www.stephanepeu.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/stephane1peu"}],"emails":[{"email":"stephane.peu@assemblee-nationale.fr"},{"email":"stephane.peu@ville-saint-denis.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Employ\u00e9 administratif","place_en_hemicycle":"589","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721270","id_an":"721270","slug":"stephane-peu","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/stephane-peu","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/stephane-peu\/json","nb_mandats":2,"twitter":"stephane1peu","semaines_presence":39,"commission_presences":69,"commission_interventions":111,"hemicycle_interventions":405,"hemicycle_interventions_courtes":296,"amendements_proposes":998,"amendements_signes":2470,"amendements_adoptes":52,"rapports":0,"propositions_ecrites":1,"propositions_signees":17,"questions_ecrites":58,"questions_orales":13}},{"depute":{"id":144,"nom":"B\u00e9n\u00e9dicte Peyrol","nom_de_famille":"Peyrol","prenom":"B\u00e9n\u00e9dicte","sexe":"F","date_naissance":"1991-03-23","lieu_naissance":"Vichy (Allier)","num_deptmt":"03","nom_circo":"Allier","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/BPeyrolREM0303\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/B_Peyrol"},{"site":"https:\/\/www.benedicte-peyrol.fr"}],"emails":[{"email":"benedicte.peyrol@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Conseiller juridique","place_en_hemicycle":"201","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA718736","id_an":"718736","slug":"benedicte-peyrol","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/benedicte-peyrol","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/benedicte-peyrol\/json","nb_mandats":1,"twitter":"B_Peyrol","semaines_presence":25,"commission_presences":39,"commission_interventions":43,"hemicycle_interventions":36,"hemicycle_interventions_courtes":7,"amendements_proposes":30,"amendements_signes":320,"amendements_adoptes":179,"rapports":1,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":8,"questions_ecrites":3,"questions_orales":1}},{"depute":{"id":263,"nom":"Mich\u00e8le Peyron","nom_de_famille":"Peyron","prenom":"Mich\u00e8le","sexe":"F","date_naissance":"1961-07-22","lieu_naissance":"N\u00eemes (Gard)","num_deptmt":"77","nom_circo":"Seine-et-Marne","num_circo":9,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/MichelePeyron"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/michele.peyron.79"}],"emails":[{"email":"michele.peyron@assemblee-nationale.fr"},{"email":"michelepeyronenmarche77@gmail.com"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Autre cadre (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"401","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721710","id_an":"721710","slug":"michele-peyron","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/michele-peyron","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/michele-peyron\/json","nb_mandats":1,"twitter":"MichelePeyron","semaines_presence":28,"commission_presences":33,"commission_interventions":17,"hemicycle_interventions":20,"hemicycle_interventions_courtes":24,"amendements_proposes":0,"amendements_signes":345,"amendements_adoptes":166,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":8,"questions_ecrites":0,"questions_orales":3}},{"depute":{"id":105,"nom":"Damien Pichereau","nom_de_famille":"Pichereau","prenom":"Damien","sexe":"H","date_naissance":"1988-01-28","lieu_naissance":"Mamers (Sarthe)","num_deptmt":"72","nom_circo":"Sarthe","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.damien-pichereau.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/DamienPichereau"}],"emails":[{"email":"damien.pichereau@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Employ\u00e9 (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"303","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721372","id_an":"721372","slug":"damien-pichereau","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/damien-pichereau","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/damien-pichereau\/json","nb_mandats":1,"twitter":"DamienPichereau","semaines_presence":26,"commission_presences":26,"commission_interventions":3,"hemicycle_interventions":9,"hemicycle_interventions_courtes":4,"amendements_proposes":15,"amendements_signes":313,"amendements_adoptes":141,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":8,"questions_ecrites":47,"questions_orales":2}},{"depute":{"id":71,"nom":"Sylvia Pinel","nom_de_famille":"Pinel","prenom":"Sylvia","sexe":"F","date_naissance":"1977-09-28","lieu_naissance":"L'Union (Haute-Garonne)","num_deptmt":"82","nom_circo":"Tarn-et-Garonne","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LT","parti_ratt_financier":"Parti radical de gauche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/SylviaPinel"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/sylvia.pinel\/"}],"emails":[{"email":"sylvia.pinel@assemblee-nationale.fr"},{"email":"permanencesylviapinel@orange.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 16\/06\/2012 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 21\/07\/2012 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"12\/03\/2016 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":0,"place_en_hemicycle":"192","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA336175","id_an":"336175","slug":"sylvia-pinel","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sylvia-pinel","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sylvia-pinel\/json","nb_mandats":1,"twitter":"SylviaPinel","semaines_presence":32,"commission_presences":52,"commission_interventions":47,"hemicycle_interventions":146,"hemicycle_interventions_courtes":18,"amendements_proposes":138,"amendements_signes":2430,"amendements_adoptes":85,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":5,"questions_ecrites":8,"questions_orales":8}},{"depute":{"id":350,"nom":"Christine Pires Beaune","nom_de_famille":"Pires Beaune","prenom":"Christine","sexe":"F","date_naissance":"1964-10-06","lieu_naissance":"Saint-Georges-de-Mons (Puy-de-D\u00f4me)","num_deptmt":"63","nom_circo":"Puy-de-D\u00f4me","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/CPiresBeaune2017\/"},{"site":"http:\/\/www.christinepiresbeaune.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/cpiresbeaune"},{"site":"http:\/\/www.cpb2017.fr"}],"emails":[{"email":"permanence@christinepiresbeaune.fr"},{"email":"christine.piresbeaune@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A","place_en_hemicycle":"507","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA608172","id_an":"608172","slug":"christine-pires-beaune","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/christine-pires-beaune","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/christine-pires-beaune\/json","nb_mandats":1,"twitter":"cpiresbeaune","semaines_presence":36,"commission_presences":72,"commission_interventions":219,"hemicycle_interventions":378,"hemicycle_interventions_courtes":120,"amendements_proposes":392,"amendements_signes":3342,"amendements_adoptes":147,"rapports":1,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":16,"questions_ecrites":28,"questions_orales":14}},{"depute":{"id":490,"nom":"B\u00e9atrice Piron","nom_de_famille":"Piron","prenom":"B\u00e9atrice","sexe":"F","date_naissance":"1965-08-30","lieu_naissance":"Martigues (Bouches-du-Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"78","nom_circo":"Yvelines","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.beatricepiron.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/beatricepiron"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/BPiron78\/"}],"emails":[{"email":"beatrice.piron@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"391","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721844","id_an":"721844","slug":"beatrice-piron","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/beatrice-piron","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/beatrice-piron\/json","nb_mandats":1,"twitter":"beatricepiron","semaines_presence":29,"commission_presences":38,"commission_interventions":153,"hemicycle_interventions":11,"hemicycle_interventions_courtes":0,"amendements_proposes":103,"amendements_signes":621,"amendements_adoptes":220,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":12,"questions_ecrites":7,"questions_orales":0}},{"depute":{"id":45,"nom":"Claire Pitollat","nom_de_famille":"Pitollat","prenom":"Claire","sexe":"F","date_naissance":"1979-09-17","lieu_naissance":"Marseille (Bouches-du-Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"13","nom_circo":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/clairepitollat\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/clairepitollat"},{"site":"http:\/\/www.claire-pitollat.fr"},{"site":"http:\/\/www.clairepitollat.fr"}],"emails":[{"email":"claire.pitollat@assemblee-nationale.fr"},{"email":"claire.pitollat@en-marche.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Ing\u00e9nieur","place_en_hemicycle":"524","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA718910","id_an":"718910","slug":"claire-pitollat","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/claire-pitollat","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/claire-pitollat\/json","nb_mandats":1,"twitter":"clairepitollat","semaines_presence":26,"commission_presences":62,"commission_interventions":6,"hemicycle_interventions":6,"hemicycle_interventions_courtes":1,"amendements_proposes":42,"amendements_signes":584,"amendements_adoptes":199,"rapports":2,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":8,"questions_ecrites":1,"questions_orales":0}},{"depute":{"id":295,"nom":"B\u00e9reng\u00e8re Poletti","nom_de_famille":"Poletti","prenom":"B\u00e9reng\u00e8re","sexe":"F","date_naissance":"1959-10-14","lieu_naissance":"Biencourt-sur-Orge (Meuse)","num_deptmt":"08","nom_circo":"Ardennes","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/poletti_b"}],"emails":[{"email":"berengere.poletti@assemblee-nationale.fr"},{"email":"berengerepoletti08@wanadoo.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Sage-femme","place_en_hemicycle":"22","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267260","id_an":"267260","slug":"berengere-poletti","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/berengere-poletti","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/berengere-poletti\/json","nb_mandats":1,"twitter":"poletti_b","semaines_presence":31,"commission_presences":42,"commission_interventions":61,"hemicycle_interventions":20,"hemicycle_interventions_courtes":26,"amendements_proposes":23,"amendements_signes":3654,"amendements_adoptes":87,"rapports":0,"propositions_ecrites":2,"propositions_signees":74,"questions_ecrites":52,"questions_orales":2}},{"depute":{"id":327,"nom":"Barbara Pompili","nom_de_famille":"Pompili","prenom":"Barbara","sexe":"F","date_naissance":"1975-06-13","lieu_naissance":"Bois-Bernard (Pas-de-Calais)","num_deptmt":"80","nom_circo":"Somme","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/pompilibarbara\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/barbarapompili"},{"site":"http:\/\/www.barbarapompili.fr"}],"emails":[{"email":"permanence@barbarapompili.fr"},{"email":"barbara.pompili@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"18\/06\/2017 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 11\/03\/2016 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Assistante parlementaire","place_en_hemicycle":"348","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA609520","id_an":"609520","slug":"barbara-pompili","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/barbara-pompili","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/barbara-pompili\/json","nb_mandats":1,"twitter":"barbarapompili","semaines_presence":40,"commission_presences":91,"commission_interventions":374,"hemicycle_interventions":74,"hemicycle_interventions_courtes":88,"amendements_proposes":84,"amendements_signes":817,"amendements_adoptes":199,"rapports":1,"propositions_ecrites":1,"propositions_signees":9,"questions_ecrites":8,"questions_orales":0}},{"depute":{"id":307,"nom":"Jean-Pierre Pont","nom_de_famille":"Pont","prenom":"Jean-Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1950-05-09","lieu_naissance":"Portel (Pas-de-Calais)","num_deptmt":"62","nom_circo":"Pas-de-Calais","num_circo":5,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jeanpierrepont.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/JeanPierrePont"}],"emails":[{"email":"jppontdepute@orange.fr"},{"email":"jean-pierre.pont@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"M\u00e9decin","place_en_hemicycle":"234","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2449","id_an":"2449","slug":"jean-pierre-pont","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-pierre-pont","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-pierre-pont\/json","nb_mandats":2,"twitter":"JeanPierrePont","semaines_presence":34,"commission_presences":113,"commission_interventions":16,"hemicycle_interventions":4,"hemicycle_interventions_courtes":0,"amendements_proposes":1,"amendements_signes":383,"amendements_adoptes":189,"rapports":2,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":13,"questions_ecrites":1,"questions_orales":1}},{"depute":{"id":160,"nom":"Jean-Fran\u00e7ois Portarrieu","nom_de_famille":"Portarrieu","prenom":"Jean-Fran\u00e7ois","sexe":"H","date_naissance":"1965-10-14","lieu_naissance":"Toulouse (Haute-Garonne)","num_deptmt":"31","nom_circo":"Haute-Garonne","num_circo":5,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/jfportarrieu"},{"site":"http:\/\/portarrieu.fr"}],"emails":[{"email":"jean-francois.portarrieu@assemblee-nationale.fr"},{"email":"contact@portarrieu.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Journaliste","place_en_hemicycle":"645","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719528","id_an":"719528","slug":"jean-francois-portarrieu","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-francois-portarrieu","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-francois-portarrieu\/json","nb_mandats":1,"twitter":"jfportarrieu","semaines_presence":33,"commission_presences":35,"commission_interventions":23,"hemicycle_interventions":7,"hemicycle_interventions_courtes":0,"amendements_proposes":12,"amendements_signes":272,"amendements_adoptes":129,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":8,"questions_ecrites":29,"questions_orales":1}},{"depute":{"id":138,"nom":"Dominique Potier","nom_de_famille":"Potier","prenom":"Dominique","sexe":"H","date_naissance":"1964-03-17","lieu_naissance":"Toul (Meurthe-et-Moselle)","num_deptmt":"54","nom_circo":"Meurthe-et-Moselle","num_circo":5,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/potierdominique\/"},{"site":"http:\/\/www.dominiquepotier.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/potierdominique"}],"emails":[{"email":"dominique.potier@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Agriculteur","place_en_hemicycle":"495","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA607553","id_an":"607553","slug":"dominique-potier","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/dominique-potier","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/dominique-potier\/json","nb_mandats":1,"twitter":"potierdominique","semaines_presence":34,"commission_presences":60,"commission_interventions":122,"hemicycle_interventions":278,"hemicycle_interventions_courtes":159,"amendements_proposes":354,"amendements_signes":3317,"amendements_adoptes":141,"rapports":1,"propositions_ecrites":2,"propositions_signees":18,"questions_ecrites":45,"questions_orales":7}},{"depute":{"id":379,"nom":"Benoit Potterie","nom_de_famille":"Potterie","prenom":"Benoit","sexe":"H","date_naissance":"1967-07-23","lieu_naissance":"Calais (Pas-de-Calais)","num_deptmt":"62","nom_circo":"Pas-de-Calais","num_circo":8,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/benoitpotterie"},{"site":"http:\/\/www.benoitpotterie.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/potteriebenoit\/"}],"emails":[{"email":"benoit.potterie@en-marche.fr"},{"email":"benoit.potterie@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Opticien audioproth\u00e9siste","place_en_hemicycle":"198","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720590","id_an":"720590","slug":"benoit-potterie","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/benoit-potterie","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/benoit-potterie\/json","nb_mandats":1,"twitter":"benoitpotterie","semaines_presence":32,"commission_presences":51,"commission_interventions":10,"hemicycle_interventions":18,"hemicycle_interventions_courtes":8,"amendements_proposes":61,"amendements_signes":399,"amendements_adoptes":162,"rapports":1,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":9,"questions_ecrites":21,"questions_orales":1}},{"depute":{"id":595,"nom":"Jean-Luc Poudroux","nom_de_famille":"Poudroux","prenom":"Jean-Luc","sexe":"H","date_naissance":"1950-08-29","lieu_naissance":"Saint-Leu (R\u00e9union)","num_deptmt":"974","nom_circo":"R\u00e9union","num_circo":7,"mandat_debut":"2018-10-01","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[],"emails":[{"email":"Jean-Luc.Poudroux@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"01\/10\/2018 \/  \/ "}],"profession":"Retrait\u00e9 de l'\u00e9ducation nationale","place_en_hemicycle":"140","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA759192","id_an":"759192","slug":"jean-luc-poudroux","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-luc-poudroux","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-luc-poudroux\/json","nb_mandats":1,"twitter":"","semaines_presence":13,"commission_presences":12,"commission_interventions":7,"hemicycle_interventions":5,"hemicycle_interventions_courtes":1,"amendements_proposes":9,"amendements_signes":494,"amendements_adoptes":18,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":3,"questions_ecrites":0,"questions_orales":0}},{"depute":{"id":360,"nom":"Josy Poueyto","nom_de_famille":"Poueyto","prenom":"Josy","sexe":"F","date_naissance":"1954-01-13","lieu_naissance":"Paris 4\u00e8me (Paris)","num_deptmt":"64","nom_circo":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Mouvement D\u00e9mocrate","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/josypoueyto"}],"emails":[{"email":"josy.poueyto@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Retrait\u00e9e de la fonction publique (hors enseignement)","place_en_hemicycle":"263","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720720","id_an":"720720","slug":"josy-poueyto","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/josy-poueyto","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/josy-poueyto\/json","nb_mandats":2,"twitter":"josypoueyto","semaines_presence":25,"commission_presences":29,"commission_interventions":13,"hemicycle_interventions":17,"hemicycle_interventions_courtes":7,"amendements_proposes":8,"amendements_signes":758,"amendements_adoptes":134,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":4,"questions_ecrites":0,"questions_orales":5}},{"depute":{"id":394,"nom":"\u00c9ric Poulliat","nom_de_famille":"Poulliat","prenom":"\u00c9ric","sexe":"H","date_naissance":"1974-07-09","lieu_naissance":"Bordeaux (Gironde)","num_deptmt":"33","nom_circo":"Gironde","num_circo":6,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/ericpoulliat\/"},{"site":"http:\/\/www.ericpoulliat.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/EPoulliat"},{"site":"http:\/\/www.ericpoulliat.fr"}],"emails":[{"email":"eric.poulliat@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie B","place_en_hemicycle":"215","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719600","id_an":"719600","slug":"eric-poulliat","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/eric-poulliat","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/eric-poulliat\/json","nb_mandats":1,"twitter":"EPoulliat","semaines_presence":27,"commission_presences":56,"commission_interventions":17,"hemicycle_interventions":10,"hemicycle_interventions_courtes":0,"amendements_proposes":14,"amendements_signes":401,"amendements_adoptes":157,"rapports":1,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":9,"questions_ecrites":8,"questions_orales":2}},{"depute":{"id":453,"nom":"Natalia Pouzyreff","nom_de_famille":"Pouzyreff","prenom":"Natalia","sexe":"F","date_naissance":"1961-02-18","lieu_naissance":"Limoges (Haute-Vienne)","num_deptmt":"78","nom_circo":"Yvelines","num_circo":6,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.nataliapouzyreff.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/npouzyreff78"}],"emails":[{"email":"natalia.pouzyreff@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Ing\u00e9nieure","place_en_hemicycle":"228","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721916","id_an":"721916","slug":"natalia-pouzyreff","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/natalia-pouzyreff","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/natalia-pouzyreff\/json","nb_mandats":1,"twitter":"npouzyreff78","semaines_presence":31,"commission_presences":44,"commission_interventions":22,"hemicycle_interventions":17,"hemicycle_interventions_courtes":11,"amendements_proposes":32,"amendements_signes":360,"amendements_adoptes":119,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":9,"questions_ecrites":4,"questions_orales":2}},{"depute":{"id":375,"nom":"Aur\u00e9lien Pradi\u00e9","nom_de_famille":"Pradi\u00e9","prenom":"Aur\u00e9lien","sexe":"H","date_naissance":"1986-03-14","lieu_naissance":"Cahors (Lot)","num_deptmt":"46","nom_circo":"Lot","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/AurelienPradie"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/aurelien.pradie\/"}],"emails":[{"email":"aurelien.pradie@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"38","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720100","id_an":"720100","slug":"aurelien-pradie","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/aurelien-pradie","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/aurelien-pradie\/json","nb_mandats":1,"twitter":"AurelienPradie","semaines_presence":32,"commission_presences":11,"commission_interventions":69,"hemicycle_interventions":181,"hemicycle_interventions_courtes":180,"amendements_proposes":86,"amendements_signes":633,"amendements_adoptes":39,"rapports":3,"propositions_ecrites":1,"propositions_signees":8,"questions_ecrites":15,"questions_orales":4}},{"depute":{"id":597,"nom":"Florence Provendier","nom_de_famille":"Provendier","prenom":"Florence","sexe":"F","date_naissance":"1965-10-28","lieu_naissance":"Saint-Denis (Seine-Saint-Denis)","num_deptmt":"92","nom_circo":"Hauts-de-Seine","num_circo":10,"mandat_debut":"2018-11-17","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/flprovendier"},{"site":"http:\/\/florenceprovendier.fr"}],"emails":[{"email":"Florence.Provendier@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"17\/11\/2018 \/  \/ "}],"profession":"Cadre dirigeant","place_en_hemicycle":"221","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA722194","id_an":"722194","slug":"florence-provendier","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/florence-provendier","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/florence-provendier\/json","nb_mandats":1,"twitter":"flprovendier","semaines_presence":33,"commission_presences":81,"commission_interventions":74,"hemicycle_interventions":32,"hemicycle_interventions_courtes":8,"amendements_proposes":52,"amendements_signes":696,"amendements_adoptes":187,"rapports":0,"propositions_ecrites":1,"propositions_signees":10,"questions_ecrites":17,"questions_orales":3}},{"depute":{"id":534,"nom":"Lo\u00efc Prud'homme","nom_de_famille":"Prud'homme","prenom":"Lo\u00efc","sexe":"H","date_naissance":"1969-08-19","lieu_naissance":"B\u00e8gles (Gironde)","num_deptmt":"33","nom_circo":"Gironde","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LFI","parti_ratt_financier":"La France Insoumise","sites_web":[{"site":"https:\/\/loicprudhomme.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/PrudhommeLoic"}],"emails":[{"email":"loic.prudhomme@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie B","place_en_hemicycle":"621","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719578","id_an":"719578","slug":"loic-prud-homme","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/loic-prud-homme","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/loic-prud-homme\/json","nb_mandats":1,"twitter":"PrudhommeLoic","semaines_presence":31,"commission_presences":40,"commission_interventions":119,"hemicycle_interventions":136,"hemicycle_interventions_courtes":117,"amendements_proposes":2749,"amendements_signes":4963,"amendements_adoptes":29,"rapports":0,"propositions_ecrites":3,"propositions_signees":27,"questions_ecrites":26,"questions_orales":6}},{"depute":{"id":292,"nom":"Joaquim Pueyo","nom_de_famille":"Pueyo","prenom":"Joaquim","sexe":"H","date_naissance":"1950-05-30","lieu_naissance":"Alen\u00e7on (Orne)","num_deptmt":"61","nom_circo":"Orne","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/joaquimpueyo.com\/FR"},{"site":"http:\/\/www.joaquimpueyo.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Joaquim_PUEYO"}],"emails":[{"email":"joaquim.pueyo@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Retrait\u00e9 de la fonction publique","place_en_hemicycle":"516","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA608011","id_an":"608011","slug":"joaquim-pueyo","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/joaquim-pueyo","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/joaquim-pueyo\/json","nb_mandats":2,"twitter":"Joaquim_PUEYO","semaines_presence":31,"commission_presences":49,"commission_interventions":47,"hemicycle_interventions":60,"hemicycle_interventions_courtes":6,"amendements_proposes":81,"amendements_signes":3230,"amendements_adoptes":130,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":13,"questions_ecrites":4,"questions_orales":13}},{"depute":{"id":250,"nom":"Fran\u00e7ois Pupponi","nom_de_famille":"Pupponi","prenom":"Fran\u00e7ois","sexe":"H","date_naissance":"1962-07-31","lieu_naissance":"Nantua (Ain)","num_deptmt":"95","nom_circo":"Val-d'Oise","num_circo":8,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LT","parti_ratt_financier":"R\u00e9gions et peuples solidaires","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/fpupponi"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/PupponiFrancois\/"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/Pupponi"}],"emails":[{"email":"francois.pupponi@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"16\/12\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Administrateur des Finances publiques adjoint","place_en_hemicycle":"510","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA405480","id_an":"405480","slug":"francois-pupponi","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/francois-pupponi","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/francois-pupponi\/json","nb_mandats":2,"twitter":"fpupponi","semaines_presence":34,"commission_presences":85,"commission_interventions":190,"hemicycle_interventions":341,"hemicycle_interventions_courtes":213,"amendements_proposes":544,"amendements_signes":2904,"amendements_adoptes":105,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":11,"questions_ecrites":0,"questions_orales":5}},{"depute":{"id":474,"nom":"Adrien Quatennens","nom_de_famille":"Quatennens","prenom":"Adrien","sexe":"H","date_naissance":"1990-05-23","lieu_naissance":"Lille (Nord)","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LFI","parti_ratt_financier":"La France Insoumise","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/AQuatennens\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/AQuatennens"},{"site":"http:\/\/www.adrienquatennens.fr"}],"emails":[{"email":"adrien.quatennens@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Employ\u00e9 (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"612","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720422","id_an":"720422","slug":"adrien-quatennens","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/adrien-quatennens","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/adrien-quatennens\/json","nb_mandats":1,"twitter":"AQuatennens","semaines_presence":28,"commission_presences":47,"commission_interventions":268,"hemicycle_interventions":311,"hemicycle_interventions_courtes":104,"amendements_proposes":2680,"amendements_signes":4948,"amendements_adoptes":28,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":26,"questions_ecrites":47,"questions_orales":9}},{"depute":{"id":402,"nom":"Didier Quentin","nom_de_famille":"Quentin","prenom":"Didier","sexe":"H","date_naissance":"1946-12-23","lieu_naissance":"Royan (Charente-Maritime)","num_deptmt":"17","nom_circo":"Charente-Maritime","num_circo":5,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.didierquentin.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/didierquentin"}],"emails":[{"email":"contact@didierquentin.com"},{"email":"didier.quentin@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Diplomate de carri\u00e8re (ministre pl\u00e9nipotentiaire en retraite)","place_en_hemicycle":"28","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2492","id_an":"2492","slug":"didier-quentin","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/didier-quentin","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/didier-quentin\/json","nb_mandats":2,"twitter":"didierquentin","semaines_presence":27,"commission_presences":38,"commission_interventions":31,"hemicycle_interventions":1,"hemicycle_interventions_courtes":1,"amendements_proposes":0,"amendements_signes":2235,"amendements_adoptes":47,"rapports":3,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":51,"questions_ecrites":43,"questions_orales":0}},{"depute":{"id":40,"nom":"Bruno Questel","nom_de_famille":"Questel","prenom":"Bruno","sexe":"H","date_naissance":"1966-12-21","lieu_naissance":"Bourg-Achard (Eure)","num_deptmt":"27","nom_circo":"Eure","num_circo":4,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.brunoquestel.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/BQuestel"}],"emails":[{"email":"bruno.questel@assemblee-nationale.fr"},{"email":"bruno.questel@eure.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"383","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA643127","id_an":"643127","slug":"bruno-questel","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/bruno-questel","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/bruno-questel\/json","nb_mandats":1,"twitter":"BQuestel","semaines_presence":34,"commission_presences":51,"commission_interventions":257,"hemicycle_interventions":274,"hemicycle_interventions_courtes":268,"amendements_proposes":181,"amendements_signes":462,"amendements_adoptes":282,"rapports":4,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":9,"questions_ecrites":15,"questions_orales":1}},{"depute":{"id":336,"nom":"Val\u00e9rie Rabault","nom_de_famille":"Rabault","prenom":"Val\u00e9rie","sexe":"F","date_naissance":"1973-04-25","lieu_naissance":"L'hay les Roses (Val-de-Marne)","num_deptmt":"82","nom_circo":"Tarn-et-Garonne","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.valerierabault.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Valerie_Rabault"}],"emails":[{"email":"valerie.rabault@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Ing\u00e9nieure","place_en_hemicycle":"499","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA609590","id_an":"609590","slug":"valerie-rabault","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/valerie-rabault","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/valerie-rabault\/json","nb_mandats":2,"twitter":"Valerie_Rabault","semaines_presence":41,"commission_presences":90,"commission_interventions":121,"hemicycle_interventions":428,"hemicycle_interventions_courtes":253,"amendements_proposes":336,"amendements_signes":3297,"amendements_adoptes":131,"rapports":2,"propositions_ecrites":4,"propositions_signees":16,"questions_ecrites":16,"questions_orales":12}},{"depute":{"id":451,"nom":"Cathy Racon-Bouzon","nom_de_famille":"Racon-Bouzon","prenom":"Cathy","sexe":"F","date_naissance":"1976-11-22","lieu_naissance":"Domont (Val-d'Oise)","num_deptmt":"13","nom_circo":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","num_circo":5,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/racon-bouzon.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/REM13circo5\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/RaconCathy"}],"emails":[{"email":"cathy.racon-bouzon@assemblee-nationale.fr"},{"email":"cathy@racon-bouzon.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"336","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA718944","id_an":"718944","slug":"cathy-racon-bouzon","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/cathy-racon-bouzon","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/cathy-racon-bouzon\/json","nb_mandats":1,"twitter":"RaconCathy","semaines_presence":25,"commission_presences":35,"commission_interventions":14,"hemicycle_interventions":7,"hemicycle_interventions_courtes":4,"amendements_proposes":16,"amendements_signes":471,"amendements_adoptes":167,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":10,"questions_ecrites":3,"questions_orales":1}},{"depute":{"id":222,"nom":"Alain Ramadier","nom_de_famille":"Ramadier","prenom":"Alain","sexe":"H","date_naissance":"1958-07-08","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"93","nom_circo":"Seine-Saint-Denis","num_circo":10,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/alainramadier"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/alainramadier"}],"emails":[{"email":"alain.ramadier@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Cadre bancaire","place_en_hemicycle":"48","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721286","id_an":"721286","slug":"alain-ramadier","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/alain-ramadier","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/alain-ramadier\/json","nb_mandats":2,"twitter":"alainramadier","semaines_presence":31,"commission_presences":64,"commission_interventions":52,"hemicycle_interventions":41,"hemicycle_interventions_courtes":36,"amendements_proposes":43,"amendements_signes":2709,"amendements_adoptes":50,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":37,"questions_ecrites":9,"questions_orales":0}},{"depute":{"id":366,"nom":"Nadia Ramassamy","nom_de_famille":"Ramassamy","prenom":"Nadia","sexe":"F","date_naissance":"1961-05-17","lieu_naissance":"Sainte-Clotilde (R\u00e9union)","num_deptmt":"974","nom_circo":"R\u00e9union","num_circo":6,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/nadiaramassamy.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/NadiaRamassamy"}],"emails":[{"email":"nadia.ramassamy@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"M\u00e9decin","place_en_hemicycle":"44","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721070","id_an":"721070","slug":"nadia-ramassamy","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/nadia-ramassamy","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/nadia-ramassamy\/json","nb_mandats":2,"twitter":"NadiaRamassamy","semaines_presence":8,"commission_presences":9,"commission_interventions":15,"hemicycle_interventions":49,"hemicycle_interventions_courtes":9,"amendements_proposes":318,"amendements_signes":1555,"amendements_adoptes":34,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":46,"questions_ecrites":23,"questions_orales":2}},{"depute":{"id":70,"nom":"Richard Ramos","nom_de_famille":"Ramos","prenom":"Richard","sexe":"H","date_naissance":"1968-03-23","lieu_naissance":"Blois (Loir-et-Cher)","num_deptmt":"45","nom_circo":"Loiret","num_circo":6,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Mouvement D\u00e9mocrate","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/_richardramos"}],"emails":[{"email":"richard.ramos@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Autre cadre (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"264","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720092","id_an":"720092","slug":"richard-ramos","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/richard-ramos","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/richard-ramos\/json","nb_mandats":2,"twitter":"_richardramos","semaines_presence":25,"commission_presences":18,"commission_interventions":13,"hemicycle_interventions":26,"hemicycle_interventions_courtes":15,"amendements_proposes":48,"amendements_signes":787,"amendements_adoptes":136,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":11,"questions_ecrites":19,"questions_orales":1}},{"depute":{"id":9,"nom":"Pierre-Alain Raphan","nom_de_famille":"Raphan","prenom":"Pierre-Alain","sexe":"H","date_naissance":"1983-04-06","lieu_naissance":"Choisy-le-Roi (Val-de-Marne)","num_deptmt":"91","nom_circo":"Essonne","num_circo":10,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.9110.fr"},{"site":"http:\/\/www.raphan2017.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/p_a_raphan"}],"emails":[{"email":"pierre-alain.raphan@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Directeur d'un cabinet de conseil","place_en_hemicycle":"269","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721888","id_an":"721888","slug":"pierre-alain-raphan","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/pierre-alain-raphan","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/pierre-alain-raphan\/json","nb_mandats":1,"twitter":"p_a_raphan","semaines_presence":31,"commission_presences":53,"commission_interventions":23,"hemicycle_interventions":13,"hemicycle_interventions_courtes":9,"amendements_proposes":39,"amendements_signes":561,"amendements_adoptes":171,"rapports":0,"propositions_ecrites":1,"propositions_signees":12,"questions_ecrites":1,"questions_orales":1}},{"depute":{"id":436,"nom":"Jean-Hugues Ratenon","nom_de_famille":"Ratenon","prenom":"Jean-Hugues","sexe":"H","date_naissance":"1967-06-25","lieu_naissance":"Saint-Beno\u00eet (R\u00e9union)","num_deptmt":"974","nom_circo":"R\u00e9union","num_circo":5,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LFI","parti_ratt_financier":"La France Insoumise","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/DeputeRatenon"}],"emails":[{"email":"jean-hugues.ratenon@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Employ\u00e9 (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"619","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721062","id_an":"721062","slug":"jean-hugues-ratenon","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-hugues-ratenon","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-hugues-ratenon\/json","nb_mandats":1,"twitter":"DeputeRatenon","semaines_presence":13,"commission_presences":16,"commission_interventions":21,"hemicycle_interventions":59,"hemicycle_interventions_courtes":7,"amendements_proposes":2655,"amendements_signes":5023,"amendements_adoptes":30,"rapports":0,"propositions_ecrites":5,"propositions_signees":26,"questions_ecrites":25,"questions_orales":4}},{"depute":{"id":378,"nom":"Isabelle Rauch","nom_de_famille":"Rauch","prenom":"Isabelle","sexe":"F","date_naissance":"1968-08-10","lieu_naissance":"Villers-Semeuse (Ardennes)","num_deptmt":"57","nom_circo":"Moselle","num_circo":9,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.isabelle-rauch-deputee.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/isabelle_rauch"}],"emails":[{"email":"isabelle.rauch@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Consultante","place_en_hemicycle":"197","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720552","id_an":"720552","slug":"isabelle-rauch","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/isabelle-rauch","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/isabelle-rauch\/json","nb_mandats":1,"twitter":"isabelle_rauch","semaines_presence":29,"commission_presences":36,"commission_interventions":28,"hemicycle_interventions":8,"hemicycle_interventions_courtes":1,"amendements_proposes":2,"amendements_signes":309,"amendements_adoptes":112,"rapports":3,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":9,"questions_ecrites":15,"questions_orales":2}},{"depute":{"id":573,"nom":"R\u00e9my Rebeyrotte","nom_de_famille":"Rebeyrotte","prenom":"R\u00e9my","sexe":"H","date_naissance":"1966-03-27","lieu_naissance":"Autun (Sa\u00f4ne-et-Loire)","num_deptmt":"71","nom_circo":"Sa\u00f4ne-et-Loire","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.remyrebeyrotte.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/RRebeyrotte"}],"emails":[{"email":"remy.rebeyrotte@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Professeur d'\u00e9conomie","place_en_hemicycle":"332","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA722398","id_an":"722398","slug":"remy-rebeyrotte","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/remy-rebeyrotte","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/remy-rebeyrotte\/json","nb_mandats":2,"twitter":"RRebeyrotte","semaines_presence":37,"commission_presences":54,"commission_interventions":41,"hemicycle_interventions":153,"hemicycle_interventions_courtes":310,"amendements_proposes":88,"amendements_signes":495,"amendements_adoptes":198,"rapports":2,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":10,"questions_ecrites":10,"questions_orales":3}},{"depute":{"id":161,"nom":"Robin Reda","nom_de_famille":"Reda","prenom":"Robin","sexe":"H","date_naissance":"1991-05-10","lieu_naissance":"Savigny-sur-Orge (Essonne)","num_deptmt":"91","nom_circo":"Essonne","num_circo":7,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/RobinReda\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/robinreda"},{"site":"http:\/\/www.robinreda.fr"}],"emails":[{"email":"robin.reda@assemblee-nationale.fr"},{"email":"robinreda91@gmail.com"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Autres","place_en_hemicycle":"47","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721678","id_an":"721678","slug":"robin-reda","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/robin-reda","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/robin-reda\/json","nb_mandats":3,"twitter":"robinreda","semaines_presence":35,"commission_presences":52,"commission_interventions":26,"hemicycle_interventions":46,"hemicycle_interventions_courtes":32,"amendements_proposes":132,"amendements_signes":3431,"amendements_adoptes":97,"rapports":0,"propositions_ecrites":1,"propositions_signees":70,"questions_ecrites":13,"questions_orales":7}},{"depute":{"id":312,"nom":"Fr\u00e9d\u00e9ric Reiss","nom_de_famille":"Reiss","prenom":"Fr\u00e9d\u00e9ric","sexe":"H","date_naissance":"1949-11-12","lieu_naissance":"Haguenau (Bas-Rhin)","num_deptmt":"67","nom_circo":"Bas-Rhin","num_circo":8,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.fredericreiss.net"}],"emails":[{"email":"frederic.reiss@assemblee-nationale.fr"},{"email":"reiss.depute@wanadoo.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/07\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Agr\u00e9g\u00e9 de math\u00e9matiques","place_en_hemicycle":"77","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA266776","id_an":"266776","slug":"frederic-reiss","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/frederic-reiss","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/frederic-reiss\/json","nb_mandats":1,"twitter":"","semaines_presence":26,"commission_presences":31,"commission_interventions":43,"hemicycle_interventions":92,"hemicycle_interventions_courtes":117,"amendements_proposes":88,"amendements_signes":3193,"amendements_adoptes":92,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":38,"questions_ecrites":30,"questions_orales":3}},{"depute":{"id":469,"nom":"Jean-Luc Reitzer","nom_de_famille":"Reitzer","prenom":"Jean-Luc","sexe":"H","date_naissance":"1951-12-29","lieu_naissance":"Altkirch (Haut-Rhin)","num_deptmt":"68","nom_circo":"Haut-Rhin","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/JL_Reitzer"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/jlrdepute\/"},{"site":"http:\/\/www.depute-reitzer.net"}],"emails":[{"email":"jean-luc.reitzer@assemblee-nationale.fr"},{"email":"jeanluc.reitzer@wanadoo.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"06\/06\/1988 \/ 01\/04\/1993 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Cadre d'entreprise charg\u00e9 des relations sociales","place_en_hemicycle":"75","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2529","id_an":"2529","slug":"jean-luc-reitzer","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-luc-reitzer","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-luc-reitzer\/json","nb_mandats":2,"twitter":"JL_Reitzer","semaines_presence":17,"commission_presences":12,"commission_interventions":2,"hemicycle_interventions":0,"hemicycle_interventions_courtes":10,"amendements_proposes":0,"amendements_signes":381,"amendements_adoptes":14,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":85,"questions_ecrites":10,"questions_orales":0}},{"depute":{"id":370,"nom":"Hugues Renson","nom_de_famille":"Renson","prenom":"Hugues","sexe":"H","date_naissance":"1978-02-11","lieu_naissance":"Paris 15 (Paris)","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":13,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/HuguesRensonDepute\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/huguesrenson"},{"site":"http:\/\/huguesrenson.fr"}],"emails":[{"email":"hugues.renson@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur (entreprises publiques)","place_en_hemicycle":"196","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721824","id_an":"721824","slug":"hugues-renson","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/hugues-renson","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/hugues-renson\/json","nb_mandats":1,"twitter":"huguesrenson","semaines_presence":40,"commission_presences":57,"commission_interventions":7,"hemicycle_interventions":1457,"hemicycle_interventions_courtes":5858,"amendements_proposes":0,"amendements_signes":356,"amendements_adoptes":116,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":9,"questions_ecrites":25,"questions_orales":1}},{"depute":{"id":148,"nom":"Muriel Ressiguier","nom_de_famille":"Ressiguier","prenom":"Muriel","sexe":"F","date_naissance":"1977-12-21","lieu_naissance":"Ch\u00e2teauroux (Indre)","num_deptmt":"34","nom_circo":"H\u00e9rault","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LFI","parti_ratt_financier":"La France Insoumise","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/Ressiguier2017\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/mressiguier"},{"site":"http:\/\/murielressiguier.fr"}],"emails":[{"email":"muriel.ressiguier@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Employ\u00e9e (autres entreprises publiques)","place_en_hemicycle":"620","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719676","id_an":"719676","slug":"muriel-ressiguier","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/muriel-ressiguier","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/muriel-ressiguier\/json","nb_mandats":1,"twitter":"mressiguier","semaines_presence":22,"commission_presences":17,"commission_interventions":12,"hemicycle_interventions":18,"hemicycle_interventions_courtes":4,"amendements_proposes":2635,"amendements_signes":4945,"amendements_adoptes":28,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":24,"questions_ecrites":12,"questions_orales":1}},{"depute":{"id":422,"nom":"Bernard Reyn\u00e8s","nom_de_famille":"Reyn\u00e8s","prenom":"Bernard","sexe":"H","date_naissance":"1953-10-18","lieu_naissance":"Mekn\u00e8s (Maroc)","num_deptmt":"13","nom_circo":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","num_circo":15,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/bernard.reynes\/"},{"site":"http:\/\/www.bernard-reynes.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/bernardreynes"},{"site":"http:\/\/www.bernard-reynes.com"}],"emails":[{"email":"bernard.reynes@assemblee-nationale.fr"},{"email":"depute@bernard-reynes.com"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Chirurgien-Dentiste","place_en_hemicycle":"101","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA330788","id_an":"330788","slug":"bernard-reynes","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/bernard-reynes","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/bernard-reynes\/json","nb_mandats":2,"twitter":"bernardreynes","semaines_presence":14,"commission_presences":9,"commission_interventions":0,"hemicycle_interventions":0,"hemicycle_interventions_courtes":1,"amendements_proposes":0,"amendements_signes":374,"amendements_adoptes":14,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":32,"questions_ecrites":0,"questions_orales":0}},{"depute":{"id":50,"nom":"C\u00e9cile Rilhac","nom_de_famille":"Rilhac","prenom":"C\u00e9cile","sexe":"F","date_naissance":"1974-04-21","lieu_naissance":"paris 15 (Paris)","num_deptmt":"95","nom_circo":"Val-d'Oise","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/profile.php?id=100017133168739\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Cecile_Rilhac"},{"site":"http:\/\/cecile-rilhac.fr"}],"emails":[{"email":"cecile.rilhac@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Profession rattach\u00e9e \u00e0 l'enseignement","place_en_hemicycle":"344","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720900","id_an":"720900","slug":"cecile-rilhac","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/cecile-rilhac","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/cecile-rilhac\/json","nb_mandats":1,"twitter":"Cecile_Rilhac","semaines_presence":29,"commission_presences":45,"commission_interventions":55,"hemicycle_interventions":24,"hemicycle_interventions_courtes":4,"amendements_proposes":19,"amendements_signes":669,"amendements_adoptes":174,"rapports":1,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":9,"questions_ecrites":4,"questions_orales":1}},{"depute":{"id":267,"nom":"V\u00e9ronique Riotton","nom_de_famille":"Riotton","prenom":"V\u00e9ronique","sexe":"F","date_naissance":"1969-11-02","lieu_naissance":"Bonneville (Haute-Savoie)","num_deptmt":"74","nom_circo":"Haute-Savoie","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/veronique.riotton.2017\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/V_Riotton"},{"site":"http:\/\/riotton.fr"}],"emails":[{"email":"veronique.riotton@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Consultante-Coach en Ressources Humaines","place_en_hemicycle":"431","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721426","id_an":"721426","slug":"veronique-riotton","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/veronique-riotton","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/veronique-riotton\/json","nb_mandats":1,"twitter":"V_Riotton","semaines_presence":30,"commission_presences":54,"commission_interventions":338,"hemicycle_interventions":291,"hemicycle_interventions_courtes":80,"amendements_proposes":127,"amendements_signes":549,"amendements_adoptes":221,"rapports":1,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":8,"questions_ecrites":5,"questions_orales":1}},{"depute":{"id":368,"nom":"St\u00e9phanie Rist","nom_de_famille":"Rist","prenom":"St\u00e9phanie","sexe":"F","date_naissance":"1973-08-06","lieu_naissance":"Athis-Mons (Essonne)","num_deptmt":"45","nom_circo":"Loiret","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/stephanierist.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/StephanieRistEnMarche\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/stephanie_rist"}],"emails":[{"email":"stephanie.rist@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"M\u00e9decin","place_en_hemicycle":"217","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720066","id_an":"720066","slug":"stephanie-rist","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/stephanie-rist","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/stephanie-rist\/json","nb_mandats":1,"twitter":"stephanie_rist","semaines_presence":24,"commission_presences":22,"commission_interventions":13,"hemicycle_interventions":18,"hemicycle_interventions_courtes":4,"amendements_proposes":6,"amendements_signes":307,"amendements_adoptes":161,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":9,"questions_ecrites":14,"questions_orales":5}},{"depute":{"id":86,"nom":"Marie-Pierre Rixain","nom_de_famille":"Rixain","prenom":"Marie-Pierre","sexe":"F","date_naissance":"1977-01-18","lieu_naissance":"Saint-Cyr-l'Ecole (Yvelines)","num_deptmt":"91","nom_circo":"Essonne","num_circo":4,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/RixainMP"}],"emails":[{"email":"marie-pierre.rixain@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Consultante en communication","place_en_hemicycle":"475","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA722252","id_an":"722252","slug":"marie-pierre-rixain","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/marie-pierre-rixain","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/marie-pierre-rixain\/json","nb_mandats":1,"twitter":"RixainMP","semaines_presence":25,"commission_presences":37,"commission_interventions":93,"hemicycle_interventions":7,"hemicycle_interventions_courtes":2,"amendements_proposes":55,"amendements_signes":393,"amendements_adoptes":154,"rapports":2,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":7,"questions_ecrites":24,"questions_orales":2}},{"depute":{"id":433,"nom":"Mireille Robert","nom_de_famille":"Robert","prenom":"Mireille","sexe":"F","date_naissance":"1962-03-01","lieu_naissance":"Orthez (Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques)","num_deptmt":"11","nom_circo":"Aude","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/MRobert_11"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/MireilleRobertEnMarche\/"}],"emails":[{"email":"mireille.robert@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Enseignante 1er degr\u00e9-directrice d'\u00e9cole","place_en_hemicycle":"533","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA718810","id_an":"718810","slug":"mireille-robert","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/mireille-robert","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/mireille-robert\/json","nb_mandats":1,"twitter":"MRobert_11","semaines_presence":28,"commission_presences":27,"commission_interventions":10,"hemicycle_interventions":4,"hemicycle_interventions_courtes":1,"amendements_proposes":8,"amendements_signes":489,"amendements_adoptes":183,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":10,"questions_ecrites":12,"questions_orales":4}},{"depute":{"id":409,"nom":"Vincent Rolland","nom_de_famille":"Rolland","prenom":"Vincent","sexe":"H","date_naissance":"1970-02-01","lieu_naissance":"Moutiers (Savoie)","num_deptmt":"73","nom_circo":"Savoie","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/vincentrolland.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/VRolland73"}],"emails":[{"email":"vincent.rolland@assemblee-nationale.fr"},{"email":"vincent-rolland@wanadoo.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"19\/07\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Collaborateur parlementaire","place_en_hemicycle":"128","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA266808","id_an":"266808","slug":"vincent-rolland","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/vincent-rolland","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/vincent-rolland\/json","nb_mandats":1,"twitter":"VRolland73","semaines_presence":33,"commission_presences":61,"commission_interventions":35,"hemicycle_interventions":35,"hemicycle_interventions_courtes":7,"amendements_proposes":278,"amendements_signes":1839,"amendements_adoptes":65,"rapports":0,"propositions_ecrites":2,"propositions_signees":35,"questions_ecrites":18,"questions_orales":4}},{"depute":{"id":80,"nom":"La\u00ebtitia Romeiro Dias","nom_de_famille":"Romeiro Dias","prenom":"La\u00ebtitia","sexe":"F","date_naissance":"1981-01-15","lieu_naissance":"Paris 13\u00e8me (Paris)","num_deptmt":"91","nom_circo":"Essonne","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/Romeiro1L"},{"site":"http:\/\/www.laetitiaromeirodias.fr"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/LRomeiroDias"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/LaetitiaRomeiroDiasLegislatives"}],"emails":[{"email":"laetitia.romeirodias@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Juriste","place_en_hemicycle":"642","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA722022","id_an":"722022","slug":"laetitia-romeiro-dias","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/laetitia-romeiro-dias","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/laetitia-romeiro-dias\/json","nb_mandats":1,"twitter":"Romeiro1L","semaines_presence":24,"commission_presences":67,"commission_interventions":47,"hemicycle_interventions":74,"hemicycle_interventions_courtes":30,"amendements_proposes":27,"amendements_signes":437,"amendements_adoptes":176,"rapports":1,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":7,"questions_ecrites":0,"questions_orales":1}},{"depute":{"id":447,"nom":"Xavier Roseren","nom_de_famille":"Roseren","prenom":"Xavier","sexe":"H","date_naissance":"1970-01-12","lieu_naissance":"Chamonix (Haute-Savoie)","num_deptmt":"74","nom_circo":"Haute-Savoie","num_circo":6,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/roseren.com"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/x.roseren\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/XavierRoseren"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/XavierRoseren"}],"emails":[{"email":"xavier.roseren@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Commer\u00e7ant","place_en_hemicycle":"394","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721458","id_an":"721458","slug":"xavier-roseren","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/xavier-roseren","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/xavier-roseren\/json","nb_mandats":2,"twitter":"XavierRoseren","semaines_presence":31,"commission_presences":53,"commission_interventions":34,"hemicycle_interventions":41,"hemicycle_interventions_courtes":8,"amendements_proposes":93,"amendements_signes":453,"amendements_adoptes":176,"rapports":1,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":8,"questions_ecrites":11,"questions_orales":4}},{"depute":{"id":194,"nom":"Laurianne Rossi","nom_de_famille":"Rossi","prenom":"Laurianne","sexe":"F","date_naissance":"1984-05-18","lieu_naissance":"Toulon (Var)","num_deptmt":"92","nom_circo":"Hauts-de-Seine","num_circo":11,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.lauriannerossi.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/LaurianneRossiDeputee\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/lauriannerossi"}],"emails":[{"email":"contact@lauriannerossi.fr"},{"email":"laurianne.rossi@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Cadre (entreprises publiques)","place_en_hemicycle":"441","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721600","id_an":"721600","slug":"laurianne-rossi","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/laurianne-rossi","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/laurianne-rossi\/json","nb_mandats":1,"twitter":"lauriannerossi","semaines_presence":41,"commission_presences":94,"commission_interventions":32,"hemicycle_interventions":62,"hemicycle_interventions_courtes":9,"amendements_proposes":92,"amendements_signes":1082,"amendements_adoptes":232,"rapports":2,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":9,"questions_ecrites":14,"questions_orales":6}},{"depute":{"id":438,"nom":"Gwendal Rouillard","nom_de_famille":"Rouillard","prenom":"Gwendal","sexe":"H","date_naissance":"1976-04-20","lieu_naissance":"Pontivy (Morbihan)","num_deptmt":"56","nom_circo":"Morbihan","num_circo":5,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/gwendal.rouillard1\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/G_ROUILLARD"},{"site":"http:\/\/www.gwendal-rouillard.fr"}],"emails":[{"email":"rouillard.gwendal@orange.fr"},{"email":"gwendal.rouillard@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"05\/05\/2011 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Cadre du secteur public","place_en_hemicycle":"354","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA343493","id_an":"343493","slug":"gwendal-rouillard","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/gwendal-rouillard","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/gwendal-rouillard\/json","nb_mandats":1,"twitter":"G_ROUILLARD","semaines_presence":18,"commission_presences":30,"commission_interventions":3,"hemicycle_interventions":2,"hemicycle_interventions_courtes":0,"amendements_proposes":0,"amendements_signes":277,"amendements_adoptes":107,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":8,"questions_ecrites":4,"questions_orales":1}},{"depute":{"id":1,"nom":"C\u00e9dric Roussel","nom_de_famille":"Roussel","prenom":"C\u00e9dric","sexe":"H","date_naissance":"1972-10-10","lieu_naissance":"Brest (Finist\u00e8re)","num_deptmt":"06","nom_circo":"Alpes-Maritimes","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/CRoussel06\/"},{"site":"http:\/\/cedricroussel.en-marche.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/CedricRoussel06"},{"site":"https:\/\/www.cedricroussel.fr"}],"emails":[{"email":"cedric.roussel@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Conseiller en gestion de patrimoine ind\u00e9pendant","place_en_hemicycle":"309","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA718902","id_an":"718902","slug":"cedric-roussel","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/cedric-roussel","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/cedric-roussel\/json","nb_mandats":1,"twitter":"CedricRoussel06","semaines_presence":24,"commission_presences":26,"commission_interventions":10,"hemicycle_interventions":4,"hemicycle_interventions_courtes":4,"amendements_proposes":16,"amendements_signes":361,"amendements_adoptes":141,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":9,"questions_ecrites":2,"questions_orales":0}},{"depute":{"id":342,"nom":"Fabien Roussel","nom_de_famille":"Roussel","prenom":"Fabien","sexe":"H","date_naissance":"1969-04-16","lieu_naissance":"B\u00e9thune (Pas-de-Calais)","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":20,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"GDR","parti_ratt_financier":"Parti communiste fran\u00e7ais","sites_web":[{"site":"http:\/\/rousselfabien.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Fabien_Rssl"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/Roussel2015\/"}],"emails":[{"email":"fabien.roussel@assemblee-nationale.fr"},{"email":"contact@rousselfabien.com"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Attach\u00e9 parlementaire","place_en_hemicycle":"590","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720692","id_an":"720692","slug":"fabien-roussel","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/fabien-roussel","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/fabien-roussel\/json","nb_mandats":2,"twitter":"Fabien_Rssl","semaines_presence":29,"commission_presences":26,"commission_interventions":66,"hemicycle_interventions":298,"hemicycle_interventions_courtes":361,"amendements_proposes":1014,"amendements_signes":2532,"amendements_adoptes":57,"rapports":0,"propositions_ecrites":1,"propositions_signees":13,"questions_ecrites":14,"questions_orales":7}},{"depute":{"id":315,"nom":"Sabine Rubin","nom_de_famille":"Rubin","prenom":"Sabine","sexe":"F","date_naissance":"1960-08-13","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"93","nom_circo":"Seine-Saint-Denis","num_circo":9,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LFI","parti_ratt_financier":"La France Insoumise","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/insoumis9309\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/SabineRubinFI93"}],"emails":[{"email":"sabine.rubin@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A","place_en_hemicycle":"628","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721226","id_an":"721226","slug":"sabine-rubin","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sabine-rubin","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sabine-rubin\/json","nb_mandats":1,"twitter":"SabineRubinFI93","semaines_presence":35,"commission_presences":45,"commission_interventions":239,"hemicycle_interventions":207,"hemicycle_interventions_courtes":39,"amendements_proposes":2832,"amendements_signes":4963,"amendements_adoptes":29,"rapports":0,"propositions_ecrites":1,"propositions_signees":28,"questions_ecrites":11,"questions_orales":12}},{"depute":{"id":319,"nom":"Thomas Rudigoz","nom_de_famille":"Rudigoz","prenom":"Thomas","sexe":"H","date_naissance":"1971-01-11","lieu_naissance":"Lyon (Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"69","nom_circo":"Rh\u00f4ne","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/thomas.rudigoz\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/trudigoz"},{"site":"https:\/\/m.facebook.com\/Trudigoz"}],"emails":[{"email":"trudigoz2017@gmail.com"},{"email":"thomas.rudigoz@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":0,"place_en_hemicycle":"546","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA722292","id_an":"722292","slug":"thomas-rudigoz","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/thomas-rudigoz","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/thomas-rudigoz\/json","nb_mandats":3,"twitter":"trudigoz","semaines_presence":26,"commission_presences":28,"commission_interventions":10,"hemicycle_interventions":9,"hemicycle_interventions_courtes":0,"amendements_proposes":17,"amendements_signes":353,"amendements_adoptes":108,"rapports":1,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":7,"questions_ecrites":16,"questions_orales":2}},{"depute":{"id":255,"nom":"Fran\u00e7ois Ruffin","nom_de_famille":"Ruffin","prenom":"Fran\u00e7ois","sexe":"H","date_naissance":"1975-10-18","lieu_naissance":"Calais (Pas-de-Calais)","num_deptmt":"80","nom_circo":"Somme","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LFI","parti_ratt_financier":"La France Insoumise","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.francoisruffin.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Francois_Ruffin"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/FrancoisRuffin80\/"}],"emails":[{"email":"francois.ruffin@assemblee-nationale.fr"},{"email":"contact@picardiedebout.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Reporter","place_en_hemicycle":"627","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA722142","id_an":"722142","slug":"francois-ruffin","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/francois-ruffin","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/francois-ruffin\/json","nb_mandats":1,"twitter":"Francois_Ruffin","semaines_presence":28,"commission_presences":35,"commission_interventions":76,"hemicycle_interventions":304,"hemicycle_interventions_courtes":216,"amendements_proposes":2680,"amendements_signes":4968,"amendements_adoptes":35,"rapports":0,"propositions_ecrites":2,"propositions_signees":28,"questions_ecrites":26,"questions_orales":5}},{"depute":{"id":510,"nom":"Fran\u00e7ois de Rugy","nom_de_famille":"Rugy (de)","prenom":"Fran\u00e7ois","sexe":"H","date_naissance":"1973-12-06","lieu_naissance":"Nantes (Loire-Atlantique)","num_deptmt":"44","nom_circo":"Loire-Atlantique","num_circo":1,"mandat_debut":"2019-08-17","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/francoisderugy\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Fderugy"}],"emails":[{"email":"francois.derugy@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 05\/10\/2018 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"17\/08\/2019 \/  \/ "}],"profession":"Assistant parlementaire","place_en_hemicycle":"539","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA332747","id_an":"332747","slug":"francois-de-rugy","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/francois-de-rugy","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/francois-de-rugy\/json","nb_mandats":1,"twitter":"Fderugy","semaines_presence":28,"commission_presences":25,"commission_interventions":11,"hemicycle_interventions":2,"hemicycle_interventions_courtes":0,"amendements_proposes":0,"amendements_signes":211,"amendements_adoptes":88,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":7,"questions_ecrites":10,"questions_orales":1}},{"depute":{"id":186,"nom":"Pac\u00f4me Rupin","nom_de_famille":"Rupin","prenom":"Pac\u00f4me","sexe":"H","date_naissance":"1985-01-25","lieu_naissance":"Chambray-l\u00e8s-Tours (Indre-et-Loire)","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":7,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/pacome.rupin\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/PacomeRupin"},{"site":"https:\/\/pacomerupin.fr"}],"emails":[{"email":"pacome.rupin@assemblee-nationale.fr"},{"email":"pacome.rupin@en-marche.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Entrepreneur","place_en_hemicycle":"423","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721616","id_an":"721616","slug":"pacome-rupin","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/pacome-rupin","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/pacome-rupin\/json","nb_mandats":1,"twitter":"PacomeRupin","semaines_presence":31,"commission_presences":26,"commission_interventions":8,"hemicycle_interventions":25,"hemicycle_interventions_courtes":24,"amendements_proposes":30,"amendements_signes":326,"amendements_adoptes":177,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":8,"questions_ecrites":0,"questions_orales":1}},{"depute":{"id":443,"nom":"Martial Saddier","nom_de_famille":"Saddier","prenom":"Martial","sexe":"H","date_naissance":"1969-10-15","lieu_naissance":"Bonneville (Haute-Savoie)","num_deptmt":"74","nom_circo":"Haute-Savoie","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/MartialSaddier"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/martial.saddier.9\/"},{"site":"http:\/\/www.martial-saddier.fr"}],"emails":[{"email":"martial.saddier@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Ancien cadre \u00e0 la Chambre d'agriculture d'Annecy","place_en_hemicycle":"21","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267527","id_an":"267527","slug":"martial-saddier","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/martial-saddier","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/martial-saddier\/json","nb_mandats":1,"twitter":"MartialSaddier","semaines_presence":28,"commission_presences":43,"commission_interventions":37,"hemicycle_interventions":35,"hemicycle_interventions_courtes":16,"amendements_proposes":191,"amendements_signes":1433,"amendements_adoptes":41,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":39,"questions_ecrites":53,"questions_orales":2}},{"depute":{"id":299,"nom":"Maina Sage","nom_de_famille":"Sage","prenom":"Maina","sexe":"F","date_naissance":"1975-05-10","lieu_naissance":"Papeete (Polyn\u00e9sie Fran\u00e7aise)","num_deptmt":"987","nom_circo":"Polyn\u00e9sie Fran\u00e7aise","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Tapura Huiraatira","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.msage-an.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/MainaSageDeputee\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/MainaSage"}],"emails":[{"email":"maina.sage@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"30\/06\/2014 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Consultant en communication","place_en_hemicycle":"132","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA702052","id_an":"702052","slug":"maina-sage","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/maina-sage","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/maina-sage\/json","nb_mandats":1,"twitter":"MainaSage","semaines_presence":18,"commission_presences":25,"commission_interventions":78,"hemicycle_interventions":47,"hemicycle_interventions_courtes":13,"amendements_proposes":55,"amendements_signes":1602,"amendements_adoptes":78,"rapports":1,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":10,"questions_ecrites":2,"questions_orales":0}},{"depute":{"id":17,"nom":"Laurent Saint-Martin","nom_de_famille":"Saint-Martin","prenom":"Laurent","sexe":"H","date_naissance":"1985-06-22","lieu_naissance":"Toulouse (Haute-Garonne)","num_deptmt":"94","nom_circo":"Val-de-Marne","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/lsm2017.fr"},{"site":"http:\/\/laurentsaintmartin.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/LauStmartin"}],"emails":[{"email":"laurent.saint-martin@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"339","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720878","id_an":"720878","slug":"laurent-saint-martin","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/laurent-saint-martin","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/laurent-saint-martin\/json","nb_mandats":1,"twitter":"LauStmartin","semaines_presence":39,"commission_presences":86,"commission_interventions":339,"hemicycle_interventions":290,"hemicycle_interventions_courtes":167,"amendements_proposes":53,"amendements_signes":332,"amendements_adoptes":193,"rapports":2,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":9,"questions_ecrites":3,"questions_orales":1}},{"depute":{"id":560,"nom":"Laetitia Saint-Paul","nom_de_famille":"Saint-Paul","prenom":"Laetitia","sexe":"F","date_naissance":"1981-01-21","lieu_naissance":"Chartres (Eure-et-Loir)","num_deptmt":"49","nom_circo":"Maine-et-Loire","num_circo":4,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.laetitia-saint-paul.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/l_saintpaul"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/laetitiasaintpaulrem\/"}],"emails":[{"email":"laetitia.saint-paul@assemblee-nationale.fr"},{"email":"laetitiasaintpaul2017@gmail.com"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Officier de l'arm\u00e9e de Terre","place_en_hemicycle":"364","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720138","id_an":"720138","slug":"laetitia-saint-paul","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/laetitia-saint-paul","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/laetitia-saint-paul\/json","nb_mandats":1,"twitter":"l_saintpaul","semaines_presence":40,"commission_presences":56,"commission_interventions":10,"hemicycle_interventions":836,"hemicycle_interventions_courtes":4234,"amendements_proposes":0,"amendements_signes":280,"amendements_adoptes":109,"rapports":1,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":8,"questions_ecrites":1,"questions_orales":0}},{"depute":{"id":464,"nom":"Nicole Sanquer","nom_de_famille":"Sanquer","prenom":"Nicole","sexe":"F","date_naissance":"1972-06-16","lieu_naissance":"Papeete (Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise)","num_deptmt":"987","nom_circo":"Polyn\u00e9sie Fran\u00e7aise","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des d\u00e9mocrates, radicaux et lib\u00e9raux","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/nicolesanquerfareata\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/nicole_sanquer"}],"emails":[{"email":"nicole.sanquer@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Professeur du secondaire et technique","place_en_hemicycle":"146","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721110","id_an":"721110","slug":"nicole-sanquer","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/nicole-sanquer","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/nicole-sanquer\/json","nb_mandats":1,"twitter":"nicole_sanquer","semaines_presence":12,"commission_presences":22,"commission_interventions":9,"hemicycle_interventions":21,"hemicycle_interventions_courtes":1,"amendements_proposes":20,"amendements_signes":1590,"amendements_adoptes":80,"rapports":1,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":9,"questions_ecrites":0,"questions_orales":2}},{"depute":{"id":92,"nom":"Nathalie Sarles","nom_de_famille":"Sarles","prenom":"Nathalie","sexe":"F","date_naissance":"1962-04-17","lieu_naissance":"Valence (Dr\u00f4me)","num_deptmt":"42","nom_circo":"Loire","num_circo":5,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.nathaliesarles.fr"}],"emails":[{"email":"nathalie.sarles@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Salari\u00e9e du secteur m\u00e9dical","place_en_hemicycle":"290","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719972","id_an":"719972","slug":"nathalie-sarles","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/nathalie-sarles","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/nathalie-sarles\/json","nb_mandats":1,"twitter":"","semaines_presence":30,"commission_presences":51,"commission_interventions":33,"hemicycle_interventions":69,"hemicycle_interventions_courtes":17,"amendements_proposes":58,"amendements_signes":950,"amendements_adoptes":198,"rapports":1,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":8,"questions_ecrites":15,"questions_orales":2}},{"depute":{"id":419,"nom":"Marielle de Sarnez","nom_de_famille":"Sarnez (de)","prenom":"Marielle","sexe":"F","date_naissance":"1951-03-27","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":11,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Mouvement D\u00e9mocrate","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/mdesarnez\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/desarnez"}],"emails":[{"email":"marielle.desarnez@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Autre profession","place_en_hemicycle":"257","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA717151","id_an":"717151","slug":"marielle-de-sarnez","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/marielle-de-sarnez","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/marielle-de-sarnez\/json","nb_mandats":3,"twitter":"desarnez","semaines_presence":41,"commission_presences":94,"commission_interventions":269,"hemicycle_interventions":58,"hemicycle_interventions_courtes":54,"amendements_proposes":0,"amendements_signes":696,"amendements_adoptes":132,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":1,"questions_ecrites":42,"questions_orales":1}},{"depute":{"id":128,"nom":"Herv\u00e9 Saulignac","nom_de_famille":"Saulignac","prenom":"Herv\u00e9","sexe":"H","date_naissance":"1970-11-06","lieu_naissance":"Privas (Ard\u00e8che)","num_deptmt":"07","nom_circo":"Ard\u00e8che","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/herve.saulignac\/"},{"site":"http:\/\/www.hervesaulignac.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/hsaulignac"}],"emails":[{"email":"herve.saulignac2017@gmail.com"},{"email":"herve.saulignac@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Cadre (entreprises publiques)","place_en_hemicycle":"576","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA340343","id_an":"340343","slug":"herve-saulignac","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/herve-saulignac","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/herve-saulignac\/json","nb_mandats":1,"twitter":"hsaulignac","semaines_presence":34,"commission_presences":62,"commission_interventions":91,"hemicycle_interventions":210,"hemicycle_interventions_courtes":111,"amendements_proposes":180,"amendements_signes":3356,"amendements_adoptes":163,"rapports":1,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":17,"questions_ecrites":29,"questions_orales":7}},{"depute":{"id":574,"nom":"Jacques Savatier","nom_de_famille":"Savatier","prenom":"Jacques","sexe":"H","date_naissance":"1952-10-23","lieu_naissance":"Fontenay-le-Comte (Vend\u00e9e)","num_deptmt":"86","nom_circo":"Vienne","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/jacques-savatier.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/JacquesSavatier"}],"emails":[{"email":"jacques.savatier@assemblee-nationale.fr"},{"email":"savatier.jacques@laposte.net"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Retrait\u00e9 de la fonction publique (hors enseignement)","place_en_hemicycle":"514","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA722078","id_an":"722078","slug":"jacques-savatier","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jacques-savatier","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jacques-savatier\/json","nb_mandats":1,"twitter":"JacquesSavatier","semaines_presence":29,"commission_presences":45,"commission_interventions":9,"hemicycle_interventions":16,"hemicycle_interventions_courtes":2,"amendements_proposes":1,"amendements_signes":388,"amendements_adoptes":164,"rapports":1,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":8,"questions_ecrites":0,"questions_orales":0}},{"depute":{"id":588,"nom":"Antoine Savignat","nom_de_famille":"Savignat","prenom":"Antoine","sexe":"H","date_naissance":"1975-07-22","lieu_naissance":"Cormeilles-en-Parisis (Val-d'Oise)","num_deptmt":"95","nom_circo":"Val-d'Oise","num_circo":1,"mandat_debut":"2018-02-05","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[],"emails":[{"email":"antoine.savignat@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"05\/02\/2018 \/  \/ "}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"70","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA748954","id_an":"748954","slug":"antoine-savignat","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/antoine-savignat","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/antoine-savignat\/json","nb_mandats":1,"twitter":"","semaines_presence":31,"commission_presences":25,"commission_interventions":9,"hemicycle_interventions":115,"hemicycle_interventions_courtes":44,"amendements_proposes":57,"amendements_signes":682,"amendements_adoptes":22,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":4,"questions_ecrites":3,"questions_orales":1}},{"depute":{"id":72,"nom":"Rapha\u00ebl Schellenberger","nom_de_famille":"Schellenberger","prenom":"Rapha\u00ebl","sexe":"H","date_naissance":"1990-02-14","lieu_naissance":"Mulhouse (Haut-Rhin)","num_deptmt":"68","nom_circo":"Haut-Rhin","num_circo":4,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/SchellenbergerR\/"},{"site":"http:\/\/www.raphael-schellenberger.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/RSCactu"}],"emails":[{"email":"raphael.schellenberger@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Attach\u00e9 Parlementaire","place_en_hemicycle":"72","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721314","id_an":"721314","slug":"raphael-schellenberger","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/raphael-schellenberger","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/raphael-schellenberger\/json","nb_mandats":2,"twitter":"RSCactu","semaines_presence":36,"commission_presences":54,"commission_interventions":128,"hemicycle_interventions":319,"hemicycle_interventions_courtes":420,"amendements_proposes":166,"amendements_signes":1433,"amendements_adoptes":33,"rapports":1,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":45,"questions_ecrites":12,"questions_orales":1}},{"depute":{"id":206,"nom":"Jean-Bernard Sempastous","nom_de_famille":"Sempastous","prenom":"Jean-Bernard","sexe":"H","date_naissance":"1964-08-05","lieu_naissance":"Bagn\u00e8res-de-Bigorre (Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es)","num_deptmt":"65","nom_circo":"Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jeanbernardsempastous.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Sempastoushp"}],"emails":[{"email":"jean-bernard.sempastous@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Professeur du secondaire et technique","place_en_hemicycle":"313","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720780","id_an":"720780","slug":"jean-bernard-sempastous","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-bernard-sempastous","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-bernard-sempastous\/json","nb_mandats":2,"twitter":"Sempastoushp","semaines_presence":29,"commission_presences":37,"commission_interventions":27,"hemicycle_interventions":8,"hemicycle_interventions_courtes":3,"amendements_proposes":9,"amendements_signes":327,"amendements_adoptes":126,"rapports":1,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":9,"questions_ecrites":1,"questions_orales":0}},{"depute":{"id":266,"nom":"Jean-Marie Sermier","nom_de_famille":"Sermier","prenom":"Jean-Marie","sexe":"H","date_naissance":"1961-03-05","lieu_naissance":"Nozeroy (Jura)","num_deptmt":"39","nom_circo":"Jura","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/jeanmarie.sermier\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/jmsermier"}],"emails":[{"email":"jmsermier-dole@wanadoo.fr"},{"email":"jean-marie.sermier@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Ancien viticulteur","place_en_hemicycle":"78","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267204","id_an":"267204","slug":"jean-marie-sermier","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-marie-sermier","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-marie-sermier\/json","nb_mandats":1,"twitter":"jmsermier","semaines_presence":33,"commission_presences":56,"commission_interventions":128,"hemicycle_interventions":121,"hemicycle_interventions_courtes":113,"amendements_proposes":100,"amendements_signes":5271,"amendements_adoptes":137,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":59,"questions_ecrites":63,"questions_orales":4}},{"depute":{"id":107,"nom":"Olivier Serva","nom_de_famille":"Serva","prenom":"Olivier","sexe":"H","date_naissance":"1974-06-21","lieu_naissance":"Pointe-\u00e0-Pitre (Guadeloupe)","num_deptmt":"971","nom_circo":"Guadeloupe","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/olivier_serva"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/Olivier-SERVA-407236749324296\/"},{"site":"http:\/\/www.olivierserva.fr"}],"emails":[{"email":"olivier.serva@assemblee-nationale.fr"},{"email":"o.serva@ose.gp"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Expert comptable","place_en_hemicycle":"311","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720960","id_an":"720960","slug":"olivier-serva","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/olivier-serva","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/olivier-serva\/json","nb_mandats":1,"twitter":"olivier_serva","semaines_presence":14,"commission_presences":17,"commission_interventions":109,"hemicycle_interventions":57,"hemicycle_interventions_courtes":19,"amendements_proposes":46,"amendements_signes":400,"amendements_adoptes":162,"rapports":2,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":12,"questions_ecrites":5,"questions_orales":0}},{"depute":{"id":22,"nom":"Gabriel Serville","nom_de_famille":"Serville","prenom":"Gabriel","sexe":"H","date_naissance":"1959-09-27","lieu_naissance":"Cayenne (Guyane)","num_deptmt":"973","nom_circo":"Guyane","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"GDR","parti_ratt_financier":"Parti communiste fran\u00e7ais","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/GabrielServille"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/GabrielServille\/"},{"site":"http:\/\/www.gabrielserville.com"}],"emails":[{"email":"gabriel.serville@orange.fr"},{"email":"gabriel.serville@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Professeur de Math\u00e9matiques - Proviseur","place_en_hemicycle":"597","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA610667","id_an":"610667","slug":"gabriel-serville","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/gabriel-serville","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/gabriel-serville\/json","nb_mandats":2,"twitter":"GabrielServille","semaines_presence":23,"commission_presences":22,"commission_interventions":18,"hemicycle_interventions":73,"hemicycle_interventions_courtes":5,"amendements_proposes":899,"amendements_signes":2585,"amendements_adoptes":54,"rapports":0,"propositions_ecrites":1,"propositions_signees":17,"questions_ecrites":27,"questions_orales":7}},{"depute":{"id":343,"nom":"Benoit Simian","nom_de_famille":"Simian","prenom":"Benoit","sexe":"H","date_naissance":"1983-05-27","lieu_naissance":"Bordeaux (Gironde)","num_deptmt":"33","nom_circo":"Gironde","num_circo":5,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/benoitsimian.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/BenoitSimian"}],"emails":[{"email":"benoit.simian@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Responsable formation - Cadre en ressources humaines","place_en_hemicycle":"416","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719592","id_an":"719592","slug":"benoit-simian","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/benoit-simian","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/benoit-simian\/json","nb_mandats":2,"twitter":"BenoitSimian","semaines_presence":25,"commission_presences":33,"commission_interventions":26,"hemicycle_interventions":41,"hemicycle_interventions_courtes":4,"amendements_proposes":57,"amendements_signes":744,"amendements_adoptes":194,"rapports":1,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":8,"questions_ecrites":15,"questions_orales":0}},{"depute":{"id":470,"nom":"Thierry Sol\u00e8re","nom_de_famille":"Sol\u00e8re","prenom":"Thierry","sexe":"H","date_naissance":"1971-08-17","lieu_naissance":"Nantes (Loire-Atlantique)","num_deptmt":"92","nom_circo":"Hauts-de-Seine","num_circo":9,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/solere.blogs.com"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/tsolere\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/solere92"}],"emails":[{"email":"thierry.solere@assemblee-nationale.fr"},{"email":"thierry.solere@gmail.com"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur","place_en_hemicycle":"381","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA346876","id_an":"346876","slug":"thierry-solere","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/thierry-solere","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/thierry-solere\/json","nb_mandats":1,"twitter":"solere92","semaines_presence":23,"commission_presences":14,"commission_interventions":0,"hemicycle_interventions":0,"hemicycle_interventions_courtes":0,"amendements_proposes":0,"amendements_signes":203,"amendements_adoptes":104,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":8,"questions_ecrites":3,"questions_orales":0}},{"depute":{"id":251,"nom":"Denis Sommer","nom_de_famille":"Sommer","prenom":"Denis","sexe":"H","date_naissance":"1957-09-23","lieu_naissance":"Lure (Haute-Sa\u00f4ne)","num_deptmt":"25","nom_circo":"Doubs","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.denis-sommer.net"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/DenisSommer"}],"emails":[{"email":"denis.sommer@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Professeur du secondaire et technique","place_en_hemicycle":"623","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719420","id_an":"719420","slug":"denis-sommer","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/denis-sommer","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/denis-sommer\/json","nb_mandats":2,"twitter":"DenisSommer","semaines_presence":19,"commission_presences":30,"commission_interventions":6,"hemicycle_interventions":2,"hemicycle_interventions_courtes":0,"amendements_proposes":28,"amendements_signes":351,"amendements_adoptes":124,"rapports":1,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":9,"questions_ecrites":16,"questions_orales":1}},{"depute":{"id":193,"nom":"Joachim Son-Forget","nom_de_famille":"Son-Forget","prenom":"Joachim","sexe":"H","date_naissance":"1983-04-15","lieu_naissance":"S\u00e9oul (Cor\u00e9e du Sud)","num_deptmt":"999","nom_circo":"Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France","num_circo":6,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"NI","parti_ratt_financier":"Union des d\u00e9mocrates, radicaux et lib\u00e9raux","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/joachim.forget\/"},{"site":"http:\/\/joachimsonforget.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/sonjoachim"},{"site":"http:\/\/jsf.codes"},{"site":"http:\/\/valeurabsolue.fr"}],"emails":[{"email":"joachim.son-forget@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"M\u00e9decin","place_en_hemicycle":"204","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721174","id_an":"721174","slug":"joachim-son-forget","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/joachim-son-forget","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/joachim-son-forget\/json","nb_mandats":1,"twitter":"sonjoachim","semaines_presence":21,"commission_presences":21,"commission_interventions":23,"hemicycle_interventions":27,"hemicycle_interventions_courtes":3,"amendements_proposes":52,"amendements_signes":1184,"amendements_adoptes":50,"rapports":0,"propositions_ecrites":2,"propositions_signees":4,"questions_ecrites":2,"questions_orales":2}},{"depute":{"id":21,"nom":"Bertrand Sorre","nom_de_famille":"Sorre","prenom":"Bertrand","sexe":"H","date_naissance":"1965-05-08","lieu_naissance":"Cherbourg (Manche)","num_deptmt":"50","nom_circo":"Manche","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/BertrandSorre"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/bertrandsorrecandidat\/"}],"emails":[{"email":"bertrand.sorre@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Enseignant 1er degr\u00e9-directeur d'\u00e9cole (en disponibilit\u00e9)","place_en_hemicycle":"559","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720190","id_an":"720190","slug":"bertrand-sorre","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/bertrand-sorre","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/bertrand-sorre\/json","nb_mandats":2,"twitter":"BertrandSorre","semaines_presence":27,"commission_presences":39,"commission_interventions":23,"hemicycle_interventions":14,"hemicycle_interventions_courtes":4,"amendements_proposes":32,"amendements_signes":550,"amendements_adoptes":163,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":10,"questions_ecrites":59,"questions_orales":2}},{"depute":{"id":110,"nom":"\u00c9ric Straumann","nom_de_famille":"Straumann","prenom":"\u00c9ric","sexe":"H","date_naissance":"1964-08-17","lieu_naissance":"Colmar (Haut-Rhin)","num_deptmt":"68","nom_circo":"Haut-Rhin","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/eric.straumann\/"},{"site":"http:\/\/ericstraumann.over-blog.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/ericstraumann"},{"site":"http:\/\/www.ericstraumann.fr"}],"emails":[{"email":"eric.straumann@assemblee-nationale.fr"},{"email":"ericstraumann@yahoo.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Professeur agr\u00e9g\u00e9","place_en_hemicycle":"76","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA334654","id_an":"334654","slug":"eric-straumann","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/eric-straumann","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/eric-straumann\/json","nb_mandats":1,"twitter":"ericstraumann","semaines_presence":35,"commission_presences":36,"commission_interventions":18,"hemicycle_interventions":61,"hemicycle_interventions_courtes":294,"amendements_proposes":35,"amendements_signes":3895,"amendements_adoptes":97,"rapports":2,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":55,"questions_ecrites":31,"questions_orales":4}},{"depute":{"id":487,"nom":"Bruno Studer","nom_de_famille":"Studer","prenom":"Bruno","sexe":"H","date_naissance":"1978-06-18","lieu_naissance":"Colmar (Haut-Rhin)","num_deptmt":"67","nom_circo":"Bas-Rhin","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/BrunoStuder67\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/brunostuder67"},{"site":"http:\/\/www.studer2017.fr"},{"site":"http:\/\/www.brunostuder.fr"}],"emails":[{"email":"bruno.studer@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Professeur du secondaire et technique","place_en_hemicycle":"427","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720754","id_an":"720754","slug":"bruno-studer","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/bruno-studer","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/bruno-studer\/json","nb_mandats":1,"twitter":"brunostuder67","semaines_presence":37,"commission_presences":86,"commission_interventions":188,"hemicycle_interventions":37,"hemicycle_interventions_courtes":65,"amendements_proposes":19,"amendements_signes":315,"amendements_adoptes":157,"rapports":0,"propositions_ecrites":1,"propositions_signees":8,"questions_ecrites":1,"questions_orales":1}},{"depute":{"id":91,"nom":"Sira Sylla","nom_de_famille":"Sylla","prenom":"Sira","sexe":"F","date_naissance":"1980-03-14","lieu_naissance":"Rouen (Seine-Maritime)","num_deptmt":"76","nom_circo":"Seine-Maritime","num_circo":4,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/sirasylla76"}],"emails":[{"email":"sira.sylla@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Avocate","place_en_hemicycle":"291","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA722118","id_an":"722118","slug":"sira-sylla","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sira-sylla","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sira-sylla\/json","nb_mandats":1,"twitter":"sirasylla76","semaines_presence":22,"commission_presences":34,"commission_interventions":20,"hemicycle_interventions":1,"hemicycle_interventions_courtes":0,"amendements_proposes":22,"amendements_signes":542,"amendements_adoptes":120,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":8,"questions_ecrites":11,"questions_orales":0}},{"depute":{"id":61,"nom":"Mich\u00e8le Tabarot","nom_de_famille":"Tabarot","prenom":"Mich\u00e8le","sexe":"F","date_naissance":"1962-10-13","lieu_naissance":"Alicante (Espagne)","num_deptmt":"06","nom_circo":"Alpes-Maritimes","num_circo":9,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/MTabarot"},{"site":"http:\/\/www.micheletabarot.fr"}],"emails":[{"email":"michele.tabarot@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"86","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267794","id_an":"267794","slug":"michele-tabarot","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/michele-tabarot","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/michele-tabarot\/json","nb_mandats":1,"twitter":"MTabarot","semaines_presence":18,"commission_presences":16,"commission_interventions":1,"hemicycle_interventions":0,"hemicycle_interventions_courtes":1,"amendements_proposes":6,"amendements_signes":888,"amendements_adoptes":42,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":28,"questions_ecrites":29,"questions_orales":0}},{"depute":{"id":195,"nom":"Aur\u00e9lien Tach\u00e9","nom_de_famille":"Tach\u00e9","prenom":"Aur\u00e9lien","sexe":"H","date_naissance":"1984-05-26","lieu_naissance":"Niort (Deux-S\u00e8vres)","num_deptmt":"95","nom_circo":"Val-d'Oise","num_circo":10,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"EDS","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/AurelienTacheLREM\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Aurelientache"},{"site":"http:\/\/aurelientache.fr"}],"emails":[{"email":"aurelien.tache@assemblee-nationale.fr"},{"email":"aurelien.tache@en-marche.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A","place_en_hemicycle":"412","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720952","id_an":"720952","slug":"aurelien-tache","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/aurelien-tache","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/aurelien-tache\/json","nb_mandats":1,"twitter":"Aurelientache","semaines_presence":13,"commission_presences":9,"commission_interventions":0,"hemicycle_interventions":16,"hemicycle_interventions_courtes":1,"amendements_proposes":31,"amendements_signes":611,"amendements_adoptes":166,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":7,"questions_ecrites":0,"questions_orales":2}},{"depute":{"id":381,"nom":"Marie Tamarelle-Verhaeghe","nom_de_famille":"Tamarelle-Verhaeghe","prenom":"Marie","sexe":"F","date_naissance":"1962-09-27","lieu_naissance":"Petit-Quevilly (Seine-Maritime)","num_deptmt":"27","nom_circo":"Eure","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/marietamarelle"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/Marie-Tamarelle-Verhaeghe-En-Marche-L\u00e9gislatives-2017\/"},{"site":"http:\/\/marie-tamarelle.fr"}],"emails":[{"email":"marie.tamarelle@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"M\u00e9decin","place_en_hemicycle":"224","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719350","id_an":"719350","slug":"marie-tamarelle-verhaeghe","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/marie-tamarelle-verhaeghe","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/marie-tamarelle-verhaeghe\/json","nb_mandats":1,"twitter":"marietamarelle","semaines_presence":29,"commission_presences":80,"commission_interventions":61,"hemicycle_interventions":67,"hemicycle_interventions_courtes":3,"amendements_proposes":70,"amendements_signes":412,"amendements_adoptes":182,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":7,"questions_ecrites":21,"questions_orales":2}},{"depute":{"id":248,"nom":"Buon Tan","nom_de_famille":"Tan","prenom":"Buon","sexe":"H","date_naissance":"1967-03-10","lieu_naissance":"Phnom Penh (Cambodge)","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":9,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.buontan.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/BuonTAN"}],"emails":[{"email":"buon.tan@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"465","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721690","id_an":"721690","slug":"buon-tan","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/buon-tan","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/buon-tan\/json","nb_mandats":2,"twitter":"BuonTAN","semaines_presence":28,"commission_presences":29,"commission_interventions":23,"hemicycle_interventions":10,"hemicycle_interventions_courtes":0,"amendements_proposes":10,"amendements_signes":240,"amendements_adoptes":109,"rapports":1,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":8,"questions_ecrites":3,"questions_orales":1}},{"depute":{"id":546,"nom":"Liliana Tanguy","nom_de_famille":"Tanguy","prenom":"Liliana","sexe":"F","date_naissance":"1967-03-12","lieu_naissance":"Pancevo (SERBIE)","num_deptmt":"29","nom_circo":"Finist\u00e8re","num_circo":7,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.lilianetanguy.en-marche.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/LilianeTanguyAN"}],"emails":[{"email":"liliana.tanguy@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur du secteur public","place_en_hemicycle":"398","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719550","id_an":"719550","slug":"liliana-tanguy","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/liliana-tanguy","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/liliana-tanguy\/json","nb_mandats":2,"twitter":"LilianeTanguyAN","semaines_presence":31,"commission_presences":51,"commission_interventions":38,"hemicycle_interventions":21,"hemicycle_interventions_courtes":1,"amendements_proposes":14,"amendements_signes":321,"amendements_adoptes":118,"rapports":1,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":8,"questions_ecrites":3,"questions_orales":1}},{"depute":{"id":448,"nom":"Jean-Charles Taugourdeau","nom_de_famille":"Taugourdeau","prenom":"Jean-Charles","sexe":"H","date_naissance":"1953-07-17","lieu_naissance":"Dreux (Eure-et-Loir)","num_deptmt":"49","nom_circo":"Maine-et-Loire","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/\/JeanCharlesTaugourdeau\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/jctaugourdeau"},{"site":"http:\/\/jctaugourdeau.fr"}],"emails":[{"email":"jean-charles.taugourdeau@assemblee-nationale.fr"},{"email":"jctaugourdeau.depute@wanadoo.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"36","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2792","id_an":"2792","slug":"jean-charles-taugourdeau","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-charles-taugourdeau","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-charles-taugourdeau\/json","nb_mandats":2,"twitter":"jctaugourdeau","semaines_presence":15,"commission_presences":9,"commission_interventions":3,"hemicycle_interventions":4,"hemicycle_interventions_courtes":1,"amendements_proposes":0,"amendements_signes":356,"amendements_adoptes":14,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":6,"questions_ecrites":7,"questions_orales":2}},{"depute":{"id":503,"nom":"B\u00e9n\u00e9dicte Taurine","nom_de_famille":"Taurine","prenom":"B\u00e9n\u00e9dicte","sexe":"F","date_naissance":"1976-06-18","lieu_naissance":"Lavelanet (Ari\u00e8ge)","num_deptmt":"09","nom_circo":"Ari\u00e8ge","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LFI","parti_ratt_financier":"La France Insoumise","sites_web":[{"site":"http:\/\/benedictetaurine.fr"},{"site":"https:\/\/lafranceinsoumise.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/BenedictTaurine"}],"emails":[{"email":"benedicte.taurine@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Professeur du secondaire et technique","place_en_hemicycle":"609","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA718860","id_an":"718860","slug":"benedicte-taurine","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/benedicte-taurine","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/benedicte-taurine\/json","nb_mandats":1,"twitter":"BenedictTaurine","semaines_presence":25,"commission_presences":37,"commission_interventions":113,"hemicycle_interventions":53,"hemicycle_interventions_courtes":11,"amendements_proposes":2651,"amendements_signes":4964,"amendements_adoptes":29,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":29,"questions_ecrites":6,"questions_orales":6}},{"depute":{"id":156,"nom":"Guy Teissier","nom_de_famille":"Teissier","prenom":"Guy","sexe":"H","date_naissance":"1945-04-04","lieu_naissance":"Marseille (Bouches-du-Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"13","nom_circo":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","num_circo":6,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.guyteissier.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/guyteissier"}],"emails":[{"email":"guy.teissier@assemblee-nationale.fr"},{"email":"gteissier@mairie-marseille.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"13\/06\/1988 \/ 26\/11\/1988 \/ annulation de l'\u00e9lection sur d\u00e9cision du conseil constitutionnel"},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Retrait\u00e9","place_en_hemicycle":"84","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2796","id_an":"2796","slug":"guy-teissier","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/guy-teissier","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/guy-teissier\/json","nb_mandats":3,"twitter":"guyteissier","semaines_presence":25,"commission_presences":28,"commission_interventions":27,"hemicycle_interventions":5,"hemicycle_interventions_courtes":11,"amendements_proposes":45,"amendements_signes":823,"amendements_adoptes":19,"rapports":1,"propositions_ecrites":2,"propositions_signees":18,"questions_ecrites":18,"questions_orales":2}},{"depute":{"id":395,"nom":"Jennifer De Temmerman","nom_de_famille":"Temmerman (De)","prenom":"Jennifer","sexe":"F","date_naissance":"1977-02-16","lieu_naissance":"Valenciennes (Nord)","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":15,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"EDS","parti_ratt_financier":"Non rattach\u00e9e","sites_web":[{"site":"http:\/\/jennifer-detemmerman.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/JenniferDeTemmermanXVNord\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Jdetemmerman"}],"emails":[{"email":"jennifer.detemmerman@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Profession rattach\u00e9e \u00e0 l'enseignement","place_en_hemicycle":"397","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720538","id_an":"720538","slug":"jennifer-de-temmerman","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jennifer-de-temmerman","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jennifer-de-temmerman\/json","nb_mandats":1,"twitter":"Jdetemmerman","semaines_presence":26,"commission_presences":29,"commission_interventions":5,"hemicycle_interventions":24,"hemicycle_interventions_courtes":6,"amendements_proposes":37,"amendements_signes":1429,"amendements_adoptes":146,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":10,"questions_ecrites":12,"questions_orales":2}},{"depute":{"id":182,"nom":"Jean Terlier","nom_de_famille":"Terlier","prenom":"Jean","sexe":"H","date_naissance":"1977-03-02","lieu_naissance":"Toulon (Var)","num_deptmt":"81","nom_circo":"Tarn","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jean-terlier.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/JeanTerlier"}],"emails":[{"email":"jean.terlier@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"457","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721584","id_an":"721584","slug":"jean-terlier","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-terlier","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-terlier\/json","nb_mandats":1,"twitter":"JeanTerlier","semaines_presence":35,"commission_presences":54,"commission_interventions":10,"hemicycle_interventions":31,"hemicycle_interventions_courtes":8,"amendements_proposes":16,"amendements_signes":409,"amendements_adoptes":182,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":8,"questions_ecrites":1,"questions_orales":1}},{"depute":{"id":191,"nom":"St\u00e9phane Test\u00e9","nom_de_famille":"Test\u00e9","prenom":"St\u00e9phane","sexe":"H","date_naissance":"1968-05-10","lieu_naissance":"Aulnay-sous-Bois (Seine-Saint-Denis)","num_deptmt":"93","nom_circo":"Seine-Saint-Denis","num_circo":12,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.stephaneteste.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/LREMStephaneTeste\/"}],"emails":[{"email":"stephane.teste@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Enseignant du 1er d\u00e9gr\u00e9-Directeur d'\u00e9cole","place_en_hemicycle":"380","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720854","id_an":"720854","slug":"stephane-teste","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/stephane-teste","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/stephane-teste\/json","nb_mandats":1,"twitter":"","semaines_presence":31,"commission_presences":47,"commission_interventions":83,"hemicycle_interventions":44,"hemicycle_interventions_courtes":9,"amendements_proposes":96,"amendements_signes":921,"amendements_adoptes":226,"rapports":2,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":9,"questions_ecrites":43,"questions_orales":5}},{"depute":{"id":306,"nom":"Vincent Thi\u00e9baut","nom_de_famille":"Thi\u00e9baut","prenom":"Vincent","sexe":"H","date_naissance":"1972-05-23","lieu_naissance":"Toulouse (Haute-Garonne)","num_deptmt":"67","nom_circo":"Bas-Rhin","num_circo":9,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/VincentThiebaut"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/VincentThiebautDepute\/"}],"emails":[{"email":"vincent.thiebaut@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Autre cadre (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"432","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA722336","id_an":"722336","slug":"vincent-thiebaut","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/vincent-thiebaut","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/vincent-thiebaut\/json","nb_mandats":1,"twitter":"VincentThiebaut","semaines_presence":32,"commission_presences":107,"commission_interventions":79,"hemicycle_interventions":79,"hemicycle_interventions_courtes":45,"amendements_proposes":118,"amendements_signes":691,"amendements_adoptes":166,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":8,"questions_ecrites":5,"questions_orales":0}},{"depute":{"id":594,"nom":"Jean-Louis Thi\u00e9riot","nom_de_famille":"Thi\u00e9riot","prenom":"Jean-Louis","sexe":"H","date_naissance":"1969-06-26","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"77","nom_circo":"Seine-et-Marne","num_circo":3,"mandat_debut":"2018-07-16","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/jlthieriot"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/JLTHIERIOT\/"}],"emails":[{"email":"Jean-Louis.Thieriot@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"16\/07\/2018 \/  \/ "}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"129","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA643089","id_an":"643089","slug":"jean-louis-thieriot","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-louis-thieriot","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-louis-thieriot\/json","nb_mandats":3,"twitter":"jlthieriot","semaines_presence":27,"commission_presences":27,"commission_interventions":19,"hemicycle_interventions":15,"hemicycle_interventions_courtes":1,"amendements_proposes":20,"amendements_signes":1197,"amendements_adoptes":37,"rapports":0,"propositions_ecrites":7,"propositions_signees":29,"questions_ecrites":27,"questions_orales":2}},{"depute":{"id":180,"nom":"Agn\u00e8s Thill","nom_de_famille":"Thill","prenom":"Agn\u00e8s","sexe":"F","date_naissance":"1964-06-02","lieu_naissance":"Paris 14\u00e8me (Paris)","num_deptmt":"60","nom_circo":"Oise","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"NI","parti_ratt_financier":"Non rattach\u00e9e","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/agnesthilldeputee\/"},{"site":"http:\/\/www.agnesthill.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/ThillAgnes"}],"emails":[{"email":"agnes.thill@assemblee-nationale.fr"},{"email":"permanence@agnesthill.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Enseignant du 1er degr\u00e9-Directeur d'\u00e9cole","place_en_hemicycle":"226","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720568","id_an":"720568","slug":"agnes-thill","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/agnes-thill","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/agnes-thill\/json","nb_mandats":1,"twitter":"ThillAgnes","semaines_presence":33,"commission_presences":53,"commission_interventions":55,"hemicycle_interventions":106,"hemicycle_interventions_courtes":126,"amendements_proposes":505,"amendements_signes":864,"amendements_adoptes":10,"rapports":0,"propositions_ecrites":1,"propositions_signees":7,"questions_ecrites":42,"questions_orales":7}},{"depute":{"id":302,"nom":"Sabine Thillaye","nom_de_famille":"Thillaye","prenom":"Sabine","sexe":"F","date_naissance":"1959-05-18","lieu_naissance":"Remscheid (Allemagne)","num_deptmt":"37","nom_circo":"Indre-et-Loire","num_circo":5,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"EDS","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/SabineThillaye\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/SabineThillaye"},{"site":"http:\/\/sabinethillaye.fr"}],"emails":[{"email":"sabine.thillaye@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"222","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719822","id_an":"719822","slug":"sabine-thillaye","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sabine-thillaye","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sabine-thillaye\/json","nb_mandats":1,"twitter":"SabineThillaye","semaines_presence":39,"commission_presences":76,"commission_interventions":119,"hemicycle_interventions":3,"hemicycle_interventions_courtes":0,"amendements_proposes":25,"amendements_signes":443,"amendements_adoptes":108,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":9,"questions_ecrites":11,"questions_orales":0}},{"depute":{"id":545,"nom":"Val\u00e9rie Thomas","nom_de_famille":"Thomas","prenom":"Val\u00e9rie","sexe":"F","date_naissance":"1968-01-21","lieu_naissance":"Desertines (Allier)","num_deptmt":"63","nom_circo":"Puy-de-D\u00f4me","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/Vthomas_63"},{"site":"https:\/\/valeriethomassite.wordpress.com"}],"emails":[{"email":"valerie.thomas@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Autre profession lib\u00e9rale","place_en_hemicycle":"534","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720830","id_an":"720830","slug":"valerie-thomas","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/valerie-thomas","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/valerie-thomas\/json","nb_mandats":1,"twitter":"Vthomas_63","semaines_presence":24,"commission_presences":35,"commission_interventions":9,"hemicycle_interventions":2,"hemicycle_interventions_courtes":1,"amendements_proposes":0,"amendements_signes":276,"amendements_adoptes":112,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":7,"questions_ecrites":3,"questions_orales":1}},{"depute":{"id":540,"nom":"Alice Thourot","nom_de_famille":"Thourot","prenom":"Alice","sexe":"F","date_naissance":"1985-10-12","lieu_naissance":"Bar-le-Duc (Meuse)","num_deptmt":"26","nom_circo":"Dr\u00f4me","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/AliceThourot"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/AThourot\/"}],"emails":[{"email":"alice.thourot@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"452","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719302","id_an":"719302","slug":"alice-thourot","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/alice-thourot","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/alice-thourot\/json","nb_mandats":1,"twitter":"AliceThourot","semaines_presence":13,"commission_presences":11,"commission_interventions":3,"hemicycle_interventions":0,"hemicycle_interventions_courtes":0,"amendements_proposes":0,"amendements_signes":359,"amendements_adoptes":174,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":8,"questions_ecrites":12,"questions_orales":0}},{"depute":{"id":522,"nom":"Huguette Tiegna","nom_de_famille":"Tiegna","prenom":"Huguette","sexe":"F","date_naissance":"1982-04-01","lieu_naissance":"Bangassogo (Burkina Faso)","num_deptmt":"46","nom_circo":"Lot","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.huguettetiegna.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/HuguetteLREM46"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/HuguetteTiegnaLREM46LOT2\/"}],"emails":[{"email":"huguette.tiegna@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Docteur, Ing\u00e9nieur Recherche et D\u00e9velopement","place_en_hemicycle":"455","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720014","id_an":"720014","slug":"huguette-tiegna","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/huguette-tiegna","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/huguette-tiegna\/json","nb_mandats":1,"twitter":"HuguetteLREM46","semaines_presence":17,"commission_presences":14,"commission_interventions":36,"hemicycle_interventions":14,"hemicycle_interventions_courtes":1,"amendements_proposes":21,"amendements_signes":601,"amendements_adoptes":152,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":9,"questions_ecrites":1,"questions_orales":0}},{"depute":{"id":593,"nom":"Sylvie Tolmont","nom_de_famille":"Tolmont","prenom":"Sylvie","sexe":"F","date_naissance":"1962-10-09","lieu_naissance":"Mans (Sarthe)","num_deptmt":"72","nom_circo":"Sarthe","num_circo":4,"mandat_debut":"2018-07-12","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/Deputee.Sylvie.Tolmont\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/SylvieTolmont"},{"site":"http:\/\/www.sylvietolmont.fr"}],"emails":[{"email":"sylvie.tolmont@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/07\/2012 \/ 17\/06\/2017 \/ reprise de l'exercice du mandat d'un ancien membre du gouvernement"},{"mandat":"12\/07\/2018 \/  \/ "}],"profession":"Cadre de la fonction publique consulaire","place_en_hemicycle":"577","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA608741","id_an":"608741","slug":"sylvie-tolmont","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sylvie-tolmont","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sylvie-tolmont\/json","nb_mandats":1,"twitter":"SylvieTolmont","semaines_presence":29,"commission_presences":43,"commission_interventions":52,"hemicycle_interventions":38,"hemicycle_interventions_courtes":116,"amendements_proposes":105,"amendements_signes":3274,"amendements_adoptes":140,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":16,"questions_ecrites":45,"questions_orales":6}},{"depute":{"id":483,"nom":"Jean-Louis Touraine","nom_de_famille":"Touraine","prenom":"Jean-Louis","sexe":"H","date_naissance":"1945-10-08","lieu_naissance":"Lyon (3\u00e8me arrondissement) (Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"69","nom_circo":"Rh\u00f4ne","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jeanlouistouraine.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/jeanlouis.touraine\/"}],"emails":[{"email":"jl.touraine@laposte.net"},{"email":"jean-louis.touraine@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Professeur de m\u00e9decine","place_en_hemicycle":"285","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA334768","id_an":"334768","slug":"jean-louis-touraine","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-louis-touraine","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-louis-touraine\/json","nb_mandats":2,"twitter":"","semaines_presence":27,"commission_presences":68,"commission_interventions":271,"hemicycle_interventions":289,"hemicycle_interventions_courtes":76,"amendements_proposes":156,"amendements_signes":479,"amendements_adoptes":208,"rapports":1,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":10,"questions_ecrites":13,"questions_orales":1}},{"depute":{"id":28,"nom":"Alain Tourret","nom_de_famille":"Tourret","prenom":"Alain","sexe":"H","date_naissance":"1947-12-25","lieu_naissance":"Boppard (Allemagne)","num_deptmt":"14","nom_circo":"Calvados","num_circo":6,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.alaintourret.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/AlainTourret"}],"emails":[{"email":"alain.tourret@assemblee-nationale.fr"},{"email":"ag@alaintourret.org"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"193","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2828","id_an":"2828","slug":"alain-tourret","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/alain-tourret","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/alain-tourret\/json","nb_mandats":1,"twitter":"AlainTourret","semaines_presence":22,"commission_presences":20,"commission_interventions":17,"hemicycle_interventions":0,"hemicycle_interventions_courtes":0,"amendements_proposes":0,"amendements_signes":277,"amendements_adoptes":160,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":7,"questions_ecrites":0,"questions_orales":0}},{"depute":{"id":484,"nom":"\u00c9lisabeth Toutut-Picard","nom_de_famille":"Toutut-Picard","prenom":"\u00c9lisabeth","sexe":"F","date_naissance":"1954-12-17","lieu_naissance":"Blida (Alg\u00e9rie)","num_deptmt":"31","nom_circo":"Haute-Garonne","num_circo":7,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/etoututpicard"},{"site":"http:\/\/www.elisabeth-toutut-picard.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/Toutut-Picard\/"}],"emails":[{"email":"contact@etp31.fr"},{"email":"elisabeth.toutut-picard@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A","place_en_hemicycle":"331","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719540","id_an":"719540","slug":"elisabeth-toutut-picard","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/elisabeth-toutut-picard","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/elisabeth-toutut-picard\/json","nb_mandats":2,"twitter":"etoututpicard","semaines_presence":19,"commission_presences":28,"commission_interventions":14,"hemicycle_interventions":3,"hemicycle_interventions_courtes":0,"amendements_proposes":12,"amendements_signes":649,"amendements_adoptes":161,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":8,"questions_ecrites":17,"questions_orales":0}},{"depute":{"id":304,"nom":"Laurence Trastour-Isnart","nom_de_famille":"Trastour-Isnart","prenom":"Laurence","sexe":"F","date_naissance":"1972-03-06","lieu_naissance":"Cagnes-sur-Mer (Alpes-Maritimes)","num_deptmt":"06","nom_circo":"Alpes-Maritimes","num_circo":6,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/trastour2017\/"},{"site":"http:\/\/www.laurence-trastour-isnart.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/TrastourIsnart"}],"emails":[{"email":"laurence.trastour-isnart@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"R\u00e9dacteur territorial","place_en_hemicycle":"151","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA718780","id_an":"718780","slug":"laurence-trastour-isnart","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/laurence-trastour-isnart","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/laurence-trastour-isnart\/json","nb_mandats":1,"twitter":"TrastourIsnart","semaines_presence":29,"commission_presences":48,"commission_interventions":32,"hemicycle_interventions":28,"hemicycle_interventions_courtes":3,"amendements_proposes":166,"amendements_signes":2897,"amendements_adoptes":61,"rapports":1,"propositions_ecrites":1,"propositions_signees":57,"questions_ecrites":42,"questions_orales":5}},{"depute":{"id":498,"nom":"St\u00e9phane Travert","nom_de_famille":"Travert","prenom":"St\u00e9phane","sexe":"H","date_naissance":"1969-10-12","lieu_naissance":"Carentan (Manche)","num_deptmt":"50","nom_circo":"Manche","num_circo":3,"mandat_debut":"2018-11-17","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/StTRAVERT"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/St\u00e9phane-Travert-2017-256137114468103\/"}],"emails":[{"email":"stephane.travert@assemblee-nationale.fr"},{"email":"permanence.stravert@gmail.com"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/07\/2017 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"17\/11\/2018 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Cadre commercial","place_en_hemicycle":"434","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA607395","id_an":"607395","slug":"stephane-travert","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/stephane-travert","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/stephane-travert\/json","nb_mandats":1,"twitter":"StTRAVERT","semaines_presence":27,"commission_presences":22,"commission_interventions":11,"hemicycle_interventions":20,"hemicycle_interventions_courtes":5,"amendements_proposes":16,"amendements_signes":451,"amendements_adoptes":114,"rapports":0,"propositions_ecrites":1,"propositions_signees":8,"questions_ecrites":7,"questions_orales":3}},{"depute":{"id":557,"nom":"Nicole Trisse","nom_de_famille":"Trisse","prenom":"Nicole","sexe":"F","date_naissance":"1963-06-29","lieu_naissance":"Sarreguemines (Moselle)","num_deptmt":"57","nom_circo":"Moselle","num_circo":5,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/www.nicoletrisse.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/NicoleTrisse"}],"emails":[{"email":"nicole.trisse@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Salari\u00e9e du secteur m\u00e9dical","place_en_hemicycle":"446","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720394","id_an":"720394","slug":"nicole-trisse","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/nicole-trisse","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/nicole-trisse\/json","nb_mandats":1,"twitter":"NicoleTrisse","semaines_presence":29,"commission_presences":40,"commission_interventions":25,"hemicycle_interventions":5,"hemicycle_interventions_courtes":7,"amendements_proposes":2,"amendements_signes":308,"amendements_adoptes":111,"rapports":4,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":7,"questions_ecrites":9,"questions_orales":1}},{"depute":{"id":103,"nom":"St\u00e9phane Trompille","nom_de_famille":"Trompille","prenom":"St\u00e9phane","sexe":"H","date_naissance":"1982-12-01","lieu_naissance":"Bourg en Bresse (Ain)","num_deptmt":"01","nom_circo":"Ain","num_circo":4,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/S_Trompille"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/profile.php?id=100011273400352\/"},{"site":"http:\/\/www.stephane-trompille.fr"}],"emails":[{"email":"stephane.trompille@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Employ\u00e9 de banque","place_en_hemicycle":"544","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA718682","id_an":"718682","slug":"stephane-trompille","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/stephane-trompille","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/stephane-trompille\/json","nb_mandats":1,"twitter":"S_Trompille","semaines_presence":23,"commission_presences":35,"commission_interventions":4,"hemicycle_interventions":4,"hemicycle_interventions_courtes":1,"amendements_proposes":6,"amendements_signes":342,"amendements_adoptes":111,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":9,"questions_ecrites":23,"questions_orales":1}},{"depute":{"id":549,"nom":"Fr\u00e9d\u00e9rique Tuffnell","nom_de_famille":"Tuffnell","prenom":"Fr\u00e9d\u00e9rique","sexe":"F","date_naissance":"1956-06-29","lieu_naissance":"Ch\u00e2tellerault (Vienne)","num_deptmt":"17","nom_circo":"Charente-Maritime","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"EDS","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/Frederique.Tuffnell.Younes.Biar\/"},{"site":"http:\/\/tuffnell.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Tuffnell17"}],"emails":[{"email":"frederique@tuffnell.fr"},{"email":"frederique.tuffnell@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Cadre (entreprises publiques)","place_en_hemicycle":"346","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719092","id_an":"719092","slug":"frederique-tuffnell","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/frederique-tuffnell","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/frederique-tuffnell\/json","nb_mandats":2,"twitter":"Tuffnell17","semaines_presence":27,"commission_presences":32,"commission_interventions":19,"hemicycle_interventions":32,"hemicycle_interventions_courtes":3,"amendements_proposes":61,"amendements_signes":876,"amendements_adoptes":172,"rapports":0,"propositions_ecrites":1,"propositions_signees":9,"questions_ecrites":14,"questions_orales":2}},{"depute":{"id":190,"nom":"Nicolas Turquois","nom_de_famille":"Turquois","prenom":"Nicolas","sexe":"H","date_naissance":"1972-07-26","lieu_naissance":"Tours (Indre-et-Loire)","num_deptmt":"86","nom_circo":"Vienne","num_circo":4,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Mouvement D\u00e9mocrate","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.nicolas-turquois.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/nicolasturquois8604\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/TurquoisNicolas"}],"emails":[{"email":"nicolas.turquois@assemblee-nationale.fr"},{"email":"nicolas.turquois@gmail.com"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Agriculteur-propri\u00e9taire exploitant","place_en_hemicycle":"265","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA722162","id_an":"722162","slug":"nicolas-turquois","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/nicolas-turquois","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/nicolas-turquois\/json","nb_mandats":1,"twitter":"TurquoisNicolas","semaines_presence":31,"commission_presences":55,"commission_interventions":508,"hemicycle_interventions":580,"hemicycle_interventions_courtes":141,"amendements_proposes":13,"amendements_signes":771,"amendements_adoptes":150,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":5,"questions_ecrites":1,"questions_orales":5}},{"depute":{"id":429,"nom":"C\u00e9cile Untermaier","nom_de_famille":"Untermaier","prenom":"C\u00e9cile","sexe":"F","date_naissance":"1951-12-28","lieu_naissance":"Belley (Ain)","num_deptmt":"71","nom_circo":"Sa\u00f4ne-et-Loire","num_circo":4,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/ceciluntermaier"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/cecile.untermaier\/"},{"site":"http:\/\/www.cecileuntermaier.fr"}],"emails":[{"email":"c.untermaier@orange.fr"},{"email":"cecile.untermaier@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Fonctionnaire des grands corps de l'\u00c9tat","place_en_hemicycle":"580","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA608695","id_an":"608695","slug":"cecile-untermaier","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/cecile-untermaier","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/cecile-untermaier\/json","nb_mandats":1,"twitter":"ceciluntermaier","semaines_presence":31,"commission_presences":67,"commission_interventions":130,"hemicycle_interventions":154,"hemicycle_interventions_courtes":164,"amendements_proposes":184,"amendements_signes":3254,"amendements_adoptes":134,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":16,"questions_ecrites":37,"questions_orales":8}},{"depute":{"id":491,"nom":"H\u00e9l\u00e8ne Vainqueur-Christophe","nom_de_famille":"Vainqueur-Christophe","prenom":"H\u00e9l\u00e8ne","sexe":"F","date_naissance":"1956-05-06","lieu_naissance":"Trois-Rivi\u00e8res (Guadeloupe)","num_deptmt":"971","nom_circo":"Guadeloupe","num_circo":4,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti progressiste martiniquais","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/hvchristophe"}],"emails":[{"email":"helene.vainqueur@wanadoo.fr"},{"email":"helene.vainqueur@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/07\/2012 \/ 02\/05\/2014 \/ reprise de l'exercice du mandat d'un ancien membre du gouvernement"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Pharmacienne","place_en_hemicycle":"496","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA643145","id_an":"643145","slug":"helene-vainqueur-christophe","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/helene-vainqueur-christophe","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/helene-vainqueur-christophe\/json","nb_mandats":2,"twitter":"hvchristophe","semaines_presence":13,"commission_presences":33,"commission_interventions":74,"hemicycle_interventions":10,"hemicycle_interventions_courtes":0,"amendements_proposes":42,"amendements_signes":3322,"amendements_adoptes":134,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":14,"questions_ecrites":0,"questions_orales":1}},{"depute":{"id":140,"nom":"Isabelle Valentin","nom_de_famille":"Valentin","prenom":"Isabelle","sexe":"F","date_naissance":"1962-01-20","lieu_naissance":"Puy-en-Velay (Haute-Loire)","num_deptmt":"43","nom_circo":"Haute-Loire","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/isavalentin43"}],"emails":[{"email":"isabelle.valentin@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Salari\u00e9e agricole","place_en_hemicycle":"19","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA643134","id_an":"643134","slug":"isabelle-valentin","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/isabelle-valentin","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/isabelle-valentin\/json","nb_mandats":1,"twitter":"isavalentin43","semaines_presence":27,"commission_presences":34,"commission_interventions":27,"hemicycle_interventions":98,"hemicycle_interventions_courtes":23,"amendements_proposes":210,"amendements_signes":3681,"amendements_adoptes":65,"rapports":0,"propositions_ecrites":1,"propositions_signees":43,"questions_ecrites":48,"questions_orales":3}},{"depute":{"id":133,"nom":"Alexandra Valetta Ardisson","nom_de_famille":"Valetta Ardisson","prenom":"Alexandra","sexe":"F","date_naissance":"1976-06-07","lieu_naissance":"Cannes (Alpes-Maritimes)","num_deptmt":"06","nom_circo":"Alpes-Maritimes","num_circo":4,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/A_Ardisson"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/aardisson"},{"site":"http:\/\/www.alexandra-valetta-ardisson.fr"}],"emails":[{"email":"alexandra.ardisson@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Coordinatrice am\u00e9nagement num\u00e9rique","place_en_hemicycle":"451","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA718768","id_an":"718768","slug":"alexandra-valetta-ardisson","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/alexandra-valetta-ardisson","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/alexandra-valetta-ardisson\/json","nb_mandats":1,"twitter":"A_Ardisson","semaines_presence":26,"commission_presences":60,"commission_interventions":0,"hemicycle_interventions":4,"hemicycle_interventions_courtes":0,"amendements_proposes":21,"amendements_signes":341,"amendements_adoptes":111,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":9,"questions_ecrites":38,"questions_orales":1}},{"depute":{"id":76,"nom":"Boris Vallaud","nom_de_famille":"Vallaud","prenom":"Boris","sexe":"H","date_naissance":"1975-07-25","lieu_naissance":"Beyrouth (Liban)","num_deptmt":"40","nom_circo":"Landes","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.borisvallaud.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/BorisVallaud"}],"emails":[{"email":"boris.vallaud@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A","place_en_hemicycle":"504","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719930","id_an":"719930","slug":"boris-vallaud","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/boris-vallaud","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/boris-vallaud\/json","nb_mandats":1,"twitter":"BorisVallaud","semaines_presence":35,"commission_presences":66,"commission_interventions":276,"hemicycle_interventions":376,"hemicycle_interventions_courtes":338,"amendements_proposes":863,"amendements_signes":3293,"amendements_adoptes":132,"rapports":1,"propositions_ecrites":1,"propositions_signees":16,"questions_ecrites":16,"questions_orales":9}},{"depute":{"id":162,"nom":"Laurence Vanceunebrock","nom_de_famille":"Vanceunebrock","prenom":"Laurence","sexe":"F","date_naissance":"1970-05-06","lieu_naissance":"Avion (Pas-de-Calais)","num_deptmt":"03","nom_circo":"Allier","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/LaurenceVanceu"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/LaurenceVanceunebrockMialon\/"}],"emails":[{"email":"laurence.vanceunebrock-mialon@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie B","place_en_hemicycle":"292","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA718728","id_an":"718728","slug":"laurence-vanceunebrock","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/laurence-vanceunebrock","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/laurence-vanceunebrock\/json","nb_mandats":1,"twitter":"LaurenceVanceu","semaines_presence":27,"commission_presences":64,"commission_interventions":28,"hemicycle_interventions":20,"hemicycle_interventions_courtes":3,"amendements_proposes":48,"amendements_signes":880,"amendements_adoptes":204,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":9,"questions_ecrites":15,"questions_orales":0}},{"depute":{"id":44,"nom":"Pierre Vatin","nom_de_famille":"Vatin","prenom":"Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1967-08-21","lieu_naissance":"Saint-Quentin (Aisne)","num_deptmt":"60","nom_circo":"Oise","num_circo":5,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/pierrevatin\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/PierreVatinOff"}],"emails":[{"email":"pierre.vatin@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Permanent politique","place_en_hemicycle":"31","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720586","id_an":"720586","slug":"pierre-vatin","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/pierre-vatin","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/pierre-vatin\/json","nb_mandats":1,"twitter":"PierreVatinOff","semaines_presence":34,"commission_presences":51,"commission_interventions":19,"hemicycle_interventions":62,"hemicycle_interventions_courtes":48,"amendements_proposes":235,"amendements_signes":2097,"amendements_adoptes":50,"rapports":0,"propositions_ecrites":1,"propositions_signees":45,"questions_ecrites":20,"questions_orales":7}},{"depute":{"id":417,"nom":"Mich\u00e8le de Vaucouleurs","nom_de_famille":"Vaucouleurs (de)","prenom":"Mich\u00e8le","sexe":"F","date_naissance":"1964-02-12","lieu_naissance":"Albertville (Savoie)","num_deptmt":"78","nom_circo":"Yvelines","num_circo":7,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Mouvement D\u00e9mocrate","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/MdeVaucouleurs"},{"site":"https:\/\/m.facebook.com\/MicheledeVaucouleurs2017"}],"emails":[{"email":"michele.devaucouleurs@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Conseill\u00e8re en insertion professionnelle","place_en_hemicycle":"266","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721924","id_an":"721924","slug":"michele-de-vaucouleurs","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/michele-de-vaucouleurs","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/michele-de-vaucouleurs\/json","nb_mandats":1,"twitter":"MdeVaucouleurs","semaines_presence":35,"commission_presences":88,"commission_interventions":78,"hemicycle_interventions":87,"hemicycle_interventions_courtes":13,"amendements_proposes":71,"amendements_signes":889,"amendements_adoptes":139,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":3,"questions_ecrites":1,"questions_orales":5}},{"depute":{"id":416,"nom":"Francis Vercamer","nom_de_famille":"Vercamer","prenom":"Francis","sexe":"H","date_naissance":"1958-05-10","lieu_naissance":"Lille (Nord)","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":7,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des d\u00e9mocrates, radicaux et lib\u00e9raux","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.vercamer.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/vercamer2017\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/FVercamer"}],"emails":[{"email":"contact@vercamer.fr"},{"email":"francis.vercamer@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Ing\u00e9nieur","place_en_hemicycle":"114","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267585","id_an":"267585","slug":"francis-vercamer","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/francis-vercamer","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/francis-vercamer\/json","nb_mandats":2,"twitter":"FVercamer","semaines_presence":20,"commission_presences":24,"commission_interventions":26,"hemicycle_interventions":141,"hemicycle_interventions_courtes":635,"amendements_proposes":99,"amendements_signes":1584,"amendements_adoptes":74,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":12,"questions_ecrites":15,"questions_orales":2}},{"depute":{"id":244,"nom":"Marie-Christine Verdier-Jouclas","nom_de_famille":"Verdier-Jouclas","prenom":"Marie-Christine","sexe":"F","date_naissance":"1965-03-19","lieu_naissance":"Albi (Tarn)","num_deptmt":"81","nom_circo":"Tarn","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.verdier-jouclas.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/Mariechristineverdierjouclas\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/verdierjouclas"}],"emails":[{"email":"marie-christine.verdier-jouclas@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Directrice d'agence bancaire","place_en_hemicycle":"370","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721542","id_an":"721542","slug":"marie-christine-verdier-jouclas","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/marie-christine-verdier-jouclas","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/marie-christine-verdier-jouclas\/json","nb_mandats":1,"twitter":"verdierjouclas","semaines_presence":28,"commission_presences":41,"commission_interventions":25,"hemicycle_interventions":88,"hemicycle_interventions_courtes":161,"amendements_proposes":57,"amendements_signes":498,"amendements_adoptes":178,"rapports":1,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":8,"questions_ecrites":3,"questions_orales":2}},{"depute":{"id":226,"nom":"Arnaud Viala","nom_de_famille":"Viala","prenom":"Arnaud","sexe":"H","date_naissance":"1974-12-04","lieu_naissance":"Millau (Aveyron)","num_deptmt":"12","nom_circo":"Aveyron","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/arnaudviala"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/ArnaudViala.fr\/"},{"site":"http:\/\/www.arnaudviala.fr"}],"emails":[{"email":"contact@arnaudviala.fr"},{"email":"arnaud.viala@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"14\/09\/2015 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Profession rattach\u00e9e \u00e0 l'enseignement","place_en_hemicycle":"35","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA709315","id_an":"709315","slug":"arnaud-viala","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/arnaud-viala","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/arnaud-viala\/json","nb_mandats":2,"twitter":"arnaudviala","semaines_presence":34,"commission_presences":67,"commission_interventions":86,"hemicycle_interventions":176,"hemicycle_interventions_courtes":28,"amendements_proposes":269,"amendements_signes":4332,"amendements_adoptes":113,"rapports":2,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":83,"questions_ecrites":40,"questions_orales":10}},{"depute":{"id":542,"nom":"Michel Vialay","nom_de_famille":"Vialay","prenom":"Michel","sexe":"H","date_naissance":"1960-01-06","lieu_naissance":"Paris 20\u00e8me (Paris)","num_deptmt":"78","nom_circo":"Yvelines","num_circo":8,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/MichelVialay"},{"site":"http:\/\/michelvialay.fr"}],"emails":[{"email":"michel.vialay@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"148","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721968","id_an":"721968","slug":"michel-vialay","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/michel-vialay","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/michel-vialay\/json","nb_mandats":2,"twitter":"MichelVialay","semaines_presence":25,"commission_presences":30,"commission_interventions":5,"hemicycle_interventions":21,"hemicycle_interventions_courtes":2,"amendements_proposes":55,"amendements_signes":1759,"amendements_adoptes":48,"rapports":0,"propositions_ecrites":2,"propositions_signees":59,"questions_ecrites":10,"questions_orales":2}},{"depute":{"id":13,"nom":"Laurence Vichnievsky","nom_de_famille":"Vichnievsky","prenom":"Laurence","sexe":"F","date_naissance":"1955-02-05","lieu_naissance":"Boulogne-Billancourt (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"63","nom_circo":"Puy-de-D\u00f4me","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Mouvement D\u00e9mocrate","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/laurencevichnievsky\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Lvichnievsky"}],"emails":[{"email":"laurence.vichnievsky@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Magistrat","place_en_hemicycle":"261","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720704","id_an":"720704","slug":"laurence-vichnievsky","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/laurence-vichnievsky","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/laurence-vichnievsky\/json","nb_mandats":1,"twitter":"Lvichnievsky","semaines_presence":28,"commission_presences":34,"commission_interventions":25,"hemicycle_interventions":29,"hemicycle_interventions_courtes":4,"amendements_proposes":20,"amendements_signes":725,"amendements_adoptes":133,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":3,"questions_ecrites":0,"questions_orales":3}},{"depute":{"id":587,"nom":"Mich\u00e8le Victory","nom_de_famille":"Victory","prenom":"Mich\u00e8le","sexe":"F","date_naissance":"1958-10-28","lieu_naissance":"B\u00f4ne (Alg\u00e9rie)","num_deptmt":"07","nom_circo":"Ard\u00e8che","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-12-25","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"emails":[{"email":"michele.victory@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/12\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Professeur de lettres-anglais en lyc\u00e9e professionnel","place_en_hemicycle":"512","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA340357","id_an":"340357","slug":"michele-victory","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/michele-victory","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/michele-victory\/json","nb_mandats":1,"twitter":"","semaines_presence":28,"commission_presences":52,"commission_interventions":124,"hemicycle_interventions":75,"hemicycle_interventions_courtes":8,"amendements_proposes":137,"amendements_signes":3269,"amendements_adoptes":140,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":18,"questions_ecrites":13,"questions_orales":8}},{"depute":{"id":175,"nom":"Annie Vidal","nom_de_famille":"Vidal","prenom":"Annie","sexe":"F","date_naissance":"1956-09-17","lieu_naissance":"La Bohalle (Maine-et-Loire)","num_deptmt":"76","nom_circo":"Seine-Maritime","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/Vidal7602"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/AnnieVidal76\/"},{"site":"http:\/\/www.annievidal.fr"}],"emails":[{"email":"annie.vidal@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Charg\u00e9e de projet","place_en_hemicycle":"433","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA722102","id_an":"722102","slug":"annie-vidal","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/annie-vidal","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/annie-vidal\/json","nb_mandats":1,"twitter":"Vidal7602","semaines_presence":30,"commission_presences":77,"commission_interventions":92,"hemicycle_interventions":13,"hemicycle_interventions_courtes":0,"amendements_proposes":20,"amendements_signes":406,"amendements_adoptes":173,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":7,"questions_ecrites":2,"questions_orales":3}},{"depute":{"id":116,"nom":"Philippe Vigier","nom_de_famille":"Vigier","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1958-02-03","lieu_naissance":"Valence (Dr\u00f4me)","num_deptmt":"28","nom_circo":"Eure-et-Loir","num_circo":4,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LT","parti_ratt_financier":"Union des d\u00e9mocrates, radicaux et lib\u00e9raux","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.philippevigier.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/VigierPhilippe"}],"emails":[{"email":"philippe.vigier@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Biologiste A.I.H.P.","place_en_hemicycle":"153","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA331582","id_an":"331582","slug":"philippe-vigier","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-vigier","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-vigier\/json","nb_mandats":2,"twitter":"VigierPhilippe","semaines_presence":41,"commission_presences":89,"commission_interventions":98,"hemicycle_interventions":337,"hemicycle_interventions_courtes":220,"amendements_proposes":219,"amendements_signes":2759,"amendements_adoptes":89,"rapports":0,"propositions_ecrites":1,"propositions_signees":7,"questions_ecrites":1,"questions_orales":13}},{"depute":{"id":202,"nom":"Jean-Pierre Vigier","nom_de_famille":"Vigier","prenom":"Jean-Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1969-10-22","lieu_naissance":"Brioude (Haute-Loire)","num_deptmt":"43","nom_circo":"Haute-Loire","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/VigierJP\/"},{"site":"http:\/\/www.jpvigier.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/j_pVigier"}],"emails":[{"email":"jean-pierre.vigier@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A","place_en_hemicycle":"54","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA607090","id_an":"607090","slug":"jean-pierre-vigier","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-pierre-vigier","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-pierre-vigier\/json","nb_mandats":2,"twitter":"j_pVigier","semaines_presence":33,"commission_presences":52,"commission_interventions":53,"hemicycle_interventions":73,"hemicycle_interventions_courtes":127,"amendements_proposes":168,"amendements_signes":2089,"amendements_adoptes":46,"rapports":1,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":12,"questions_ecrites":21,"questions_orales":6}},{"depute":{"id":293,"nom":"Patrick Vignal","nom_de_famille":"Vignal","prenom":"Patrick","sexe":"H","date_naissance":"1958-01-22","lieu_naissance":"Montpellier (H\u00e9rault)","num_deptmt":"34","nom_circo":"H\u00e9rault","num_circo":9,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.patrickvignal.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/PatrickVignal"}],"emails":[{"email":"patrick.vignal@assemblee-nationale.fr"},{"email":"vignalpatrick@gmail.com"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Industriel-Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"389","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA606639","id_an":"606639","slug":"patrick-vignal","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/patrick-vignal","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/patrick-vignal\/json","nb_mandats":1,"twitter":"PatrickVignal","semaines_presence":17,"commission_presences":13,"commission_interventions":4,"hemicycle_interventions":0,"hemicycle_interventions_courtes":0,"amendements_proposes":30,"amendements_signes":1438,"amendements_adoptes":215,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":11,"questions_ecrites":61,"questions_orales":0}},{"depute":{"id":258,"nom":"Corinne Vignon","nom_de_famille":"Vignon","prenom":"Corinne","sexe":"F","date_naissance":"1963-06-10","lieu_naissance":"Agen (Lot-et-Garonne)","num_deptmt":"31","nom_circo":"Haute-Garonne","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/CorinneVignon.REM\/"},{"site":"http:\/\/www.corinnevignon.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/corinnevignon"}],"emails":[{"email":"corinne.vignon@assemblee-nationale.fr"},{"email":"permanence@corinnevignon.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"375","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719512","id_an":"719512","slug":"corinne-vignon","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/corinne-vignon","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/corinne-vignon\/json","nb_mandats":2,"twitter":"corinnevignon","semaines_presence":29,"commission_presences":71,"commission_interventions":31,"hemicycle_interventions":32,"hemicycle_interventions_courtes":6,"amendements_proposes":3,"amendements_signes":406,"amendements_adoptes":175,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":8,"questions_ecrites":45,"questions_orales":2}},{"depute":{"id":535,"nom":"C\u00e9dric Villani","nom_de_famille":"Villani","prenom":"C\u00e9dric","sexe":"H","date_naissance":"1973-10-05","lieu_naissance":"Brive (Corr\u00e8ze)","num_deptmt":"91","nom_circo":"Essonne","num_circo":5,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"EDS","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/CedricVillaniOfficiel\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/VillaniCedric"},{"site":"http:\/\/www.cedricvillani.paris"}],"emails":[{"email":"cedric.villani@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Professeur de facult\u00e9","place_en_hemicycle":"356","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA722260","id_an":"722260","slug":"cedric-villani","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/cedric-villani","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/cedric-villani\/json","nb_mandats":1,"twitter":"VillaniCedric","semaines_presence":21,"commission_presences":25,"commission_interventions":164,"hemicycle_interventions":7,"hemicycle_interventions_courtes":0,"amendements_proposes":13,"amendements_signes":572,"amendements_adoptes":156,"rapports":2,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":10,"questions_ecrites":7,"questions_orales":0}},{"depute":{"id":434,"nom":"Andr\u00e9 Villiers","nom_de_famille":"Villiers","prenom":"Andr\u00e9","sexe":"H","date_naissance":"1954-12-13","lieu_naissance":"Avallon (Yonne)","num_deptmt":"89","nom_circo":"Yonne","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des d\u00e9mocrates, radicaux et lib\u00e9raux","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/andre.villiers.3\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/AVilliers2017"}],"emails":[{"email":"andre.villiers@assemblee-nationale.fr"},{"email":"a.villiers@wanadoo.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Agriculteur-propri\u00e9taire exploitant","place_en_hemicycle":"112","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA421348","id_an":"421348","slug":"andre-villiers","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/andre-villiers","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/andre-villiers\/json","nb_mandats":2,"twitter":"AVilliers2017","semaines_presence":26,"commission_presences":23,"commission_interventions":9,"hemicycle_interventions":0,"hemicycle_interventions_courtes":1,"amendements_proposes":2,"amendements_signes":1345,"amendements_adoptes":55,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":2,"questions_ecrites":2,"questions_orales":0}},{"depute":{"id":551,"nom":"St\u00e9phane Viry","nom_de_famille":"Viry","prenom":"St\u00e9phane","sexe":"H","date_naissance":"1969-10-14","lieu_naissance":"\u00c9pinal (Vosges)","num_deptmt":"88","nom_circo":"Vosges","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.stephaneviry.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/ViryStephane"}],"emails":[{"email":"stephane.viry@assemblee-nationale.fr"},{"email":"contact@stephaneviry.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"23","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721474","id_an":"721474","slug":"stephane-viry","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/stephane-viry","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/stephane-viry\/json","nb_mandats":2,"twitter":"ViryStephane","semaines_presence":33,"commission_presences":67,"commission_interventions":88,"hemicycle_interventions":177,"hemicycle_interventions_courtes":37,"amendements_proposes":332,"amendements_signes":2123,"amendements_adoptes":69,"rapports":0,"propositions_ecrites":7,"propositions_signees":41,"questions_ecrites":43,"questions_orales":7}},{"depute":{"id":7,"nom":"Guillaume Vuilletet","nom_de_famille":"Vuilletet","prenom":"Guillaume","sexe":"H","date_naissance":"1967-06-20","lieu_naissance":"Beauvais (Oise)","num_deptmt":"95","nom_circo":"Val-d'Oise","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/guillaume.vuilletet\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/g_vuilletet"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/vuilletet"}],"emails":[{"email":"guillaume.vuilletet@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"373","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721262","id_an":"721262","slug":"guillaume-vuilletet","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/guillaume-vuilletet","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/guillaume-vuilletet\/json","nb_mandats":1,"twitter":"g_vuilletet","semaines_presence":33,"commission_presences":76,"commission_interventions":89,"hemicycle_interventions":50,"hemicycle_interventions_courtes":5,"amendements_proposes":42,"amendements_signes":353,"amendements_adoptes":202,"rapports":2,"propositions_ecrites":2,"propositions_signees":8,"questions_ecrites":13,"questions_orales":0}},{"depute":{"id":497,"nom":"Jean-Luc Warsmann","nom_de_famille":"Warsmann","prenom":"Jean-Luc","sexe":"H","date_naissance":"1965-10-22","lieu_naissance":"Villers-Semeuse (Ardennes)","num_deptmt":"08","nom_circo":"Ardennes","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Non d\u00e9clar\u00e9(s)","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jlwarsmann.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/warsmann"}],"emails":[{"email":"jean-luc.warsmann@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"12\/12\/1995 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Sans profession","place_en_hemicycle":"106","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2952","id_an":"2952","slug":"jean-luc-warsmann","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-luc-warsmann","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-luc-warsmann\/json","nb_mandats":1,"twitter":"warsmann","semaines_presence":30,"commission_presences":54,"commission_interventions":12,"hemicycle_interventions":9,"hemicycle_interventions_courtes":9,"amendements_proposes":15,"amendements_signes":1428,"amendements_adoptes":61,"rapports":0,"propositions_ecrites":2,"propositions_signees":8,"questions_ecrites":37,"questions_orales":5}},{"depute":{"id":48,"nom":"Sylvain Waserman","nom_de_famille":"Waserman","prenom":"Sylvain","sexe":"H","date_naissance":"1967-12-08","lieu_naissance":"Paris 07 (Paris)","num_deptmt":"67","nom_circo":"Bas-Rhin","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Mouvement D\u00e9mocrate","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.sylvainwaserman.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/wasermansylvain\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/SylvainWaserman"}],"emails":[{"email":"sylvain.waserman@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Industriel-Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"267","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720746","id_an":"720746","slug":"sylvain-waserman","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sylvain-waserman","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sylvain-waserman\/json","nb_mandats":1,"twitter":"SylvainWaserman","semaines_presence":40,"commission_presences":71,"commission_interventions":27,"hemicycle_interventions":1522,"hemicycle_interventions_courtes":6173,"amendements_proposes":1,"amendements_signes":709,"amendements_adoptes":133,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":3,"questions_ecrites":20,"questions_orales":2}},{"depute":{"id":192,"nom":"\u00c9ric Woerth","nom_de_famille":"Woerth","prenom":"\u00c9ric","sexe":"H","date_naissance":"1956-01-29","lieu_naissance":"Creil (Oise)","num_deptmt":"60","nom_circo":"Oise","num_circo":4,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/ericwoerth"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/ewoerth\/"}],"emails":[{"email":"maire@ville-chantilly.fr"},{"email":"eric.woerth@assemblee-nationale.fr"},{"email":"eric.woerth@orange.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/09\/2005 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"14\/12\/2010 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/07\/2007 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 30\/04\/2004 \/ nomination comme membre du gouvernement"}],"profession":"Associ\u00e9 dans un cabinet d'audit international","place_en_hemicycle":"89","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2960","id_an":"2960","slug":"eric-woerth","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/eric-woerth","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/eric-woerth\/json","nb_mandats":2,"twitter":"ericwoerth","semaines_presence":40,"commission_presences":122,"commission_interventions":764,"hemicycle_interventions":478,"hemicycle_interventions_courtes":136,"amendements_proposes":164,"amendements_signes":488,"amendements_adoptes":24,"rapports":2,"propositions_ecrites":1,"propositions_signees":9,"questions_ecrites":24,"questions_orales":4}},{"depute":{"id":26,"nom":"Martine Wonner","nom_de_famille":"Wonner","prenom":"Martine","sexe":"F","date_naissance":"1964-03-27","lieu_naissance":"Hayange (Moselle)","num_deptmt":"67","nom_circo":"Bas-Rhin","num_circo":4,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"EDS","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/www.martinewonner.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/MartineWonner"}],"emails":[{"email":"martine.wonner@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Directrice m\u00e9dicale et directrice de d\u00e9veloppement en entreprise","place_en_hemicycle":"488","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA722268","id_an":"722268","slug":"martine-wonner","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/martine-wonner","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/martine-wonner\/json","nb_mandats":1,"twitter":"MartineWonner","semaines_presence":28,"commission_presences":51,"commission_interventions":73,"hemicycle_interventions":78,"hemicycle_interventions_courtes":9,"amendements_proposes":221,"amendements_signes":887,"amendements_adoptes":201,"rapports":1,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":8,"questions_ecrites":16,"questions_orales":2}},{"depute":{"id":215,"nom":"Hubert Wulfranc","nom_de_famille":"Wulfranc","prenom":"Hubert","sexe":"H","date_naissance":"1956-12-17","lieu_naissance":"Rouen (Seine-Maritime)","num_deptmt":"76","nom_circo":"Seine-Maritime","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"GDR","parti_ratt_financier":"Parti communiste fran\u00e7ais","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/hwulfranc\/"}],"emails":[{"email":"hubert.wulfranc@assemblee-nationale.fr"},{"email":"hubert.wulfranc@laposte.net"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Profession rattach\u00e9e \u00e0 l'enseignement","place_en_hemicycle":"584","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA722110","id_an":"722110","slug":"hubert-wulfranc","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/hubert-wulfranc","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/hubert-wulfranc\/json","nb_mandats":1,"twitter":"","semaines_presence":32,"commission_presences":56,"commission_interventions":77,"hemicycle_interventions":253,"hemicycle_interventions_courtes":150,"amendements_proposes":931,"amendements_signes":2472,"amendements_adoptes":51,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":18,"questions_ecrites":35,"questions_orales":14}},{"depute":{"id":130,"nom":"H\u00e9l\u00e8ne Zannier","nom_de_famille":"Zannier","prenom":"H\u00e9l\u00e8ne","sexe":"F","date_naissance":"1972-09-19","lieu_naissance":"Saint-Avold (Moselle)","num_deptmt":"57","nom_circo":"Moselle","num_circo":7,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/HeleneZannier"},{"site":"http:\/\/www.heleneenmarche2017.com"}],"emails":[{"email":"helene.zannier@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A","place_en_hemicycle":"296","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720318","id_an":"720318","slug":"helene-zannier","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/helene-zannier","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/helene-zannier\/json","nb_mandats":1,"twitter":"HeleneZannier","semaines_presence":23,"commission_presences":24,"commission_interventions":6,"hemicycle_interventions":11,"hemicycle_interventions_courtes":2,"amendements_proposes":27,"amendements_signes":386,"amendements_adoptes":183,"rapports":0,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":8,"questions_ecrites":5,"questions_orales":0}},{"depute":{"id":31,"nom":"Jean-Marc Zulesi","nom_de_famille":"Zulesi","prenom":"Jean-Marc","sexe":"H","date_naissance":"1988-06-06","lieu_naissance":"Marseille (Bouches-du-Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"13","nom_circo":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","num_circo":8,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/jmzulesi"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/jmzulesi\/"},{"site":"http:\/\/www.jeanmarczulesi.fr"}],"emails":[{"email":"jean-marc.zulesi@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Autre cadre (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"305","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA718962","id_an":"718962","slug":"jean-marc-zulesi","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-marc-zulesi","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-marc-zulesi\/json","nb_mandats":1,"twitter":"jmzulesi","semaines_presence":35,"commission_presences":83,"commission_interventions":179,"hemicycle_interventions":55,"hemicycle_interventions_courtes":51,"amendements_proposes":91,"amendements_signes":878,"amendements_adoptes":199,"rapports":1,"propositions_ecrites":0,"propositions_signees":10,"questions_ecrites":51,"questions_orales":5}},{"depute":{"id":329,"nom":"Michel Zumkeller","nom_de_famille":"Zumkeller","prenom":"Michel","sexe":"H","date_naissance":"1966-01-21","lieu_naissance":"Belfort (Territoire de Belfort)","num_deptmt":"90","nom_circo":"Territoire de Belfort","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des d\u00e9mocrates, radicaux et lib\u00e9raux","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.michelzumkeller.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/MichelZumkeller"}],"emails":[{"email":"michel.zumkeller@wanadoo.fr"},{"email":"michel.zumkeller@assemblee-nationale.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Comptable","place_en_hemicycle":"122","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267330","id_an":"267330","slug":"michel-zumkeller","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/michel-zumkeller","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/michel-zumkeller\/json","nb_mandats":2,"twitter":"MichelZumkeller","semaines_presence":24,"commission_presences":27,"commission_interventions":15,"hemicycle_interventions":30,"hemicycle_interventions_courtes":11,"amendements_proposes":10,"amendements_signes":1712,"amendements_adoptes":79,"rapports":0,"propositions_ecrites":1,"propositions_signees":11,"questions_ecrites":36,"questions_orales":3}}]}