
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 1 } }
{"id":1,"nom":"C\u00e9dric Roussel","nom_de_famille":"Roussel","prenom":"C\u00e9dric","sexe":"H","date_naissance":"1972-10-10","lieu_naissance":"Brest (Finist\u00e8re)","num_deptmt":"06","nom_circo":"Alpes-Maritimes","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/CRoussel06\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/CedricRoussel06"},{"site":"http:\/\/www.cedricroussel.fr"},{"site":"http:\/\/cedricroussel.en-marche.fr"}],"emails":[{"email":"cedric.roussel@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Caroline Puiss\u00e9gur-Ripet"},{"collaborateur":"Mme Julie Phan-P\u00e9rain"},{"collaborateur":"M. Luc Derai"},{"collaborateur":"M. Pierre-Laurent Renard"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Conseiller en gestion de patrimoine ind\u00e9pendant","place_en_hemicycle":"309","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA718902","id_an":"718902","slug":"cedric-roussel","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/cedric-roussel","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/cedric-roussel\/json","nb_mandats":1,"twitter":"CedricRoussel06"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 3 } }
{"id":3,"nom":"Pascale Fontenel-Personne","nom_de_famille":"Fontenel-Personne","prenom":"Pascale","sexe":"F","date_naissance":"1962-05-26","lieu_naissance":"Mans (Sarthe)","num_deptmt":"72","nom_circo":"Sarthe","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/f_personne"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/fontenelpersonne\/"},{"site":"https:\/\/t.me\/PascaleFontenelPersonne"}],"emails":[{"email":"pascale.fontenel-personne@assemblee-nationale.fr"},{"email":"permanencedeputee7203@gmail.com"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme V\u00e9ronique Godard"},{"collaborateur":"Mme Manon Kayat"},{"collaborateur":"Mme Clara Avenant"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Industriel-Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"191","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721384","id_an":"721384","slug":"pascale-fontenel-personne","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/pascale-fontenel-personne","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/pascale-fontenel-personne\/json","nb_mandats":1,"twitter":"f_personne"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 5 } }
{"id":5,"nom":"Guillaume Kasbarian","nom_de_famille":"Kasbarian","prenom":"Guillaume","sexe":"H","date_naissance":"1987-02-28","lieu_naissance":"Marseille (Bouches-du-Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"28","nom_circo":"Eure-et-Loir","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/guillaumekasba"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/kasbarian2017\/"},{"site":"http:\/\/www.guillaumekasbarian.fr"}],"emails":[{"email":"guillaume.kasbarian@en-marche.fr"},{"email":"guillaume.kasbarian@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 5 Boulevard Maurice Viollette 28000 Chartres"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Corentin Lochon"},{"collaborateur":"M. GAEL Garreau"},{"collaborateur":"Mme Sandrine Ballester"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"458","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719372","id_an":"719372","slug":"guillaume-kasbarian","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/guillaume-kasbarian","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/guillaume-kasbarian\/json","nb_mandats":1,"twitter":"guillaumekasba"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 6 } }
{"id":6,"nom":"Cyrille Isaac-Sibille","nom_de_famille":"Isaac-Sibille","prenom":"Cyrille","sexe":"H","date_naissance":"1958-04-30","lieu_naissance":"Lyon 6 (Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"69","nom_circo":"Rh\u00f4ne","num_circo":12,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Mouvement D\u00e9mocrate","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/Cisaacsibille"},{"site":"http:\/\/cyrille.isaac-sibille.fr"},{"site":"https:\/\/www.instagram.com\/CIsaacSibille"}],"emails":[{"email":"cyrille.isaac-sibille@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Jacqueline Lebrun"},{"collaborateur":"M. Abdellatif Brada\u00ef"},{"collaborateur":"Mme Karin Kamalanavin"},{"collaborateur":"Mme Carine Frappa"},{"collaborateur":"M. Romain Ouvry"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Sainte-Foy-l\u00e8s-Lyon \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"M\u00e9decin","place_en_hemicycle":"183","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA722374","id_an":"722374","slug":"cyrille-isaac-sibille","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/cyrille-isaac-sibille","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/cyrille-isaac-sibille\/json","nb_mandats":1,"twitter":"Cisaacsibille"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 7 } }
{"id":7,"nom":"Guillaume Vuilletet","nom_de_famille":"Vuilletet","prenom":"Guillaume","sexe":"H","date_naissance":"1967-06-20","lieu_naissance":"Beauvais (Oise)","num_deptmt":"95","nom_circo":"Val-d'Oise","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/guillaume.vuilletet\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/g_vuilletet"},{"site":"https:\/\/www.guillaumevuilletet.fr"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/vuilletet"}],"emails":[{"email":"guillaume.vuilletet@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 89 Marcel Perrin 95540 Mery-sur-Oise T\u00e9l\u00e9phone : 01 34 67 74 58"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Claudie Violette"},{"collaborateur":"Mme Harielle Lesueur"},{"collaborateur":"Mme Isabelle Mercier"},{"collaborateur":"Mme Lou Le Nabasque"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"373","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721262","id_an":"721262","slug":"guillaume-vuilletet","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/guillaume-vuilletet","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/guillaume-vuilletet\/json","nb_mandats":1,"twitter":"g_vuilletet"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 8 } }
{"id":8,"nom":"Olivier Faure","nom_de_famille":"Faure","prenom":"Olivier","sexe":"H","date_naissance":"1968-08-18","lieu_naissance":"La Tronche (Is\u00e8re)","num_deptmt":"77","nom_circo":"Seine-et-Marne","num_circo":11,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/faureolivier"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/olivierfaure77\/"},{"site":"http:\/\/www.olivierfaure.fr"}],"emails":[{"email":"olivierfaure.depute77.11e@gmail.com"},{"email":"ofaure@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Place du Souvenir 77550 Moissy-Cramayel"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Amandine Janiaud-Vergnaud"},{"collaborateur":"Mme Stephanie Le Meur"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"503","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA609332","id_an":"609332","slug":"olivier-faure","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/olivier-faure","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/olivier-faure\/json","nb_mandats":1,"twitter":"faureolivier"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 9 } }
{"id":9,"nom":"Pierre-Alain Raphan","nom_de_famille":"Raphan","prenom":"Pierre-Alain","sexe":"H","date_naissance":"1983-04-06","lieu_naissance":"Choisy-le-Roi (Val-de-Marne)","num_deptmt":"91","nom_circo":"Essonne","num_circo":10,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.9110.fr"},{"site":"http:\/\/www.raphan2017.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/p_a_raphan"}],"emails":[{"email":"pierre-alain.raphan@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Oualid Arar"},{"collaborateur":"M. Nour El Hadri"},{"collaborateur":"M. Bruno Lac\u00f4te"},{"collaborateur":"Mme Chlo\u00e9 G\u00e9rard"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Directeur d'un cabinet de conseil","place_en_hemicycle":"269","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721888","id_an":"721888","slug":"pierre-alain-raphan","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/pierre-alain-raphan","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/pierre-alain-raphan\/json","nb_mandats":1,"twitter":"p_a_raphan"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 11 } }
{"id":11,"nom":"Emmanuelle Anthoine","nom_de_famille":"Anthoine","prenom":"Emmanuelle","sexe":"F","date_naissance":"1964-07-02","lieu_naissance":"Saint-Vallier (Dr\u00f4me)","num_deptmt":"26","nom_circo":"Dr\u00f4me","num_circo":4,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/emmanuelle.anthoine.1\/"},{"site":"http:\/\/www.emmanuelle-anthoine.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/eanthoine26"}],"emails":[{"email":"emmanuelle.anthoine@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"56 Avenue Gambetta,Marly B 26100 Romans sur Is\u00e8re T\u00e9l\u00e9phone : 04 75 48 35 51"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Richard Kiss"},{"collaborateur":"M. Domingo Soudais"},{"collaborateur":"Mme Carole Collet"},{"collaborateur":"Mme Nathalie Causse"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Dr\u00f4me \/ Conseil d\u00e9partemental \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Avocate","place_en_hemicycle":"63","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719318","id_an":"719318","slug":"emmanuelle-anthoine","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/emmanuelle-anthoine","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/emmanuelle-anthoine\/json","nb_mandats":1,"twitter":"eanthoine26"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 12 } }
{"id":12,"nom":"Anne-Christine Lang","nom_de_famille":"Lang","prenom":"Anne-Christine","sexe":"F","date_naissance":"1961-08-10","lieu_naissance":"Mont-de-Marsan (Landes)","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":10,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/ACLang13\/"},{"site":"http:\/\/www.annechristinelang.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/AChristine_Lang"}],"emails":[{"email":"anne-christine.lang@assemblee-nationale.fr"},{"email":"anne-christine.lang@paris.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Virginie Grisel"},{"collaborateur":"Mme Floriane Gusciglio"},{"collaborateur":"M. Anthony Ong"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Paris 13\u00e8me Arrondissement \/ Conseil municipal \/ membre"},{"mandat":"Paris (Paris) \/  \/ conseill\u00e8re"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"10\/05\/2014 \/ 17\/06\/2017 \/ reprise de l'exercice du mandat d'un ancien membre du gouvernement"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Cadre territorial","place_en_hemicycle":"282","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA643205","id_an":"643205","slug":"anne-christine-lang","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/anne-christine-lang","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/anne-christine-lang\/json","nb_mandats":2,"twitter":"AChristine_Lang"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 13 } }
{"id":13,"nom":"Laurence Vichnievsky","nom_de_famille":"Vichnievsky","prenom":"Laurence","sexe":"F","date_naissance":"1955-02-05","lieu_naissance":"Boulogne-Billancourt (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"63","nom_circo":"Puy-de-D\u00f4me","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Mouvement D\u00e9mocrate","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/Lvichnievsky"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/laurencevichnievsky\/"}],"emails":[{"email":"laurence.vichnievsky@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01.40.63.67.57"},{"adresse":"Permanence parlementaire 32 Rue Amad\u00e9o 63000 Clermont-Ferrand T\u00e9l\u00e9phone : 04.73.36.84.27"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Romain Sennepin"},{"collaborateur":"M. Fr\u00e9d\u00e9ric Bonnet"},{"collaborateur":"M. Gilles Lacan"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes \/ Conseil r\u00e9gional \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Magistrat","place_en_hemicycle":"261","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720704","id_an":"720704","slug":"laurence-vichnievsky","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/laurence-vichnievsky","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/laurence-vichnievsky\/json","nb_mandats":1,"twitter":"Lvichnievsky"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 16 } }
{"id":16,"nom":"Barbara Bessot Ballot","nom_de_famille":"Bessot Ballot","prenom":"Barbara","sexe":"F","date_naissance":"1972-04-13","lieu_naissance":"Besan\u00e7on (Doubs)","num_deptmt":"70","nom_circo":"Haute-Sa\u00f4ne","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/BessotBallot2017\/"},{"site":"http:\/\/www.barbarabessotballot.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/B_BessotBallot"}],"emails":[{"email":"barbara.bessotballot@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Patrick-No\u00ebl Horstmeier"},{"collaborateur":"Mme Marie Cotte"},{"collaborateur":"Mme Justine Fillion"},{"collaborateur":"Mme B\u00e9n\u00e9dicte Thielley"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Cadre (entreprises publiques)","place_en_hemicycle":"354","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA722312","id_an":"722312","slug":"barbara-bessot-ballot","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/barbara-bessot-ballot","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/barbara-bessot-ballot\/json","nb_mandats":1,"twitter":"B_BessotBallot"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 17 } }
{"id":17,"nom":"Laurent Saint-Martin","nom_de_famille":"Saint-Martin","prenom":"Laurent","sexe":"H","date_naissance":"1985-06-22","lieu_naissance":"Toulouse (Haute-Garonne)","num_deptmt":"94","nom_circo":"Val-de-Marne","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/lsm2017.fr"},{"site":"http:\/\/avecvous.fr"},{"site":"http:\/\/enviediledefrance.fr"},{"site":"http:\/\/laurentsaintmartin.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/LauStmartin"}],"emails":[{"email":"laurent.saint-martin@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 0140636607"},{"adresse":"Permanence parlementaire 1 Rue de Paris 94470 Boissy-Saint-L\u00e9ger"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Carol Gain"},{"collaborateur":"M. Alexy Rodriguez"},{"collaborateur":"M. Yanis Sicre"},{"collaborateur":"Mme Florence Rognard"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"339","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720878","id_an":"720878","slug":"laurent-saint-martin","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/laurent-saint-martin","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/laurent-saint-martin\/json","nb_mandats":1,"twitter":"LauStmartin"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 18 } }
{"id":18,"nom":"Carole Bureau-Bonnard","nom_de_famille":"Bureau-Bonnard","prenom":"Carole","sexe":"F","date_naissance":"1965-08-09","lieu_naissance":"La F\u00e8re (Aisne)","num_deptmt":"60","nom_circo":"Oise","num_circo":6,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/CaroleBureauBonnardOise\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/CaroleBBonnard"}],"emails":[{"email":"carole.bureau-bonnard@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 59 Boulevard Carnot 60400 Noyon"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Matthias Hammou-N'A\u00efcha-Matron"},{"collaborateur":"M. Tony Granzotto"},{"collaborateur":"M. Florian Leclercq"},{"collaborateur":"Mme Catherine Bernard"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Pays Noyonnais \/ Communaut\u00e9 de communes \/ membre"},{"mandat":"Noyon \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Masseur-kin\u00e9sith\u00e9rapeute","place_en_hemicycle":"288","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720622","id_an":"720622","slug":"carole-bureau-bonnard","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/carole-bureau-bonnard","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/carole-bureau-bonnard\/json","nb_mandats":2,"twitter":"CaroleBBonnard"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 19 } }
{"id":19,"nom":"Anna\u00efg Le Meur","nom_de_famille":"Le Meur","prenom":"Anna\u00efg","sexe":"F","date_naissance":"1973-04-29","lieu_naissance":"Brest (Finist\u00e8re)","num_deptmt":"29","nom_circo":"Finist\u00e8re","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/annaig-lemeur.bzh"},{"site":"https:\/\/www.AnnaigLeMeur.bzh"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/AnnaigLeMeur_AN"}],"emails":[{"email":"annaig.lemeur@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 5 Bis Venelle de Kergos 29000 Quimper T\u00e9l\u00e9phone : 02 29 20 29 50"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. William Calvez"},{"collaborateur":"Mme Vanessa Photiou"},{"collaborateur":"Mme Caroline Frotin"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Autre profession lib\u00e9rale","place_en_hemicycle":"318","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719388","id_an":"719388","slug":"annaig-le-meur","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/annaig-le-meur","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/annaig-le-meur\/json","nb_mandats":1,"twitter":"AnnaigLeMeur_AN"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 20 } }
{"id":20,"nom":"Jean-Paul Lecoq","nom_de_famille":"Lecoq","prenom":"Jean-Paul","sexe":"H","date_naissance":"1958-10-13","lieu_naissance":"Havre (Seine-Maritime)","num_deptmt":"76","nom_circo":"Seine-Maritime","num_circo":8,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"GDR","parti_ratt_financier":"Parti communiste fran\u00e7ais","sites_web":[{"site":"http:\/\/jeanpaul-lecoq.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/jplecoq76\/"}],"emails":[{"email":"jean-paul.lecoq@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"55 Rue de la R\u00e9publique 76700 Harfleur"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. S\u00e9bastien Giard"},{"collaborateur":"Mme Angela H\u00e9ranval"},{"collaborateur":"M. Simon Desmarest"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Havre \/ Conseil municipal \/ membre"},{"mandat":" \/  \/ membre le havre seine m\u00e9tropole"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie B","place_en_hemicycle":"586","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA335612","id_an":"335612","slug":"jean-paul-lecoq","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-paul-lecoq","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-paul-lecoq\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 21 } }
{"id":21,"nom":"Bertrand Sorre","nom_de_famille":"Sorre","prenom":"Bertrand","sexe":"H","date_naissance":"1965-05-08","lieu_naissance":"Cherbourg (Manche)","num_deptmt":"50","nom_circo":"Manche","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/BertrandSorre"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/bertrandsorrecandidat\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/sorre_depute"}],"emails":[{"email":"bertrand.sorre@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 62 Rue Amp\u00e8re 50380 Saint-Pair sur Mer"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Marie-H\u00e9l\u00e8ne Fillatre"},{"collaborateur":"M. Paul-Arthur Leblois"},{"collaborateur":"Mme Maryll Vignal"},{"collaborateur":"Mme Sandrine Poulet"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Granville Terre et Mer \/ Communaut\u00e9 de communes \/ membre"},{"mandat":"Saint-Pair-sur-Mer \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Enseignant 1er degr\u00e9-directeur d'\u00e9cole (en disponibilit\u00e9)","place_en_hemicycle":"559","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720190","id_an":"720190","slug":"bertrand-sorre","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/bertrand-sorre","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/bertrand-sorre\/json","nb_mandats":2,"twitter":"sorre_depute"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 23 } }
{"id":23,"nom":"Aurore Berg\u00e9","nom_de_famille":"Berg\u00e9","prenom":"Aurore","sexe":"F","date_naissance":"1986-11-13","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"78","nom_circo":"Yvelines","num_circo":10,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/auroreberge2017.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/auroreberge"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/Aurore-Berg\u00e9-39829403685\/"},{"site":"http:\/\/www.auroreberge.fr"}],"emails":[{"email":"aurore.berge@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Alice Epstein"},{"collaborateur":"Mme Maureen Ruiz"},{"collaborateur":"Mme G\u00e9raldine Morisse"},{"collaborateur":"Mme Anne-Sophie Ronceret"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Magny-les-Hameaux \/ Conseil municipal \/ membre"},{"mandat":"Saint-Quentin-en-Yvelines \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"462","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA722046","id_an":"722046","slug":"aurore-berge","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/aurore-berge","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/aurore-berge\/json","nb_mandats":2,"twitter":"auroreberge"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 24 } }
{"id":24,"nom":"Bruno Duverg\u00e9","nom_de_famille":"Duverg\u00e9","prenom":"Bruno","sexe":"H","date_naissance":"1957-04-03","lieu_naissance":"Cambrai (Nord)","num_deptmt":"62","nom_circo":"Pas-de-Calais","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Mouvement D\u00e9mocrate","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/people\/Bruno-Duverg\u00e9\/100008520227262\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/BrunoDuverge"}],"emails":[{"email":"bruno.duverge@assemblee-nationale.fr"},{"email":"permanence@brunoduverge.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 34 Route Nationale 62121 Ervillers T\u00e9l\u00e9phone : 03 91 19 80 23"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Carine Kumps"},{"collaborateur":"M. J\u00e9r\u00f4me H\u00e9bert"},{"collaborateur":"Mme B\u00e9linda Contart"},{"collaborateur":"M. Jean-Marie Dupuis"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Pas-de-Calais \/ Conseil d\u00e9partemental \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"171","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720652","id_an":"720652","slug":"bruno-duverge","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/bruno-duverge","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/bruno-duverge\/json","nb_mandats":1,"twitter":"BrunoDuverge"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 26 } }
{"id":26,"nom":"Martine Wonner","nom_de_famille":"Wonner","prenom":"Martine","sexe":"F","date_naissance":"1964-03-27","lieu_naissance":"Hayange (Moselle)","num_deptmt":"67","nom_circo":"Bas-Rhin","num_circo":4,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"NI","parti_ratt_financier":"R\u00e9gions et peuples solidaires","sites_web":[{"site":"https:\/\/www.martinewonner.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/MartineWonner"}],"emails":[{"email":"martine.wonner@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01.40.63.03.10"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Marie Reis"},{"collaborateur":"Mme Alice De la Bourdonnaye"},{"collaborateur":"M. Abel Duclos"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Directrice m\u00e9dicale et directrice de d\u00e9veloppement en entreprise","place_en_hemicycle":"644","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA722268","id_an":"722268","slug":"martine-wonner","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/martine-wonner","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/martine-wonner\/json","nb_mandats":1,"twitter":"MartineWonner"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 27 } }
{"id":27,"nom":"Christian Hutin","nom_de_famille":"Hutin","prenom":"Christian","sexe":"H","date_naissance":"1961-01-18","lieu_naissance":"Lille (Nord)","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":13,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/ChristianHutin"}],"emails":[{"email":"christian.hutin@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Cabinet parlementaire 15 Rue du Jeu de Paume 59140 Dunkerque"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Martine Douill\u00e9"},{"collaborateur":"M. Claude Nicolet"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Dunkerque \/ Conseil municipal \/ membre"},{"mandat":"Dunkerque \/ Communaut\u00e9 urbaine \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"M\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste","place_en_hemicycle":"497","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA333818","id_an":"333818","slug":"christian-hutin","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/christian-hutin","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/christian-hutin\/json","nb_mandats":2,"twitter":"ChristianHutin"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 28 } }
{"id":28,"nom":"Alain Tourret","nom_de_famille":"Tourret","prenom":"Alain","sexe":"H","date_naissance":"1947-12-25","lieu_naissance":"Boppard (Allemagne)","num_deptmt":"14","nom_circo":"Calvados","num_circo":6,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.alaintourret.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/AlainTourret"}],"emails":[{"email":"alain.tourret@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 6 Rue Pierre Cingal 14370 Moult T\u00e9l\u00e9phone : 02 31 50 65 25"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Serge Couasnon"},{"collaborateur":"M. Alexis Le Coutour"},{"collaborateur":"Mme Julie Bayle"},{"collaborateur":"Mme Jo\u00eblle Pichon"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Moult \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"212","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2828","id_an":"2828","slug":"alain-tourret","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/alain-tourret","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/alain-tourret\/json","nb_mandats":1,"twitter":"AlainTourret"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 29 } }
{"id":29,"nom":"Paul Molac","nom_de_famille":"Molac","prenom":"Paul","sexe":"H","date_naissance":"1962-05-21","lieu_naissance":"Plo\u00ebrmel (Morbihan)","num_deptmt":"56","nom_circo":"Morbihan","num_circo":4,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LT","parti_ratt_financier":"R\u00e9gions et peuples solidaires","sites_web":[{"site":"http:\/\/paulmolac.bzh"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/paul_molac"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/paulmolac\/"}],"emails":[{"email":"paul.molac@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 26 Place de la Mairie 56800 Plo\u00ebrmel T\u00e9l\u00e9phone : 02 97 70 61 72"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 PARIS 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Ma\u00ebva Dano"},{"collaborateur":"M. Christophe Nayl"},{"collaborateur":"M. Victor Gallou"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Bretagne \/ Conseil r\u00e9gional \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Professeur du secondaire","place_en_hemicycle":"215","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA607619","id_an":"607619","slug":"paul-molac","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/paul-molac","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/paul-molac\/json","nb_mandats":1,"twitter":"paul_molac"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 30 } }
{"id":30,"nom":"Christophe Euzet","nom_de_famille":"Euzet","prenom":"Christophe","sexe":"H","date_naissance":"1967-04-02","lieu_naissance":"Perpignan (Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales)","num_deptmt":"34","nom_circo":"H\u00e9rault","num_circo":7,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"AE","parti_ratt_financier":"Mouvement D\u00e9mocrate","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/ChristopheEuzet"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/C.Euzet.LREM\/"},{"site":"http:\/\/christophe-euzet.com"}],"emails":[{"email":"christophe.euzet@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 04.67.43.77.28"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Simon Klee"},{"collaborateur":"M. Fran\u00e7ois Lavigne"},{"collaborateur":"M. Elie Klee"},{"collaborateur":"M. Thibaut Coussens-Barre"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Ma\u00eetre de conf\u00e9rences en droit public \u00e0 l'Universit\u00e9","place_en_hemicycle":"154","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719616","id_an":"719616","slug":"christophe-euzet","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/christophe-euzet","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/christophe-euzet\/json","nb_mandats":1,"twitter":"ChristopheEuzet"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 31 } }
{"id":31,"nom":"Jean-Marc Zulesi","nom_de_famille":"Zulesi","prenom":"Jean-Marc","sexe":"H","date_naissance":"1988-06-06","lieu_naissance":"Marseille (Bouches-du-Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"13","nom_circo":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","num_circo":8,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/jmzulesi\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/jmzulesi"},{"site":"http:\/\/www.jeanmarczulesi.fr"}],"emails":[{"email":"jean-marc.zulesi@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme No\u00e9mie Rimbaut"},{"collaborateur":"M. Valentin Garcia"},{"collaborateur":"Mme Capucine Richard"},{"collaborateur":"Mme El\u00e9onore Boucher"},{"collaborateur":"Mme Leila Makhlouti"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Autre cadre (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"305","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA718962","id_an":"718962","slug":"jean-marc-zulesi","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-marc-zulesi","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-marc-zulesi\/json","nb_mandats":1,"twitter":"jmzulesi"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 32 } }
{"id":32,"nom":"Damien Abad","nom_de_famille":"Abad","prenom":"Damien","sexe":"H","date_naissance":"1980-04-05","lieu_naissance":"N\u00eemes (Gard)","num_deptmt":"01","nom_circo":"Ain","num_circo":5,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.damienabad.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/damienabad"}],"emails":[{"email":"contact@damien-abad.fr"},{"email":"damien.abad@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire d'Oyonnax 158 Rue Anatole-France 01100 Oyonnax T\u00e9l\u00e9phone : 04 74 75 54 48"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Sinaa Thabet"},{"collaborateur":"M. Enzo Chagny"},{"collaborateur":"M. Magnuson Lopes"},{"collaborateur":"Mme Marion Boutoille"},{"collaborateur":"Mme Angel Ruggeri"},{"collaborateur":"Mme Rebecca Fougnies"},{"collaborateur":"M. Gr\u00e9goire Daubigny"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Ain \/ Conseil d\u00e9partemental \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":null,"place_en_hemicycle":"85","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA605036","id_an":"605036","slug":"damien-abad","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/damien-abad","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/damien-abad\/json","nb_mandats":1,"twitter":"damienabad"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 33 } }
{"id":33,"nom":"Fabrice Le Vigoureux","nom_de_famille":"Le Vigoureux","prenom":"Fabrice","sexe":"H","date_naissance":"1969-08-27","lieu_naissance":"Caen (Calvados)","num_deptmt":"14","nom_circo":"Calvados","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/LeVigoureuxF\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/LeVigoureuxF"}],"emails":[{"email":"fabrice.levigoureux@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire BP 8042 14000 Caen Cedex 01 T\u00e9l\u00e9phone : 02 31 15 61 95"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Adrien Lariepe"},{"collaborateur":"Mme Marie-Pierre Pagnon"},{"collaborateur":"Mme M\u00e9riam Khaldi"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Professeur des Universit\u00e9s","place_en_hemicycle":"468","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719006","id_an":"719006","slug":"fabrice-le-vigoureux","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/fabrice-le-vigoureux","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/fabrice-le-vigoureux\/json","nb_mandats":1,"twitter":"LeVigoureuxF"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 34 } }
{"id":34,"nom":"Bertrand Pancher","nom_de_famille":"Pancher","prenom":"Bertrand","sexe":"H","date_naissance":"1958-06-05","lieu_naissance":"Saint-Mihiel (Meuse)","num_deptmt":"55","nom_circo":"Meuse","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LT","parti_ratt_financier":"R\u00e9gions et peuples solidaires","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/BertrandPancher"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/bertrand.pancher\/"},{"site":"http:\/\/www.bertrandpancher.fr"}],"emails":[{"email":"bpancher.depute@orange.fr"},{"email":"bertrand.pancher@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 12 Rue Jean Errard 55000 Bar-le-Duc T\u00e9l\u00e9phone : 03 29 70 69 76"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Audrey Jacamant"},{"collaborateur":"M. Guillaume Fillon"},{"collaborateur":"Mme Alice B\u00e9nard"},{"collaborateur":"Mme Agathe Colin"},{"collaborateur":"Mme Atissar Hibour"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Bar-le-Duc \/ Conseil municipal \/ membre"},{"mandat":"Meuse Grand Sud \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Directeur du d\u00e9veloppement","place_en_hemicycle":"203","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA333421","id_an":"333421","slug":"bertrand-pancher","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/bertrand-pancher","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/bertrand-pancher\/json","nb_mandats":2,"twitter":"BertrandPancher"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 35 } }
{"id":35,"nom":"Anne-Laure Cattelot","nom_de_famille":"Cattelot","prenom":"Anne-Laure","sexe":"F","date_naissance":"1988-10-25","lieu_naissance":"Maubeuge (Nord)","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":12,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/bit.ly\/2pOdUqR"},{"site":"http:\/\/annelaurecattelot.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/ALCattelot"}],"emails":[{"email":"anne-laure.cattelot@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Eva Krivozoub"},{"collaborateur":"M. Mehdi Soyah"},{"collaborateur":"M. Adrien Lariepe"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Conseill\u00e8re D\u00e9veloppement \u00e9conomique","place_en_hemicycle":"271","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720520","id_an":"720520","slug":"anne-laure-cattelot","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/anne-laure-cattelot","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/anne-laure-cattelot\/json","nb_mandats":1,"twitter":"ALCattelot"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 36 } }
{"id":36,"nom":"Mohamed Laqhila","nom_de_famille":"Laqhila","prenom":"Mohamed","sexe":"H","date_naissance":"1959-08-03","lieu_naissance":"Oulm\u00e8s (Maroc)","num_deptmt":"13","nom_circo":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","num_circo":11,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Mouvement D\u00e9mocrate","sites_web":[{"site":"http:\/\/laqhila11.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/laqhila"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/laqhila11\/"}],"emails":[{"email":"mohamed.laqhila@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Elodie Varrucciu"},{"collaborateur":"M. Bernard Fiocchi"},{"collaborateur":"M. Anice Mouaddel"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Expert-Comptable-Commissaire aux Comptes","place_en_hemicycle":"172","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA718978","id_an":"718978","slug":"mohamed-laqhila","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/mohamed-laqhila","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/mohamed-laqhila\/json","nb_mandats":1,"twitter":"laqhila"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 37 } }
{"id":37,"nom":"Lo\u00efc Kervran","nom_de_famille":"Kervran","prenom":"Lo\u00efc","sexe":"H","date_naissance":"1984-02-11","lieu_naissance":"Moulins (Allier)","num_deptmt":"18","nom_circo":"Cher","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"AE","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/LoicKervran18"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/facebook.com\/LoicKervran18\/"},{"site":"http:\/\/loic-kervran.fr"}],"emails":[{"email":"loic.kervran@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01.40.63.76.62"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Aur\u00e9lie Loeillet"},{"collaborateur":"M. Ludwig Speter-Lejeune"},{"collaborateur":"Mme Safia Alak\u00e9"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Autre cadre (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"228","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719052","id_an":"719052","slug":"loic-kervran","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/loic-kervran","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/loic-kervran\/json","nb_mandats":1,"twitter":"LoicKervran18"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 38 } }
{"id":38,"nom":"Fran\u00e7ois-Michel Lambert","nom_de_famille":"Lambert","prenom":"Fran\u00e7ois-Michel","sexe":"H","date_naissance":"1966-08-24","lieu_naissance":"La Havane (Cuba)","num_deptmt":"13","nom_circo":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","num_circo":10,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LT","parti_ratt_financier":"R\u00e9gions et peuples solidaires","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.deputefmlambert.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/fm_lambert"}],"emails":[{"email":"francois-michel.lambert@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 6 Place de la Libert\u00e9 13120 Gardanne T\u00e9l\u00e9phone : 09 50 26 19 79"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. NICOLAS Delaire"},{"collaborateur":"M. Francois-Xavier Royer"},{"collaborateur":"M. R\u00e9my Barges"},{"collaborateur":"Mme Fr\u00e9d\u00e9rique Riam"},{"collaborateur":"M. Guillaume Fillon"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Profession lib\u00e9rale","place_en_hemicycle":"204","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA605518","id_an":"605518","slug":"francois-michel-lambert","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/francois-michel-lambert","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/francois-michel-lambert\/json","nb_mandats":1,"twitter":"fm_lambert"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 39 } }
{"id":39,"nom":"Val\u00e9rie Oppelt","nom_de_famille":"Oppelt","prenom":"Val\u00e9rie","sexe":"F","date_naissance":"1973-12-10","lieu_naissance":"Nantes (Loire-Atlantique)","num_deptmt":"44","nom_circo":"Loire-Atlantique","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/oppeltvalerie\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/valerie_oppelt"},{"site":"http:\/\/www.valerie-oppelt.fr"}],"emails":[{"email":"valerie.oppelt@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 21 Rue Cornulier 44000 Nantes"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Pascale Condette"},{"collaborateur":"M. Aymeric Provost"},{"collaborateur":"M. Guillaume Leger"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Administrateur de soci\u00e9t\u00e9s","place_en_hemicycle":"614","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720108","id_an":"720108","slug":"valerie-oppelt","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/valerie-oppelt","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/valerie-oppelt\/json","nb_mandats":1,"twitter":"valerie_oppelt"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 40 } }
{"id":40,"nom":"Bruno Questel","nom_de_famille":"Questel","prenom":"Bruno","sexe":"H","date_naissance":"1966-12-21","lieu_naissance":"Bourg-Achard (Eure)","num_deptmt":"27","nom_circo":"Eure","num_circo":4,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.brunoquestel.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/BQuestel"}],"emails":[{"email":"bruno.questel@eure.fr"},{"email":"bruno.questel@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"29 Place de la R\u00e9publique 27400 Louviers T\u00e9l\u00e9phone : 02 32 59 56 11"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01 40 63 60 25"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Antoine Richard"},{"collaborateur":"M. Irving Verneuil"},{"collaborateur":"Mme Guyl\u00e8ne Freval"},{"collaborateur":"M. Joris Benier"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Eure \/ Conseil d\u00e9partemental \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"383","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA643127","id_an":"643127","slug":"bruno-questel","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/bruno-questel","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/bruno-questel\/json","nb_mandats":1,"twitter":"BQuestel"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 41 } }
{"id":41,"nom":"G\u00e9raldine Bannier","nom_de_famille":"Bannier","prenom":"G\u00e9raldine","sexe":"F","date_naissance":"1979-11-22","lieu_naissance":"Laval (Mayenne)","num_deptmt":"53","nom_circo":"Mayenne","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Mouvement D\u00e9mocrate","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.geraldinebannier.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Bannier_G"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/geraldine.bannier.1\/"},{"site":"http:\/\/www.geraldinebanier.fr"}],"emails":[{"email":"geraldine.bannier@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme St\u00e9phanie Garot"},{"collaborateur":"M. Th\u00e9o Hudelist"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Courbeveille \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Professeur du secondaire et technique","place_en_hemicycle":"163","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720256","id_an":"720256","slug":"geraldine-bannier","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/geraldine-bannier","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/geraldine-bannier\/json","nb_mandats":1,"twitter":"Bannier_G"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 42 } }
{"id":42,"nom":"Xavier Breton","nom_de_famille":"Breton","prenom":"Xavier","sexe":"H","date_naissance":"1962-11-25","lieu_naissance":"Darney (Vosges)","num_deptmt":"01","nom_circo":"Ain","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/bretonxavier"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/xavierbreton01\/"},{"site":"http:\/\/www.xavierbreton.fr"}],"emails":[{"email":"contact@xavierbreton.fr"},{"email":"xavier.breton@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"27 Rue du Docteur Hudellet 01000 Bourg-en-Bresse T\u00e9l\u00e9phone : 04 74 45 02 11"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Elisa Froppier"},{"collaborateur":"Mme H\u00e9l\u00e8ne Marechal"},{"collaborateur":"Mme Fran\u00e7oise Le Chenadec"},{"collaborateur":"M. Jean-Luc Orset"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes \/ Conseil r\u00e9gional \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Cadre territorial","place_en_hemicycle":"41","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA330008","id_an":"330008","slug":"xavier-breton","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/xavier-breton","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/xavier-breton\/json","nb_mandats":1,"twitter":"bretonxavier"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 43 } }
{"id":43,"nom":"Caroline Abadie","nom_de_famille":"Abadie","prenom":"Caroline","sexe":"F","date_naissance":"1976-09-07","lieu_naissance":"Saint-Martin-d'H\u00e8res (Is\u00e8re)","num_deptmt":"38","nom_circo":"Is\u00e8re","num_circo":8,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.abadiecaroline.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/AbadieCaroline"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/caroline.abadie.16\/"}],"emails":[{"email":"caroline.abadie@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Wladimir Gauthier"},{"collaborateur":"Mme Blandine Cucherat"},{"collaborateur":"Mme Sonia-Sarah Bakrim"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Industriel-Chef entreprise","place_en_hemicycle":"346","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719866","id_an":"719866","slug":"caroline-abadie","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/caroline-abadie","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/caroline-abadie\/json","nb_mandats":1,"twitter":"AbadieCaroline"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 44 } }
{"id":44,"nom":"Pierre Vatin","nom_de_famille":"Vatin","prenom":"Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1967-08-21","lieu_naissance":"Saint-Quentin (Aisne)","num_deptmt":"60","nom_circo":"Oise","num_circo":5,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/pierrevatin\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/PierreVatinOff"}],"emails":[{"email":"pierre.vatin@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence Impasse d'Angoul\u00eame 60350 Courtieux T\u00e9l\u00e9phone : 03 44 42 19 78"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. J\u00e9r\u00f4me Hein"},{"collaborateur":"Mme Delphine Morelle-Hanryon"},{"collaborateur":"M. Tariel Vatchadz\u00e9"},{"collaborateur":"M. Alexandre Desessart"},{"collaborateur":"Mme Maryline Lima"},{"collaborateur":"Mme Camille Florentin"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Permanent politique","place_en_hemicycle":"31","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720586","id_an":"720586","slug":"pierre-vatin","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/pierre-vatin","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/pierre-vatin\/json","nb_mandats":1,"twitter":"PierreVatinOff"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 45 } }
{"id":45,"nom":"Claire Pitollat","nom_de_famille":"Pitollat","prenom":"Claire","sexe":"F","date_naissance":"1979-09-17","lieu_naissance":"Marseille (Bouches-du-Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"13","nom_circo":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/clairepitollat"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/clairepitollat\/"},{"site":"http:\/\/www.clairepitollat.fr"},{"site":"http:\/\/www.claire-pitollat.fr"}],"emails":[{"email":"claire.pitollat@en-marche.fr"},{"email":"claire.pitollat@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Jeanne-Laure Beury Josselin"},{"collaborateur":"Mme Agatha Granddidier"},{"collaborateur":"Mme Pascale Assante"},{"collaborateur":"Mme M\u00e9lissa Lotz"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Ing\u00e9nieur","place_en_hemicycle":"524","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA718910","id_an":"718910","slug":"claire-pitollat","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/claire-pitollat","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/claire-pitollat\/json","nb_mandats":1,"twitter":"clairepitollat"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 46 } }
{"id":46,"nom":"Meyer Habib","nom_de_famille":"Habib","prenom":"Meyer","sexe":"H","date_naissance":"1961-04-28","lieu_naissance":"Paris 12 (Paris)","num_deptmt":"999","nom_circo":"Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France","num_circo":8,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des d\u00e9mocrates, radicaux et lib\u00e9raux","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.meyerhabib.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Meyer_Habib"}],"emails":[{"email":"meyer.habib@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Dina Cohen"},{"collaborateur":"Mme Sarah Aswad"},{"collaborateur":"M. Ariel Bella\u00efche"},{"collaborateur":"M. Gr\u00e9gory Horn"},{"collaborateur":"Mme Julie Gahinet"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"10\/06\/2013 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Ing\u00e9nieur","place_en_hemicycle":"103","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA695100","id_an":"695100","slug":"meyer-habib","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/meyer-habib","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/meyer-habib\/json","nb_mandats":1,"twitter":"Meyer_Habib"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 47 } }
{"id":47,"nom":"Philippe Gosselin","nom_de_famille":"Gosselin","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1966-10-23","lieu_naissance":"Carentan (Manche)","num_deptmt":"50","nom_circo":"Manche","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/phgosselin"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/phgosselin\/"},{"site":"http:\/\/www.philippegosselin.fr"}],"emails":[{"email":"philippegosselin50@orange.fr"},{"email":"philippe.gosselin@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 45 Route de Villedieu 50000 Saint-L\u00f4 T\u00e9l\u00e9phone : 02 33 05 05 50"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Guillaume Denis-David"},{"collaborateur":"Mme Anne Queinnec"},{"collaborateur":"Mme C\u00e9line Lemoussu"},{"collaborateur":"Mme Lisa Garnier"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Saint-L\u00f4 Agglo \/  \/ membre"},{"mandat":"R\u00e9milly-les-Marais \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 Sciences Po","place_en_hemicycle":"27","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA266797","id_an":"266797","slug":"philippe-gosselin","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-gosselin","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-gosselin\/json","nb_mandats":2,"twitter":"phgosselin"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 48 } }
{"id":48,"nom":"Sylvain Waserman","nom_de_famille":"Waserman","prenom":"Sylvain","sexe":"H","date_naissance":"1967-12-08","lieu_naissance":"Paris 07 (Paris)","num_deptmt":"67","nom_circo":"Bas-Rhin","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Mouvement D\u00e9mocrate","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/SylvainWaserman"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/wasermansylvain\/"},{"site":"http:\/\/www.sylvainwaserman.fr"}],"emails":[{"email":"sylvain.waserman@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"68 Route de l\u2019H\u00f4pital 67100 Strasbourg T\u00e9l\u00e9phone : 03 88 39 73 41"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01 40 63 51 73"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Rebecca Breitman"},{"collaborateur":"Mme Julia Poyol"},{"collaborateur":"M. Mathieu Zeggiato"},{"collaborateur":"Mme Emmanuelle Burtin"},{"collaborateur":"M. Ugo Rostaing"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Grand Est \/ Conseil r\u00e9gional \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Industriel-Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"267","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720746","id_an":"720746","slug":"sylvain-waserman","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sylvain-waserman","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sylvain-waserman\/json","nb_mandats":1,"twitter":"SylvainWaserman"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 49 } }
{"id":49,"nom":"Rodrigue Kokouendo","nom_de_famille":"Kokouendo","prenom":"Rodrigue","sexe":"H","date_naissance":"1974-03-08","lieu_naissance":"Bangui (Centrafrique)","num_deptmt":"77","nom_circo":"Seine-et-Marne","num_circo":7,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/RKokouendoJ"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/RKOKOUENDO\/"},{"site":"http:\/\/www.rodrigue-kokouendo.fr"}],"emails":[{"email":"rodrigue.kokouendo@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Ludivine Jacquemain"},{"collaborateur":"Mme Cam\u00e9lia Croyal"},{"collaborateur":"M. Patrick Jalladaud"},{"collaborateur":"M. Mohamed-El-Amine Boubekeur"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Autre cadre (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"245","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721644","id_an":"721644","slug":"rodrigue-kokouendo","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/rodrigue-kokouendo","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/rodrigue-kokouendo\/json","nb_mandats":1,"twitter":"RKokouendoJ"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 50 } }
{"id":50,"nom":"C\u00e9cile Rilhac","nom_de_famille":"Rilhac","prenom":"C\u00e9cile","sexe":"F","date_naissance":"1974-04-21","lieu_naissance":"paris 15 (Paris)","num_deptmt":"95","nom_circo":"Val-d'Oise","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/Cecile_Rilhac"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/profile.php?id=100017133168739\/"},{"site":"http:\/\/cecile-rilhac.fr"}],"emails":[{"email":"cecile.rilhac@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01.40.63.95.10"},{"adresse":"55 Boulevard du Havre 95220 Herblay"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Karim Boulkhoubz"},{"collaborateur":"M. Jean Exilus"},{"collaborateur":"Mme Victoria Jolly"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Profession rattach\u00e9e \u00e0 l'enseignement","place_en_hemicycle":"344","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720900","id_an":"720900","slug":"cecile-rilhac","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/cecile-rilhac","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/cecile-rilhac\/json","nb_mandats":1,"twitter":"Cecile_Rilhac"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 51 } }
{"id":51,"nom":"Marietta Karamanli","nom_de_famille":"Karamanli","prenom":"Marietta","sexe":"F","date_naissance":"1964-12-18","lieu_naissance":"Ath\u00e8nes (Gr\u00e8ce)","num_deptmt":"72","nom_circo":"Sarthe","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/MKaramanli72"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/MariettaKaramanli\/"},{"site":"http:\/\/mariettakaramanli.fr"}],"emails":[{"email":"marietta.karamanli@assemblee-nationale.fr"},{"email":"contact@mariettakaramanli.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence en circonscription 39 Rue Evrard 72100 Le Mans T\u00e9l\u00e9phone : 02 43 86 91 91"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Claude Chatonnay"},{"collaborateur":"Mme L\u00e9a Garnier"},{"collaborateur":"Mme Isabelle Garsmeur"},{"collaborateur":"M. Marin Castel"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Mans M\u00e9tropole \/  \/ membre"},{"mandat":"Mans \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Professeur dans l'enseignement sup\u00e9rieur","place_en_hemicycle":"502","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA335054","id_an":"335054","slug":"marietta-karamanli","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/marietta-karamanli","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/marietta-karamanli\/json","nb_mandats":2,"twitter":"MKaramanli72"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 52 } }
{"id":52,"nom":"Jo\u00ebl Aviragnet","nom_de_famille":"Aviragnet","prenom":"Jo\u00ebl","sexe":"H","date_naissance":"1956-06-16","lieu_naissance":"Encausse-les-Thermes (Haute-Garonne)","num_deptmt":"31","nom_circo":"Haute-Garonne","num_circo":8,"mandat_debut":"2018-03-19","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.joelaviragnet.com"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/profile.php?id=100001391067319\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/JAviragnet"},{"site":"http:\/\/joelaviragnet2018.fr"}],"emails":[{"email":"joelaviragnet@gmail.com"},{"email":"joel.aviragnet@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 5 Place Jean Jaur\u00e8s 31800 Saint-Gaudens T\u00e9l\u00e9phone : 05 62 00 80 80"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Jean-Luc Picard"},{"collaborateur":"Mme Nadia Mekkid"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Encausse-les-Thermes (Haute-Garonne) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"19\/03\/2018 \/  \/ "},{"mandat":"04\/07\/2014 \/ 17\/07\/2015 \/ reprise de l'exercice du mandat d'un ancien membre du gouvernement"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 18\/12\/2017 \/ annulation de l'\u00e9lection sur d\u00e9cision du conseil constitutionnel"}],"profession":"Directeur d'un \u00e9tablissement pour l'enfance handicap\u00e9e","place_en_hemicycle":"519","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA642764","id_an":"642764","slug":"joel-aviragnet","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/joel-aviragnet","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/joel-aviragnet\/json","nb_mandats":1,"twitter":"JAviragnet"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 53 } }
{"id":53,"nom":"Vincent Descoeur","nom_de_famille":"Descoeur","prenom":"Vincent","sexe":"H","date_naissance":"1962-12-13","lieu_naissance":"Aurillac (Cantal)","num_deptmt":"15","nom_circo":"Cantal","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.descoeur.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/VincentDescoeur"}],"emails":[{"email":"vincent.descoeur@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 24 Rue Paul Doumer 15000 Aurillac T\u00e9l\u00e9phone : 04 71 47 41 87"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Pascal Piganiol"},{"collaborateur":"Mme Savine B\u00e9nard-Bienvenu"},{"collaborateur":"Mme Sylvie Lachaize"}],"autres_mandats":[{"mandat":"La Ch\u00e2taigneraie cantalienne \/ Communaut\u00e9 de communes \/ vice-pr\u00e9sident"},{"mandat":"Cantal \/ Conseil d\u00e9partemental \/ membre"},{"mandat":"Montsalvy \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Professeur agr\u00e9g\u00e9 de biologie","place_en_hemicycle":"3","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA330909","id_an":"330909","slug":"vincent-descoeur","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/vincent-descoeur","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/vincent-descoeur\/json","nb_mandats":3,"twitter":"VincentDescoeur"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 54 } }
{"id":54,"nom":"Val\u00e9rie Gomez-Bassac","nom_de_famille":"Gomez-Bassac","prenom":"Val\u00e9rie","sexe":"F","date_naissance":"1969-07-16","lieu_naissance":"Valenciennes (Nord)","num_deptmt":"83","nom_circo":"Var","num_circo":6,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/Gomez.Bassac.Valerie\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/VGB83"},{"site":"http:\/\/www.valerie.gomez-bassac.fr"}],"emails":[{"email":"valerie.gomez-bassac@assemblee-nationale.fr"},{"email":"valerie.gomez-bassac@en-marche.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Vincent Fouch\u00e9"},{"collaborateur":"M. Alexis Her"},{"collaborateur":"Mme Julie Schettino"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Ma\u00eetre de conf\u00e9rences","place_en_hemicycle":"320","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721784","id_an":"721784","slug":"valerie-gomez-bassac","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/valerie-gomez-bassac","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/valerie-gomez-bassac\/json","nb_mandats":1,"twitter":"VGB83"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 55 } }
{"id":55,"nom":"Christian Jacob","nom_de_famille":"Jacob","prenom":"Christian","sexe":"H","date_naissance":"1959-12-04","lieu_naissance":"Rozay-en-Brie (Seine-et-Marne)","num_deptmt":"77","nom_circo":"Seine-et-Marne","num_circo":4,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/republicains.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/ChJacob77"},{"site":"http:\/\/www.deputes-les-republicains.fr"}],"emails":[{"email":"christian.jacob@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"4 Rue Hugues Le Grand 77160 Provins T\u00e9l\u00e9phone : 01 64 60 38 33 T\u00e9l\u00e9phone : 01 60 67 78 72"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Patrick Hajzler"},{"collaborateur":"M. Olivier Lavenka"},{"collaborateur":"M. Herv\u00e9 Patron"},{"collaborateur":"M. Jean-Fran\u00e7ois B\u00e9nard"},{"collaborateur":"Mme Corinne Michel"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Provins \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 18\/07\/2002 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"10\/12\/1995 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Agriculteur","place_en_hemicycle":"94","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1695","id_an":"1695","slug":"christian-jacob","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/christian-jacob","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/christian-jacob\/json","nb_mandats":1,"twitter":"ChJacob77"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 56 } }
{"id":56,"nom":"Philippe Latombe","nom_de_famille":"Latombe","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1975-04-21","lieu_naissance":"Paris 14 (Paris)","num_deptmt":"85","nom_circo":"Vend\u00e9e","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Mouvement D\u00e9mocrate","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/platombe"}],"emails":[{"email":"philippe.latombe@assemblee-nationale.fr"},{"email":"philippelatombe.enmarche85@gmail.com"}],"adresses":[{"adresse":"BP 50364 85303 CHALLANS CEDEX 3"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01.40.63.92.11"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Saphia F\u00e9ron"},{"collaborateur":"Mme Catherine Alix"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"199","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721984","id_an":"721984","slug":"philippe-latombe","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-latombe","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-latombe\/json","nb_mandats":1,"twitter":"platombe"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 57 } }
{"id":57,"nom":"Marie-Christine Dalloz","nom_de_famille":"Dalloz","prenom":"Marie-Christine","sexe":"F","date_naissance":"1958-01-10","lieu_naissance":"Saint-Claude (Jura)","num_deptmt":"39","nom_circo":"Jura","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/mariechristinedalloz\/"},{"site":"http:\/\/www.mcdalloz.fr"}],"emails":[{"email":"marie-christine.dalloz@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"2 Rue du G\u00e9n\u00e9ral Leclerc 39300 Champagnole T\u00e9l\u00e9phone : 03 84 52 05 13"},{"adresse":"63 Rue du Coll\u00e8ge 39200 Saint-Claude T\u00e9l\u00e9phone : 03 84 45 11 14"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Cl\u00e9mentine Verron"},{"collaborateur":"M. Raynald Hottegindre"},{"collaborateur":"M. S\u00e9bastien Bonjour"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Jura \/ Conseil d\u00e9partemental \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Autre profession","place_en_hemicycle":"16","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA332523","id_an":"332523","slug":"marie-christine-dalloz","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/marie-christine-dalloz","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/marie-christine-dalloz\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 58 } }
{"id":58,"nom":"Thibault Bazin","nom_de_famille":"Bazin","prenom":"Thibault","sexe":"H","date_naissance":"1984-10-27","lieu_naissance":"Nancy (Meurthe-et-Moselle)","num_deptmt":"54","nom_circo":"Meurthe-et-Moselle","num_circo":4,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.thibaultbazin.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/thibault_bazin"}],"emails":[{"email":"thibault.bazin@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"17 Rue Carnot 54300 Lun\u00e9ville T\u00e9l\u00e9phone : 03 83 73 79 58"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Isabelle Andr\u00e9"},{"collaborateur":"M. Geoffrey Meresse-Volleaux"},{"collaborateur":"Mme Marie-Laure De Thore"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Meurthe-et-Moselle \/ Conseil d\u00e9partemental \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Autre cadre (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"12","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA642847","id_an":"642847","slug":"thibault-bazin","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/thibault-bazin","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/thibault-bazin\/json","nb_mandats":1,"twitter":"thibault_bazin"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 59 } }
{"id":59,"nom":"Delphine Bagarry","nom_de_famille":"Bagarry","prenom":"Delphine","sexe":"F","date_naissance":"1970-01-09","lieu_naissance":"Lyon (Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"04","nom_circo":"Alpes-de-Haute-Provence","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"NI","parti_ratt_financier":"Europe \u00c9cologie Les Verts","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/delphinebagarry04\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/DBagarry"},{"site":"http:\/\/www.delphinebagarry.fr"}],"emails":[{"email":"dbagarry@delphinebagarry.fr"},{"email":"delphine.bagarry@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01.40.63.68.06"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Lola Morel"},{"collaborateur":"M. Georges Pereira"},{"collaborateur":"M. Joan Carbuccia"},{"collaborateur":"M. Fabien Bonino"},{"collaborateur":"Mme Malika Dermoun"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Alpes-de-Haute-Provence \/ Conseil d\u00e9partemental \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"M\u00e9decin","place_en_hemicycle":"638","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA718744","id_an":"718744","slug":"delphine-bagarry","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/delphine-bagarry","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/delphine-bagarry\/json","nb_mandats":1,"twitter":"DBagarry"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 60 } }
{"id":60,"nom":"Marianne Dubois","nom_de_famille":"Dubois","prenom":"Marianne","sexe":"F","date_naissance":"1957-12-17","lieu_naissance":"Corbeil-Essonnes (Essonne)","num_deptmt":"45","nom_circo":"Loiret","num_circo":5,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/DuboisMarianne\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/DuboisMarianne"},{"site":"http:\/\/www.marianne-dubois.fr"}],"emails":[{"email":"mduboisdepute45@orange.fr"},{"email":"marianne.dubois@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris O7 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 6 Rue des Rouloirs BP 51014 45305 Pithiviers Cedex T\u00e9l\u00e9phone : 02 38 30 53 67"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Roger P\u00e9cout"},{"collaborateur":"M. Olivier Pelosof"},{"collaborateur":"M. Herv\u00e9 Bonnin"},{"collaborateur":"Mme Marie-Fran\u00e7oise Fautrat"},{"collaborateur":"Mme St\u00e9phanie Prieur"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Loiret \/ Conseil d\u00e9partemental \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"04\/11\/2009 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":null,"place_en_hemicycle":"20","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA342935","id_an":"342935","slug":"marianne-dubois","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/marianne-dubois","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/marianne-dubois\/json","nb_mandats":1,"twitter":"DuboisMarianne"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 61 } }
{"id":61,"nom":"Mich\u00e8le Tabarot","nom_de_famille":"Tabarot","prenom":"Mich\u00e8le","sexe":"F","date_naissance":"1962-10-13","lieu_naissance":"Alicante (Espagne)","num_deptmt":"06","nom_circo":"Alpes-Maritimes","num_circo":9,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/MTabarot"},{"site":"http:\/\/www.micheletabarot.fr"}],"emails":[{"email":"michele.tabarot@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Mairie, 20 Boulevard Sadi Carnot, 06110 Le Cannet T\u00e9l\u00e9phone : 04 92 18 21 00"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence de P\u00e9gomas 56 Place du Logis 06580 P\u00e9gomas T\u00e9l\u00e9phone : 04 93 42 61 23"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. David Avaliani"},{"collaborateur":"M. R\u00e9mi Blardone"},{"collaborateur":"Mme Marie-Th\u00e9r\u00e8se David"},{"collaborateur":"M. Romain Aidaoui"},{"collaborateur":"M. Frank Mezzasoma"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Cannet \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"86","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267794","id_an":"267794","slug":"michele-tabarot","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/michele-tabarot","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/michele-tabarot\/json","nb_mandats":1,"twitter":"MTabarot"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 62 } }
{"id":62,"nom":"Jean-Luc M\u00e9lenchon","nom_de_famille":"M\u00e9lenchon","prenom":"Jean-Luc","sexe":"H","date_naissance":"1951-08-19","lieu_naissance":"Tanger (Maroc)","num_deptmt":"13","nom_circo":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","num_circo":4,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LFI","parti_ratt_financier":"La France Insoumise","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/jlmelenchon\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/jlmelenchon"},{"site":"http:\/\/www.melenchon.fr"}],"emails":[{"email":"jean-luc.melenchon@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Manon Dervin"},{"collaborateur":"M. Antoine Salles-Papou"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Professeur","place_en_hemicycle":"601","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2150","id_an":"2150","slug":"jean-luc-melenchon","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-luc-melenchon","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-luc-melenchon\/json","nb_mandats":1,"twitter":"jlmelenchon"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 63 } }
{"id":63,"nom":"Audrey Dufeu","nom_de_famille":"Dufeu","prenom":"Audrey","sexe":"F","date_naissance":"1980-06-03","lieu_naissance":"Saint-Nazaire (Loire-Atlantique)","num_deptmt":"44","nom_circo":"Loire-Atlantique","num_circo":8,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/audreydufeuschubert\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/audreydufeu"},{"site":"http:\/\/audreydufeuschubert.fr"}],"emails":[{"email":"audrey.dufeuschubert@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01.40.63.76.77"},{"adresse":"Sur rendez-vous T\u00e9l\u00e9phone : 0770217376"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Marie Faverjon"},{"collaborateur":"M. Jordan Esnault"},{"collaborateur":"Mme Anita Royer"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Directrice \u00e9tablissement de sant\u00e9","place_en_hemicycle":"522","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720046","id_an":"720046","slug":"audrey-dufeu","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/audrey-dufeu","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/audrey-dufeu\/json","nb_mandats":1,"twitter":"audreydufeu"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 64 } }
{"id":64,"nom":"Florent Boudi\u00e9","nom_de_famille":"Boudi\u00e9","prenom":"Florent","sexe":"H","date_naissance":"1973-09-22","lieu_naissance":"Sainte-Foy-la-Grande (Gironde)","num_deptmt":"33","nom_circo":"Gironde","num_circo":10,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.florentboudie.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/florent_boudie"}],"emails":[{"email":"contact@florentboudie.fr"},{"email":"florent.boudie@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"1074 Route du canton 33220 Eynesse"},{"adresse":"\"L'arr\u00eat minute\" 25 Avenue de Verdun 33500 Libourne"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Agn\u00e8s Alfonso-Chariol"},{"collaborateur":"Mme Alice d'Eramo"},{"collaborateur":"M. \u00c9mile Lusignan"},{"collaborateur":"Mme Marie-Sophie Bessout"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Nouvelle-Aquitaine \/ Conseil r\u00e9gional \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur du secteur public","place_en_hemicycle":"448","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA606507","id_an":"606507","slug":"florent-boudie","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/florent-boudie","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/florent-boudie\/json","nb_mandats":1,"twitter":"florent_boudie"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 65 } }
{"id":65,"nom":"Val\u00e9rie Beauvais","nom_de_famille":"Beauvais","prenom":"Val\u00e9rie","sexe":"F","date_naissance":"1963-03-08","lieu_naissance":"Nevers (Ni\u00e8vre)","num_deptmt":"51","nom_circo":"Marne","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/valeriebeauvais2017\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/beauvais2017"}],"emails":[{"email":"valerie.beauvais@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 1 Rue de l'Ecu 51100 Reims T\u00e9l\u00e9phone : 03 26 35 20 20"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Roger P\u00e9cout"},{"collaborateur":"Mme Jade Delaitre"},{"collaborateur":"Mme Christine Franzin"},{"collaborateur":"M. Pierre Ceugniet"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Reims \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":null,"place_en_hemicycle":"14","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720210","id_an":"720210","slug":"valerie-beauvais","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/valerie-beauvais","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/valerie-beauvais\/json","nb_mandats":1,"twitter":"beauvais2017"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 68 } }
{"id":68,"nom":"Denis Mass\u00e9glia","nom_de_famille":"Mass\u00e9glia","prenom":"Denis","sexe":"H","date_naissance":"1981-04-11","lieu_naissance":"Nice (Alpes-Maritimes)","num_deptmt":"49","nom_circo":"Maine-et-Loire","num_circo":5,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/denis_Masseglia"},{"site":"http:\/\/denismasseglia.fr"},{"site":"http:\/\/twitch.tv\/masseglia"}],"emails":[{"email":"denis.masseglia@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01.40.63.74.42"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Valentine Parquet"},{"collaborateur":"M. Marwane Mennane"},{"collaborateur":"Mme Josiane Collon"},{"collaborateur":"Mme Agathe Kwantes"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Ing\u00e9nieur Arts et m\u00e9tiers","place_en_hemicycle":"377","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720146","id_an":"720146","slug":"denis-masseglia","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/denis-masseglia","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/denis-masseglia\/json","nb_mandats":1,"twitter":"denis_Masseglia"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 69 } }
{"id":69,"nom":"Jean-Michel Fauvergue","nom_de_famille":"Fauvergue","prenom":"Jean-Michel","sexe":"H","date_naissance":"1957-01-31","lieu_naissance":"Bages (Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales)","num_deptmt":"77","nom_circo":"Seine-et-Marne","num_circo":8,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[],"emails":[{"email":"jean-michel.fauvergue@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme V\u00e9ronique Nouchet-Messan"},{"collaborateur":"M. Alexandre Coutant"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Haut fonctionnaire dans la Police nationale","place_en_hemicycle":"222","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721702","id_an":"721702","slug":"jean-michel-fauvergue","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-michel-fauvergue","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-michel-fauvergue\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 70 } }
{"id":70,"nom":"Richard Ramos","nom_de_famille":"Ramos","prenom":"Richard","sexe":"H","date_naissance":"1968-03-23","lieu_naissance":"Blois (Loir-et-Cher)","num_deptmt":"45","nom_circo":"Loiret","num_circo":6,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Mouvement D\u00e9mocrate","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/_richardramos"}],"emails":[{"email":"richard.ramos@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01.40.63.56.76"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Marion Nowak"},{"collaborateur":"M. St\u00e9phane Feutry"},{"collaborateur":"Mme Amandine Rollin"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Fay-aux-Loges \/ Conseil municipal \/ membre"},{"mandat":"Loges \/ Communaut\u00e9 de communes \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Autre cadre (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"264","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720092","id_an":"720092","slug":"richard-ramos","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/richard-ramos","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/richard-ramos\/json","nb_mandats":2,"twitter":"_richardramos"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 71 } }
{"id":71,"nom":"Sylvia Pinel","nom_de_famille":"Pinel","prenom":"Sylvia","sexe":"F","date_naissance":"1977-09-28","lieu_naissance":"L'Union (Haute-Garonne)","num_deptmt":"82","nom_circo":"Tarn-et-Garonne","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LT","parti_ratt_financier":"Parti radical de gauche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/SylviaPinel"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/sylvia.pinel\/"}],"emails":[{"email":"sylvia.pinel@assemblee-nationale.fr"},{"email":"permanencesylviapinel@orange.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence Parlementaire, 27 Rue Paul Descazeaux 82100 Castelsarrasin T\u00e9l\u00e9phone : 05 63 32 58 81"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Judith Martin"},{"collaborateur":"Mme Marie Castro"},{"collaborateur":"Mme Lucie Fournel"},{"collaborateur":"Mme Corine Douglass"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Occitanie \/ Conseil r\u00e9gional \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 21\/07\/2012 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"12\/03\/2016 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 16\/06\/2012 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":null,"place_en_hemicycle":"195","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA336175","id_an":"336175","slug":"sylvia-pinel","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sylvia-pinel","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sylvia-pinel\/json","nb_mandats":1,"twitter":"SylviaPinel"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 72 } }
{"id":72,"nom":"Rapha\u00ebl Schellenberger","nom_de_famille":"Schellenberger","prenom":"Rapha\u00ebl","sexe":"H","date_naissance":"1990-02-14","lieu_naissance":"Mulhouse (Haut-Rhin)","num_deptmt":"68","nom_circo":"Haut-Rhin","num_circo":4,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/RSCactu"},{"site":"http:\/\/www.raphael-schellenberger.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/SchellenbergerR\/"}],"emails":[{"email":"raphael.schellenberger@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 8 Rue James Barbier 68700 Cernay T\u00e9l\u00e9phone : 03 89 28 20 59"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Juliette Devedeux"},{"collaborateur":"Mme Audrey Ta Dinh"},{"collaborateur":"Mme M\u00e9lanie Burg"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Alsace (C.E.Alsace) \/  \/ conseiller"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Attach\u00e9 Parlementaire","place_en_hemicycle":"76","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721314","id_an":"721314","slug":"raphael-schellenberger","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/raphael-schellenberger","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/raphael-schellenberger\/json","nb_mandats":1,"twitter":"RSCactu"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 73 } }
{"id":73,"nom":"Fabien Matras","nom_de_famille":"Matras","prenom":"Fabien","sexe":"H","date_naissance":"1984-09-12","lieu_naissance":"Grenoble (Is\u00e8re)","num_deptmt":"83","nom_circo":"Var","num_circo":8,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/famatras"},{"site":"http:\/\/www.fabien-matras2017.com"},{"site":"https:\/\/m.facebook.com\/matras.fabien"}],"emails":[{"email":"fabien.matras@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 5 Avenue du Mar\u00e9chal Juin 83300 Draguignan"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Olivier Makabrou"},{"collaborateur":"Mme Sandrine Ran\u00e7\u00e3o"},{"collaborateur":"Mme Agathe Simion"},{"collaborateur":"M. Adrien Sene"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Drac\u00e9noise \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ membre"},{"mandat":"Flayosc \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Enseignant vacataire Facult\u00e9","place_en_hemicycle":"386","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721800","id_an":"721800","slug":"fabien-matras","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/fabien-matras","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/fabien-matras\/json","nb_mandats":2,"twitter":"famatras"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 74 } }
{"id":74,"nom":"Sacha Houli\u00e9","nom_de_famille":"Houli\u00e9","prenom":"Sacha","sexe":"H","date_naissance":"1988-10-08","lieu_naissance":"Bressuire (Deux-S\u00e8vres)","num_deptmt":"86","nom_circo":"Vienne","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/sacha.houlie\/"},{"site":"http:\/\/sachahoulie.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/SachaHoulie"}],"emails":[{"email":"sacha.houlie@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"11 Place de France 86000 Poitiers"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Aur\u00e9lie Richard"},{"collaborateur":"M. Corentin Hlupic"},{"collaborateur":"Mme Amira Aidel"},{"collaborateur":"Mme St\u00e9phanie Charreau Grandcoing"},{"collaborateur":"M. Pierre-Louis Tanzer"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"417","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA722150","id_an":"722150","slug":"sacha-houlie","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sacha-houlie","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sacha-houlie\/json","nb_mandats":1,"twitter":"SachaHoulie"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 75 } }
{"id":75,"nom":"Carole Grandjean","nom_de_famille":"Grandjean","prenom":"Carole","sexe":"F","date_naissance":"1983-05-18","lieu_naissance":"Suresnes (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"54","nom_circo":"Meurthe-et-Moselle","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/GrandjeanCarole\/"},{"site":"http:\/\/www.carolegrandjean.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/CGrandjean54"}],"emails":[{"email":"carole.grandjean@assemblee-nationale.fr"},{"email":"carole.grandjean@en-marche.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme L\u00e9na Durcik"},{"collaborateur":"M. B\u00e9renger Ambroise"},{"collaborateur":"Mme Cl\u00e9mence Aubry"},{"collaborateur":"M. David Miodownick"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"378","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720170","id_an":"720170","slug":"carole-grandjean","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/carole-grandjean","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/carole-grandjean\/json","nb_mandats":1,"twitter":"CGrandjean54"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 76 } }
{"id":76,"nom":"Boris Vallaud","nom_de_famille":"Vallaud","prenom":"Boris","sexe":"H","date_naissance":"1975-07-25","lieu_naissance":"Beyrouth (Liban)","num_deptmt":"40","nom_circo":"Landes","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.ailes.eu"},{"site":"http:\/\/www.borisvallaud.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/BorisVallaud"},{"site":"https:\/\/editions.flammarion.com\/un-esprit-de-resistance\/9782080254221"}],"emails":[{"email":"boris.vallaud@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Philippe Qu\u00e9r\u00e9"},{"collaborateur":"M. Nicolas Bighetti de Flogny"},{"collaborateur":"Mme Magali Valiorgue-Larrouy"},{"collaborateur":"Mme Edith Frechou"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A","place_en_hemicycle":"504","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719930","id_an":"719930","slug":"boris-vallaud","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/boris-vallaud","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/boris-vallaud\/json","nb_mandats":1,"twitter":"BorisVallaud"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 78 } }
{"id":78,"nom":"Jeanine Dubi\u00e9","nom_de_famille":"Dubi\u00e9","prenom":"Jeanine","sexe":"F","date_naissance":"1958-01-03","lieu_naissance":"Lourdes (Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es)","num_deptmt":"65","nom_circo":"Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LT","parti_ratt_financier":"Parti radical de gauche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jeaninedubie.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/jeaninedubie2017\/"}],"emails":[{"email":"jeanine.dubie@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Route de Lourdes 2 Rue des Graves 65310 Odos"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Nicolas Semmartin"},{"collaborateur":"Mme Isabelle Bareille"},{"collaborateur":"Mme Axelle Rousseau"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A","place_en_hemicycle":"206","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA608292","id_an":"608292","slug":"jeanine-dubie","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jeanine-dubie","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jeanine-dubie\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 79 } }
{"id":79,"nom":"Didier Paris","nom_de_famille":"Paris","prenom":"Didier","sexe":"H","date_naissance":"1954-02-14","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"21","nom_circo":"C\u00f4te-d'Or","num_circo":5,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/didierparis2017\/"},{"site":"http:\/\/www.didier-paris.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/_DidierParis"}],"emails":[{"email":"didier.paris@assemblee-nationale.fr"},{"email":"permanence.dparis@gmail.com"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Marie Verdier"},{"collaborateur":"Mme Val\u00e9rie Paupert"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"403","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719202","id_an":"719202","slug":"didier-paris","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/didier-paris","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/didier-paris\/json","nb_mandats":1,"twitter":"_DidierParis"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 80 } }
{"id":80,"nom":"La\u00ebtitia Romeiro Dias","nom_de_famille":"Romeiro Dias","prenom":"La\u00ebtitia","sexe":"F","date_naissance":"1981-01-15","lieu_naissance":"Paris 13\u00e8me (Paris)","num_deptmt":"91","nom_circo":"Essonne","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/Romeiro1L"},{"site":"http:\/\/www.laetitiaromeirodias.fr"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/LRomeiroDias"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/LaetitiaRomeiroDiasLegislatives"}],"emails":[{"email":"laetitia.romeirodias@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01.40.63.73.34"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Audrey Terlynck"},{"collaborateur":"Mme Lamia Bouchi"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Juriste","place_en_hemicycle":"488","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA722022","id_an":"722022","slug":"laetitia-romeiro-dias","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/laetitia-romeiro-dias","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/laetitia-romeiro-dias\/json","nb_mandats":1,"twitter":"Romeiro1L"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 82 } }
{"id":82,"nom":"Sandrine Le Feur","nom_de_famille":"Le Feur","prenom":"Sandrine","sexe":"F","date_naissance":"1991-03-18","lieu_naissance":"Saint Brieuc (C\u00f4tes-d'Armor)","num_deptmt":"29","nom_circo":"Finist\u00e8re","num_circo":4,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.sandrine-lefeur.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/SandrineLeFeur"}],"emails":[{"email":"sandrine.lefeur@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01.40.63.74.09"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Eva Morel"},{"collaborateur":"Mme Anne-Sol\u00e8ne Quiec"},{"collaborateur":"Mme Aude Goarnisson"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Agriculteur-propri\u00e9taire exploitant","place_en_hemicycle":"286","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719412","id_an":"719412","slug":"sandrine-le-feur","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sandrine-le-feur","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sandrine-le-feur\/json","nb_mandats":1,"twitter":"SandrineLeFeur"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 83 } }
{"id":83,"nom":"Martine Leguille-Balloy","nom_de_famille":"Leguille-Balloy","prenom":"Martine","sexe":"F","date_naissance":"1957-09-06","lieu_naissance":"La Guerche (Cher)","num_deptmt":"85","nom_circo":"Vend\u00e9e","num_circo":4,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/LeguilleBalloy"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/LeguilleBalloy\/"},{"site":"http:\/\/www.martineleguilleballoy.fr"}],"emails":[{"email":"martine.leguille-balloy@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Adresse postale BP 80427 85504 Les Herbiers Cedex T\u00e9l\u00e9phone : 06 47 84 79 11"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Marjorie You"},{"collaborateur":"M. Pierre Cormier"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"360","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA722008","id_an":"722008","slug":"martine-leguille-balloy","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/martine-leguille-balloy","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/martine-leguille-balloy\/json","nb_mandats":1,"twitter":"LeguilleBalloy"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 84 } }
{"id":84,"nom":"Alain David","nom_de_famille":"David","prenom":"Alain","sexe":"H","date_naissance":"1949-06-02","lieu_naissance":"Libourne (Gironde)","num_deptmt":"33","nom_circo":"Gironde","num_circo":4,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/alain-david.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/AlainDavid_AN"}],"emails":[{"email":"alain.david@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence 1 Avenue Carnot 33150 Cenon T\u00e9l\u00e9phone : 07 88 44 06 75"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Sylvie Couderc"},{"collaborateur":"M. Julien Joassard"},{"collaborateur":"M. Samuel Ducasse-Reiss"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Cenon \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Ing\u00e9nieur","place_en_hemicycle":"518","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1008","id_an":"1008","slug":"alain-david","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/alain-david","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/alain-david\/json","nb_mandats":1,"twitter":"AlainDavid_AN"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 85 } }
{"id":85,"nom":"Annie Chapelier","nom_de_famille":"Chapelier","prenom":"Annie","sexe":"F","date_naissance":"1967-11-07","lieu_naissance":"Windsor (Canada)","num_deptmt":"30","nom_circo":"Gard","num_circo":4,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"AE","parti_ratt_financier":"Non rattach\u00e9e","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.annie-chapelier.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/anniechapelier2017\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/chapelierannie"}],"emails":[{"email":"annie.chapelier@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. G\u00e9rard Unternaehrer"},{"collaborateur":"Mme H\u00e9l\u00e8ne Donnat"},{"collaborateur":"M. J\u00e9r\u00e9mie Lazard"},{"collaborateur":"Mme Corinne Tixador"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Infirmi\u00e8re anesth\u00e9siste","place_en_hemicycle":"238","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719448","id_an":"719448","slug":"annie-chapelier","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/annie-chapelier","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/annie-chapelier\/json","nb_mandats":1,"twitter":"chapelierannie"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 86 } }
{"id":86,"nom":"Marie-Pierre Rixain","nom_de_famille":"Rixain","prenom":"Marie-Pierre","sexe":"F","date_naissance":"1977-01-18","lieu_naissance":"Saint-Cyr-l'Ecole (Yvelines)","num_deptmt":"91","nom_circo":"Essonne","num_circo":4,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/RixainMP"}],"emails":[{"email":"marie-pierre.rixain@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 134 Rue Fran\u00e7ois Mitterrand 91160 Longjumeau T\u00e9l\u00e9phone : 01 69 81 70 35"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01.40.63.57.61"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Anne Sophie Roquette"},{"collaborateur":"Mme Anne Martir\u00e9n\u00e9"},{"collaborateur":"Mme Zineb Mekouar"},{"collaborateur":"Mme Christelle Pouliquen"},{"collaborateur":"Mme Ingrid Lano\u00eb"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Consultante en communication","place_en_hemicycle":"475","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA722252","id_an":"722252","slug":"marie-pierre-rixain","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/marie-pierre-rixain","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/marie-pierre-rixain\/json","nb_mandats":1,"twitter":"RixainMP"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 87 } }
{"id":87,"nom":"Constance Le Grip","nom_de_famille":"Le Grip","prenom":"Constance","sexe":"F","date_naissance":"1960-11-14","lieu_naissance":"Chatou (Yvelines)","num_deptmt":"92","nom_circo":"Hauts-de-Seine","num_circo":6,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/Deputee.ConstanceLeGrip\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/ConstanceLeGrip"},{"site":"http:\/\/constancelegrip.fr"}],"emails":[{"email":"constance.legrip@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Constance Journet"},{"collaborateur":"Mme Audrey Nieuwmunster"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Permanent politique","place_en_hemicycle":"102","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA345722","id_an":"345722","slug":"constance-le-grip","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/constance-le-grip","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/constance-le-grip\/json","nb_mandats":1,"twitter":"ConstanceLeGrip"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 88 } }
{"id":88,"nom":"Emmanuelle M\u00e9nard","nom_de_famille":"M\u00e9nard","prenom":"Emmanuelle","sexe":"F","date_naissance":"1968-08-15","lieu_naissance":"Lille (Nord)","num_deptmt":"34","nom_circo":"H\u00e9rault","num_circo":6,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"NI","parti_ratt_financier":"Rassemblement national","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.menard34.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/emenard34"}],"emails":[{"email":"emmanuelle.menard@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 18 Rue d'Estienne d'Orves 34500 B\u00e9ziers T\u00e9l\u00e9phone : 04 67 76 93 11"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01.40.63.01.59"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme S\u00e9verine Nicolas"},{"collaborateur":"Mme Philippine Rambaud"},{"collaborateur":"M. Gr\u00e9goire Annet"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Journaliste et autre m\u00e9dia","place_en_hemicycle":"68","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719608","id_an":"719608","slug":"emmanuelle-menard","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/emmanuelle-menard","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/emmanuelle-menard\/json","nb_mandats":1,"twitter":"emenard34"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 90 } }
{"id":90,"nom":"Marion Lenne","nom_de_famille":"Lenne","prenom":"Marion","sexe":"F","date_naissance":"1974-11-20","lieu_naissance":"Gardanne (Bouches-du-Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"74","nom_circo":"Haute-Savoie","num_circo":5,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/marion_lenne"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/Marion.Lenne.Deputee\/"},{"site":"http:\/\/www.marionlenne.fr"}],"emails":[{"email":"marion.lenne@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01 40 63 74 63"},{"adresse":"Permanence parlementaire 12 Place des Arts 74200 Thonon-les-Bains T\u00e9l\u00e9phone : 06 48 64 33 54 T\u00e9l\u00e9phone : 04 50 16 78 28"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Myriam Clerc"},{"collaborateur":"Mme Kheidi Bentamra"},{"collaborateur":"M. Vincent Szlingier"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Thonon Agglom\u00e9ration \/  \/ membre"},{"mandat":"Thonon-les-Bains \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Cheffe de projet","place_en_hemicycle":"314","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721450","id_an":"721450","slug":"marion-lenne","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/marion-lenne","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/marion-lenne\/json","nb_mandats":2,"twitter":"marion_lenne"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 91 } }
{"id":91,"nom":"Sira Sylla","nom_de_famille":"Sylla","prenom":"Sira","sexe":"F","date_naissance":"1980-03-14","lieu_naissance":"Rouen (Seine-Maritime)","num_deptmt":"76","nom_circo":"Seine-Maritime","num_circo":4,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/sirasylla76"},{"site":"https:\/\/www.sira-sylla.fr"}],"emails":[{"email":"sira.sylla@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Cabinet parlementaire 12 Rue L\u00e9on Blum 76120 Le Grand-Quevilly T\u00e9l\u00e9phone : 02.32.11.41.77"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01.40.63.63.40"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Kenza Cheikh"},{"collaborateur":"M. Charles MORGAT"},{"collaborateur":"Mme Lucette Fr\u00e9ry"},{"collaborateur":"Mme Jo\u00eblle Hist"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Avocate","place_en_hemicycle":"291","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA722118","id_an":"722118","slug":"sira-sylla","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sira-sylla","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sira-sylla\/json","nb_mandats":1,"twitter":"sirasylla76"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 92 } }
{"id":92,"nom":"Nathalie Sarles","nom_de_famille":"Sarles","prenom":"Nathalie","sexe":"F","date_naissance":"1962-04-17","lieu_naissance":"Valence (Dr\u00f4me)","num_deptmt":"42","nom_circo":"Loire","num_circo":5,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.nathaliesarles.fr"}],"emails":[{"email":"nathalie.sarles@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"R\u00e9sidence les Pascalines 17 Jardin des Balmes 42120 Le Coteau"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Aur\u00e9lie Jaidane"},{"collaborateur":"Mme Jo\u00eblle Argot"},{"collaborateur":"M. Hugo Page"},{"collaborateur":"Mme Jacqueline Boudignon"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Villerest \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Salari\u00e9e du secteur m\u00e9dical","place_en_hemicycle":"290","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719972","id_an":"719972","slug":"nathalie-sarles","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/nathalie-sarles","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/nathalie-sarles\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 93 } }
{"id":93,"nom":"Fr\u00e9d\u00e9rique Meunier","nom_de_famille":"Meunier","prenom":"Fr\u00e9d\u00e9rique","sexe":"F","date_naissance":"1960-12-08","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"19","nom_circo":"Corr\u00e8ze","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/fmeunier19"}],"emails":[{"email":"frederique.meunier@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"2 Bis Avenue du Pr\u00e9sident Roosevelt 19100 Brive La Gaillarde T\u00e9l\u00e9phone : 05.55.22.59.47"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Julien Bounie"},{"collaborateur":"Mme Anne-Laure Baldon"},{"collaborateur":"Mme Delphine Foucaud"},{"collaborateur":"M. Eddie Marcos"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Malemort-sur-Corr\u00e8ze \/ Conseil municipal \/ membre"},{"mandat":"Bassin de Brive \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Avocate","place_en_hemicycle":"5","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719272","id_an":"719272","slug":"frederique-meunier","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/frederique-meunier","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/frederique-meunier\/json","nb_mandats":2,"twitter":"fmeunier19"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 94 } }
{"id":94,"nom":"Andr\u00e9 Chassaigne","nom_de_famille":"Chassaigne","prenom":"Andr\u00e9","sexe":"H","date_naissance":"1950-07-02","lieu_naissance":"Clermont-Ferrand (Puy-de-D\u00f4me)","num_deptmt":"63","nom_circo":"Puy-de-D\u00f4me","num_circo":5,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"GDR","parti_ratt_financier":"Parti communiste fran\u00e7ais","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.andrechassaigne.org"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/AndreChassaigne"}],"emails":[{"email":"chassaigne.a@wanadoo.fr"},{"email":"andre.chassaigne@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"4 Place Jean-Antoine Pourtier 63890 Saint-Amant-Roche-Savine T\u00e9l\u00e9phone : 04 73 95 74 90"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Corinne Ould'Ameur"},{"collaborateur":"M. Beno\u00eet Pidou"},{"collaborateur":"M. Laurent Courtial"},{"collaborateur":"M. Julien Brugerolles"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Saint-Amant-Roche-Savine \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Retrait\u00e9 de l'\u00e9ducation nationale","place_en_hemicycle":"587","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267306","id_an":"267306","slug":"andre-chassaigne","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/andre-chassaigne","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/andre-chassaigne\/json","nb_mandats":1,"twitter":"AndreChassaigne"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 95 } }
{"id":95,"nom":"R\u00e9gis Juanico","nom_de_famille":"Juanico","prenom":"R\u00e9gis","sexe":"H","date_naissance":"1972-02-05","lieu_naissance":"Saint-R\u00e9my (Sa\u00f4ne-et-Loire)","num_deptmt":"42","nom_circo":"Loire","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Europe \u00c9cologie Les Verts","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/regis.juanico\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/juanico"},{"site":"http:\/\/www.juanico.fr"}],"emails":[{"email":"regis.juanico@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"11 Rue de la R\u00e9sistance 42000 Saint-Etienne T\u00e9l\u00e9phone : 04 77 30 53 60"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Rayane Guerboub"},{"collaborateur":"M. Pierrick Courbon"},{"collaborateur":"M. Julien Joassard"},{"collaborateur":"Mme Isabelle Dumestre"},{"collaborateur":"Mme Blandine Mounier"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Loire \/ Conseil d\u00e9partemental \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Fonctionnaire territorial","place_en_hemicycle":"508","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA332614","id_an":"332614","slug":"regis-juanico","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/regis-juanico","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/regis-juanico\/json","nb_mandats":1,"twitter":"juanico"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 96 } }
{"id":96,"nom":"S\u00e9bastien Jumel","nom_de_famille":"Jumel","prenom":"S\u00e9bastien","sexe":"H","date_naissance":"1971-12-20","lieu_naissance":"Saint-Adresse (Seine-Maritime)","num_deptmt":"76","nom_circo":"Seine-Maritime","num_circo":6,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"GDR","parti_ratt_financier":"Parti communiste fran\u00e7ais","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/sebastien.jumel.9\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/sebastienjumel"}],"emails":[{"email":"sebastien.jumel@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Valentin Rieu"},{"collaborateur":"Mme Julie Avenel"},{"collaborateur":"M. Damien Becquart"},{"collaborateur":"Mme Fatima Bela\u00efdi"},{"collaborateur":"Mme Sarah Khedimallah"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Dieppe \/ Conseil municipal \/ membre"},{"mandat":"Dieppe Maritime \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Permanent politique","place_en_hemicycle":"583","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA722202","id_an":"722202","slug":"sebastien-jumel","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sebastien-jumel","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sebastien-jumel\/json","nb_mandats":2,"twitter":"sebastienjumel"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 97 } }
{"id":97,"nom":"Catherine Osson","nom_de_famille":"Osson","prenom":"Catherine","sexe":"F","date_naissance":"1974-02-07","lieu_naissance":"Croix (Nord)","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":8,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/Ossoncatherine"},{"site":"http:\/\/catherineosson.fr"}],"emails":[{"email":"catherine.osson@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Ijja El Ghoul"},{"collaborateur":"M. Marc Vasseur"},{"collaborateur":"M. Djamel Kerrouche"},{"collaborateur":"M. St\u00e9phane Thiery"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Wattrelos \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Directrice d'\u00e9cole","place_en_hemicycle":"371","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720492","id_an":"720492","slug":"catherine-osson","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/catherine-osson","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/catherine-osson\/json","nb_mandats":1,"twitter":"Ossoncatherine"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 98 } }
{"id":98,"nom":"Yolaine de Courson","nom_de_famille":"Courson (de)","prenom":"Yolaine","sexe":"F","date_naissance":"1954-07-14","lieu_naissance":"Neuilly sur Seine (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"21","nom_circo":"C\u00f4te-d'Or","num_circo":4,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Mouvement D\u00e9mocrate","sites_web":[{"site":"http:\/\/yolainedecourson.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/yodecourson"}],"emails":[{"email":"yolaine.decourson@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"22 Rue Carnot 21500 Montbard"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Jordane Gallois"},{"collaborateur":"Mme Ana\u00efs Heurtefeu-Reymond"},{"collaborateur":"M. Fran\u00e7ois Rigaud"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Montbardois \/ Communaut\u00e9 de communes \/ membre"},{"mandat":"Arrans \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Chef d'entreprise retrait\u00e9e","place_en_hemicycle":"639","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719194","id_an":"719194","slug":"yolaine-de-courson","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/yolaine-de-courson","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/yolaine-de-courson\/json","nb_mandats":2,"twitter":"yodecourson"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 99 } }
{"id":99,"nom":"Gr\u00e9gory Besson-Moreau","nom_de_famille":"Besson-Moreau","prenom":"Gr\u00e9gory","sexe":"H","date_naissance":"1982-07-07","lieu_naissance":"Brou-sur-Chantereine (Seine-et-Marne)","num_deptmt":"10","nom_circo":"Aube","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/GBessonMoreau\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/GBessonMoreau"}],"emails":[{"email":"gregory.besson-moreau@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 86 Rue Nationale 10200 Bar-sur-Aube T\u00e9l\u00e9phone : 03 25 27 03 25"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Delphine Bonn"},{"collaborateur":"Mme Aline Muzard"},{"collaborateur":"M. Nicolas Bideaux"},{"collaborateur":"Mme Alexandra B\u00e9lateche"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Pr\u00e9sident de soci\u00e9t\u00e9","place_en_hemicycle":"482","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA718876","id_an":"718876","slug":"gregory-besson-moreau","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/gregory-besson-moreau","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/gregory-besson-moreau\/json","nb_mandats":1,"twitter":"GBessonMoreau"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 100 } }
{"id":100,"nom":"Mounir Mahjoubi","nom_de_famille":"Mahjoubi","prenom":"Mounir","sexe":"H","date_naissance":"1984-03-01","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":16,"mandat_debut":"2019-04-28","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/mounir"},{"site":"http:\/\/mounir.paris"},{"site":"http:\/\/mounirmahjoubi.fr"}],"emails":[{"email":"mounir.mahjoubi@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Christophe Marques"},{"collaborateur":"Mme Annabelle Kabemba"},{"collaborateur":"M. Yohanan Kasriel"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/07\/2017 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"28\/04\/2019 \/  \/ "}],"profession":"Autre profession lib\u00e9rale","place_en_hemicycle":"323","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA717167","id_an":"717167","slug":"mounir-mahjoubi","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/mounir-mahjoubi","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/mounir-mahjoubi\/json","nb_mandats":1,"twitter":"mounir"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 101 } }
{"id":101,"nom":"\u00c9ric Ciotti","nom_de_famille":"Ciotti","prenom":"\u00c9ric","sexe":"H","date_naissance":"1965-09-28","lieu_naissance":"Nice (Alpes-Maritimes)","num_deptmt":"06","nom_circo":"Alpes-Maritimes","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/ECIOTTI\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/ECiotti"},{"site":"http:\/\/www.eric-ciotti.com"},{"site":"http:\/\/www.eric-ciotti.com\/don"}],"emails":[{"email":"eric.ciotti@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 15 Quai des Deux Emmanuel 06300 Nice T\u00e9l\u00e9phone : 04 92 14 59 00"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Carine Ros"},{"collaborateur":"Mme C\u00e9cile Farrugia"},{"collaborateur":"M. Fr\u00e9d\u00e9ric Langenfeld"},{"collaborateur":"Mme Camille Stoclin-Mille"},{"collaborateur":"M. Antoine Petit de Chemellier"},{"collaborateur":"M. Benjamin Millo"},{"collaborateur":"M. Fr\u00e9d\u00e9ric Viot"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Alpes-Maritimes \/ Conseil d\u00e9partemental \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Autre profession","place_en_hemicycle":"91","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA330240","id_an":"330240","slug":"eric-ciotti","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/eric-ciotti","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/eric-ciotti\/json","nb_mandats":1,"twitter":"ECiotti"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 102 } }
{"id":102,"nom":"Coralie Dubost","nom_de_famille":"Dubost","prenom":"Coralie","sexe":"F","date_naissance":"1983-03-04","lieu_naissance":"Montpellier (H\u00e9rault)","num_deptmt":"34","nom_circo":"H\u00e9rault","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.coraliedubost.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/CoDubost"}],"emails":[{"email":"coralie.dubost@en-marche.fr"},{"email":"coralie.dubost@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"2 Quai des tanneurs 34090 Montpellier"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Talit Chauvin Buthaud"},{"collaborateur":"M. Mathieu Casuccio"},{"collaborateur":"Mme Louise Olnois"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Conseiller juridique","place_en_hemicycle":"347","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719684","id_an":"719684","slug":"coralie-dubost","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/coralie-dubost","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/coralie-dubost\/json","nb_mandats":1,"twitter":"CoDubost"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 103 } }
{"id":103,"nom":"St\u00e9phane Trompille","nom_de_famille":"Trompille","prenom":"St\u00e9phane","sexe":"H","date_naissance":"1982-12-01","lieu_naissance":"Bourg en Bresse (Ain)","num_deptmt":"01","nom_circo":"Ain","num_circo":4,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/S_Trompille"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/profile.php?id=100011273400352\/"},{"site":"http:\/\/www.stephane-trompille.fr"}],"emails":[{"email":"stephane.trompille@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 1 Rue G\u00e9n\u00e9ral Debeney 01000 Bourg-en-Bresse"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Vasilica Charnay"},{"collaborateur":"M. Romain Legrand"},{"collaborateur":"Mme Oriane Fancellu"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Employ\u00e9 de banque","place_en_hemicycle":"544","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA718682","id_an":"718682","slug":"stephane-trompille","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/stephane-trompille","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/stephane-trompille\/json","nb_mandats":1,"twitter":"S_Trompille"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 104 } }
{"id":104,"nom":"Christine Hennion","nom_de_famille":"Hennion","prenom":"Christine","sexe":"F","date_naissance":"1955-08-23","lieu_naissance":"Roubaix (Nord)","num_deptmt":"92","nom_circo":"Hauts-de-Seine","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.christine-hennion.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Ch_Hennion"}],"emails":[{"email":"christine.hennion@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. David Courtois"},{"collaborateur":"Mme C\u00e9cile B\u00e9zat"},{"collaborateur":"Mme Gabrielle Clairon"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"270","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA722094","id_an":"722094","slug":"christine-hennion","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/christine-hennion","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/christine-hennion\/json","nb_mandats":1,"twitter":"Ch_Hennion"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 105 } }
{"id":105,"nom":"Damien Pichereau","nom_de_famille":"Pichereau","prenom":"Damien","sexe":"H","date_naissance":"1988-01-28","lieu_naissance":"Mamers (Sarthe)","num_deptmt":"72","nom_circo":"Sarthe","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.damien-pichereau.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/DamienPichereau"}],"emails":[{"email":"damien.pichereau@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01.40.63.03.63"},{"adresse":"18 Rue Gougeard 72000 Le Mans T\u00e9l\u00e9phone : 0243236457"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Camille Jarrossay"},{"collaborateur":"Mme Auriane Rez\u00e9-Duclos"},{"collaborateur":"M. David Ouzilou"},{"collaborateur":"Mme Mil\u00e8ne Beury"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Employ\u00e9 (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"303","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721372","id_an":"721372","slug":"damien-pichereau","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/damien-pichereau","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/damien-pichereau\/json","nb_mandats":1,"twitter":"DamienPichereau"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 106 } }
{"id":106,"nom":"Jean-No\u00ebl Barrot","nom_de_famille":"Barrot","prenom":"Jean-No\u00ebl","sexe":"H","date_naissance":"1983-05-13","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"78","nom_circo":"Yvelines","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Mouvement D\u00e9mocrate","sites_web":[{"site":"http:\/\/jeannoelbarrot.fr"},{"site":"http:\/\/www.jnbarrot2017.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/jnbarrot"},{"site":"https:\/\/linktr.ee\/jeannoelbarrot"}],"emails":[{"email":"jean-noel.barrot@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Anne Grignon"},{"collaborateur":"M. Paul Warnier"},{"collaborateur":"Mme Fabienne Bailly"},{"collaborateur":"M. Jules Bayle"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Haute-Loire \/ Conseil d\u00e9partemental \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Professeur de facult\u00e9","place_en_hemicycle":"167","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721836","id_an":"721836","slug":"jean-noel-barrot","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-noel-barrot","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-noel-barrot\/json","nb_mandats":1,"twitter":"jnbarrot"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 107 } }
{"id":107,"nom":"Olivier Serva","nom_de_famille":"Serva","prenom":"Olivier","sexe":"H","date_naissance":"1974-06-21","lieu_naissance":"Pointe-\u00e0-Pitre (Guadeloupe)","num_deptmt":"971","nom_circo":"Guadeloupe","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.olivierserva.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/Olivier-SERVA-407236749324296\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/olivier_serva"}],"emails":[{"email":"o.serva@ose.gp"},{"email":"olivier.serva@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Eko Zabym derri\u00e8re boulangerie Rue Abare Providence 97139 Les Abymes T\u00e9l\u00e9phone : 05 90 97 15 08"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Sandrine Serva"},{"collaborateur":"Mme Elyssa Laurent"},{"collaborateur":"Mme Ana\u00eblle Edom"},{"collaborateur":"M. Patrice Resdedant"},{"collaborateur":"M. Pierre Soulez"},{"collaborateur":"Mme Huguette Ibalot"},{"collaborateur":"Mme Oxann Sahai"},{"collaborateur":"Mme Georgia Saint-Jean"},{"collaborateur":"M. Tony Su\u00e9dois"},{"collaborateur":"Mme Keiza Grand-Bonheur"},{"collaborateur":"M. Freddy Lobeau"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Guadeloupe \/ Conseil r\u00e9gional \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Expert comptable","place_en_hemicycle":"311","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720960","id_an":"720960","slug":"olivier-serva","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/olivier-serva","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/olivier-serva\/json","nb_mandats":1,"twitter":"olivier_serva"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 108 } }
{"id":108,"nom":"Isabelle Florennes","nom_de_famille":"Florennes","prenom":"Isabelle","sexe":"F","date_naissance":"1967-08-02","lieu_naissance":"Arras (Pas-de-Calais)","num_deptmt":"92","nom_circo":"Hauts-de-Seine","num_circo":4,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Mouvement D\u00e9mocrate","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/iflorennes92"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/isabelle.florennes\/"},{"site":"https:\/\/isabelle-florennes.fr"}],"emails":[{"email":"isabelle.florennes@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01.40.63.32.69"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Fatima Kh\u00e9dim"},{"collaborateur":"Mme Sarah Boucenna"},{"collaborateur":"M. Florian Mazet"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Paris Ouest La D\u00e9fense \/  \/ membre"},{"mandat":"Suresnes \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A","place_en_hemicycle":"177","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721742","id_an":"721742","slug":"isabelle-florennes","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/isabelle-florennes","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/isabelle-florennes\/json","nb_mandats":2,"twitter":"iflorennes92"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 109 } }
{"id":109,"nom":"Ian Boucard","nom_de_famille":"Boucard","prenom":"Ian","sexe":"H","date_naissance":"1988-05-05","lieu_naissance":"Belfort (Territoire de Belfort)","num_deptmt":"90","nom_circo":"Territoire de Belfort","num_circo":1,"mandat_debut":"2018-02-05","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/IanBoucard"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/IBoucard90\/"}],"emails":[{"email":"ian.boucard@assemblee-nationale.fr"},{"email":"ian.boucard@gmail.com"}],"adresses":[{"adresse":"4 Rue Georges Clemenceau 90000 Belfort T\u00e9l\u00e9phone : 03 84 22 19 07"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Romain Di Vora"},{"collaborateur":"M. Nikola Jelicic"},{"collaborateur":"Mme Aur\u00e9lie Rousseau"},{"collaborateur":"Mme Colette Vaud"},{"collaborateur":"Mme Delphine Mentr\u00e9"},{"collaborateur":"M. Hadi Bougouffa"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Belfort \/ Conseil municipal \/ membre"},{"mandat":"Grand Belfort \/  \/ vice-pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"05\/02\/2018 \/  \/ "},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 08\/12\/2017 \/ annulation de l'\u00e9lection sur d\u00e9cision du conseil constitutionnel"}],"profession":"Autre cadre (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"39","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721816","id_an":"721816","slug":"ian-boucard","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/ian-boucard","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/ian-boucard\/json","nb_mandats":2,"twitter":"IanBoucard"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 111 } }
{"id":111,"nom":"Am\u00e9lia Lakrafi","nom_de_famille":"Lakrafi","prenom":"Am\u00e9lia","sexe":"F","date_naissance":"1978-03-20","lieu_naissance":"Casablanca (Maroc)","num_deptmt":"999","nom_circo":"Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France","num_circo":10,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/amelialakrafi.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/amelia_lkf"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/FDEcirco10\/"}],"emails":[{"email":"amal-amelia.lakrafi@en-marche.fr"},{"email":"amelia.lakrafi@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Marine Pautonnier"},{"collaborateur":"M. Joseph Mecarsel"},{"collaborateur":"M. Roman Kwiatkowski"},{"collaborateur":"M. Christophe Calmann-L\u00e9vy"},{"collaborateur":"Mme Sylvie Autissier"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"555","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721004","id_an":"721004","slug":"amelia-lakrafi","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/amelia-lakrafi","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/amelia-lakrafi\/json","nb_mandats":1,"twitter":"amelia_lkf"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 112 } }
{"id":112,"nom":"Fran\u00e7ois Cornut-Gentille","nom_de_famille":"Cornut-Gentille","prenom":"Fran\u00e7ois","sexe":"H","date_naissance":"1958-05-22","lieu_naissance":"Saint-Mand\u00e9 (Val-de-Marne)","num_deptmt":"52","nom_circo":"Haute-Marne","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.francois-cornut-gentille.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/FCornutGentille"}],"emails":[{"email":"francois.cornut-gentille@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence 15 Rue du Docteur Despr\u00e8s 52100 Saint-Dizier T\u00e9l\u00e9phone : 03.25.04.38.85"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Thierry Perardel"},{"collaborateur":"M. Etienne Marasi"},{"collaborateur":"Mme Amel Bekhelifa"},{"collaborateur":"M. Guillaume Delvaux"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Saint-Dizier \/ Conseil municipal \/ membre"},{"mandat":"Saint-Dizier (Der et Blaise) \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Cadre d'entreprise","place_en_hemicycle":"99","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA923","id_an":"923","slug":"francois-cornut-gentille","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/francois-cornut-gentille","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/francois-cornut-gentille\/json","nb_mandats":2,"twitter":"FCornutGentille"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 113 } }
{"id":113,"nom":"Jean-Paul Mattei","nom_de_famille":"Mattei","prenom":"Jean-Paul","sexe":"H","date_naissance":"1954-03-21","lieu_naissance":"SAARBURG (ALLEMAGNE)","num_deptmt":"64","nom_circo":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Mouvement D\u00e9mocrate","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/mattei64\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/jp_mattei"},{"site":"http:\/\/jp-mattei.fr"}],"emails":[{"email":"matteijeanpaul@icloud.com"},{"email":"jean-paul.mattei@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"43 Rue Henri Faisans 64000 Pau"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Violaine Cabidoche"},{"collaborateur":"Mme Julie Malozon"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Ger \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Notaire","place_en_hemicycle":"255","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720728","id_an":"720728","slug":"jean-paul-mattei","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-paul-mattei","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-paul-mattei\/json","nb_mandats":1,"twitter":"jp_mattei"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 114 } }
{"id":114,"nom":"Christophe Naegelen","nom_de_famille":"Naegelen","prenom":"Christophe","sexe":"H","date_naissance":"1983-12-30","lieu_naissance":"Remiremont (Vosges)","num_deptmt":"88","nom_circo":"Vosges","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des d\u00e9mocrates, radicaux et lib\u00e9raux","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.naegelen.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/ChristopheNaegelenVosges\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/naegelenchris"}],"emails":[{"email":"contact@naegelen.fr"},{"email":"christophe.naegelen@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 78 Quater Boulevard Thiers 88200 Remiremont T\u00e9l\u00e9phone : 03.29.22.30.65"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Eric Constantin"},{"collaborateur":"M. Florent Frantz"},{"collaborateur":"Mme Chlo\u00e9 Bouley"},{"collaborateur":"Mme Patricia Ferry"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Industriel-Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"135","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721486","id_an":"721486","slug":"christophe-naegelen","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/christophe-naegelen","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/christophe-naegelen\/json","nb_mandats":1,"twitter":"naegelenchris"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 115 } }
{"id":115,"nom":"Mich\u00e8le Crouzet","nom_de_famille":"Crouzet","prenom":"Mich\u00e8le","sexe":"F","date_naissance":"1967-08-31","lieu_naissance":"Lormes (Ni\u00e8vre)","num_deptmt":"89","nom_circo":"Yonne","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Mouvement D\u00e9mocrate","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/michelecrouzet"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/Crouzet2017\/"}],"emails":[{"email":"michele.crouzet@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 18 Rue du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle 89100 Sens T\u00e9l\u00e9phone : 0386645728"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Fran\u00e7ois Dogon"},{"collaborateur":"M. Romain Lesage"},{"collaborateur":"M. Steve Campagne"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Yonne \/ Conseil d\u00e9partemental \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Co-g\u00e9rante d'entreprise en disponibilit\u00e9","place_en_hemicycle":"200","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721808","id_an":"721808","slug":"michele-crouzet","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/michele-crouzet","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/michele-crouzet\/json","nb_mandats":1,"twitter":"michelecrouzet"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 116 } }
{"id":116,"nom":"Philippe Vigier","nom_de_famille":"Vigier","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1958-02-03","lieu_naissance":"Valence (Dr\u00f4me)","num_deptmt":"28","nom_circo":"Eure-et-Loir","num_circo":4,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Union des d\u00e9mocrates, radicaux et lib\u00e9raux","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.philippevigier.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/VigierPhilippe"}],"emails":[{"email":"philippe.vigier@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 33 Rue Gambetta 28200 Ch\u00e2teaudun T\u00e9l\u00e9phone : 02 37 45 28 24"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Serge Cornette"},{"collaborateur":"Mme Christiane Bonsergent"},{"collaborateur":"Mme Maryse David"},{"collaborateur":"M. Cl\u00e9ment Haquet"},{"collaborateur":"Mme M\u00e9lanie Lefebvre"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Grand Chateaudun \/ Communaut\u00e9 de communes \/ membre"},{"mandat":"Cloyes-les-Trois-Rivi\u00e8res \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Biologiste A.I.H.P.","place_en_hemicycle":"186","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA331582","id_an":"331582","slug":"philippe-vigier","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-vigier","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-vigier\/json","nb_mandats":2,"twitter":"VigierPhilippe"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 117 } }
{"id":117,"nom":"Maud Petit","nom_de_famille":"Petit","prenom":"Maud","sexe":"F","date_naissance":"1971-11-15","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"94","nom_circo":"Val-de-Marne","num_circo":4,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Mouvement D\u00e9mocrate","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/Maud-Petit-la-R\u00e9publique-En-Marche-186397495216968\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/MaudPetit_AN94"},{"site":"http:\/\/www.maudpetit2017.fr"},{"site":"https:\/\/linktr.ee\/MaudPetit.deputee"},{"site":"http:\/\/www.facebook.com\/MaudPetit.AN94"}],"emails":[{"email":"maud.petit@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Joy Le Liboux-Gromil"},{"collaborateur":"M. Thomas De Almeida"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Villiers-sur-Marne \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Employ\u00e9e (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"262","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721234","id_an":"721234","slug":"maud-petit","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/maud-petit","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/maud-petit\/json","nb_mandats":1,"twitter":"MaudPetit_AN94"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 118 } }
{"id":118,"nom":"Pierre-Henri Dumont","nom_de_famille":"Dumont","prenom":"Pierre-Henri","sexe":"H","date_naissance":"1987-10-07","lieu_naissance":"Grande-Synthe (Nord)","num_deptmt":"62","nom_circo":"Pas-de-Calais","num_circo":7,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/phdumont"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/pierrehenri.dumont\/"},{"site":"http:\/\/phdumont.fr"}],"emails":[{"email":"pierre-henri.dumont@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Enguerrand Petolas"},{"collaborateur":"Mme Marion Casanova"},{"collaborateur":"M. Olivier Planque"},{"collaborateur":"Mme Pascale Gorr\u00e9"},{"collaborateur":"M. Enzo Zanetti"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Grand Calais Terres et Mers \/  \/ membre"},{"mandat":"Marck \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Collaborateur parlementaire","place_en_hemicycle":"50","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720684","id_an":"720684","slug":"pierre-henri-dumont","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/pierre-henri-dumont","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/pierre-henri-dumont\/json","nb_mandats":2,"twitter":"phdumont"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 120 } }
{"id":120,"nom":"Jean-Jacques Gaultier","nom_de_famille":"Gaultier","prenom":"Jean-Jacques","sexe":"H","date_naissance":"1963-07-13","lieu_naissance":"\u00c9pinal (Vosges)","num_deptmt":"88","nom_circo":"Vosges","num_circo":4,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/Jean-Jacques-Gaultier-1088303261286818\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/JJ_Gaultier"}],"emails":[{"email":"jean-jacques.gaultier@assemblee-nationale.fr"},{"email":"jjgaultier88@gmail.com"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 116 Rue Charles Garnier 88800 Vittel T\u00e9l\u00e9phone : 03 29 05 83 84"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Alexandre Chopinez"},{"collaborateur":"Mme \u00c9velyne Pathouot"},{"collaborateur":"Mme St\u00e9phanie Bocquet-Deramaix"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Vittel \/ Conseil municipal \/ membre"},{"mandat":"Vittel Contrex\u00e9ville Terre d\u2019Eau \/ Communaut\u00e9 de communes \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"M\u00e9decin biologiste","place_en_hemicycle":"126","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267324","id_an":"267324","slug":"jean-jacques-gaultier","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-jacques-gaultier","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-jacques-gaultier\/json","nb_mandats":2,"twitter":"JJ_Gaultier"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 121 } }
{"id":121,"nom":"Florian Bachelier","nom_de_famille":"Bachelier","prenom":"Florian","sexe":"H","date_naissance":"1979-04-05","lieu_naissance":"Thionville (Moselle)","num_deptmt":"35","nom_circo":"Ille-et-Vilaine","num_circo":8,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.florianbachelier.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/florianbachelierLREM\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/F_BACHELIER"}],"emails":[{"email":"florian.bachelier@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01 40 63 63 02"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Arthur Gourio"},{"collaborateur":"Mme Rune-Laure Dupont d'Apremont"},{"collaborateur":"Mme Chlo\u00e9 Cesneut"},{"collaborateur":"Mme Am\u00e9lie Bouill\u00e9"},{"collaborateur":"M. Thomas Fleury"},{"collaborateur":"M. Nicolas Casellato"},{"collaborateur":"M. Abdelghaffar Arrab"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"419","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719770","id_an":"719770","slug":"florian-bachelier","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/florian-bachelier","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/florian-bachelier\/json","nb_mandats":1,"twitter":"F_BACHELIER"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 123 } }
{"id":123,"nom":"Bruno Millienne","nom_de_famille":"Millienne","prenom":"Bruno","sexe":"H","date_naissance":"1959-11-28","lieu_naissance":"Argenteuil (Val-d'Oise)","num_deptmt":"78","nom_circo":"Yvelines","num_circo":9,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Mouvement D\u00e9mocrate","sites_web":[{"site":"http:\/\/bruno-millienne.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/BrunoMillienne"}],"emails":[{"email":"bruno.millienne@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01.40.63.67.53"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Maxime Halimi"},{"collaborateur":"M. Benjamin Lacourt"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Ile-de-France \/ Conseil r\u00e9gional \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"178","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721976","id_an":"721976","slug":"bruno-millienne","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/bruno-millienne","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/bruno-millienne\/json","nb_mandats":1,"twitter":"BrunoMillienne"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 124 } }
{"id":124,"nom":"Philippe Michel-Kleisbauer","nom_de_famille":"Michel-Kleisbauer","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1969-03-06","lieu_naissance":"Draguignan (Var)","num_deptmt":"83","nom_circo":"Var","num_circo":5,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Mouvement D\u00e9mocrate","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/PhilippeMichelK"},{"site":"http:\/\/philippemichelkleisbauer.eu"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/philippemichelkleisbauer\/"}],"emails":[{"email":"Philippe.Michel-Kleisbauer@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"375 Avenue de Lattre de Tassigny 83600 Fr\u00e9jus"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Serge Dallari"},{"collaborateur":"Mme Melody De Witte"},{"collaborateur":"Mme Karin Tourmente-Leroux"},{"collaborateur":"Mme Katia Andreetti"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Conseiller juridique","place_en_hemicycle":"259","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721734","id_an":"721734","slug":"philippe-michel-kleisbauer","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-michel-kleisbauer","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-michel-kleisbauer\/json","nb_mandats":1,"twitter":"PhilippeMichelK"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 125 } }
{"id":125,"nom":"Julien Dive","nom_de_famille":"Dive","prenom":"Julien","sexe":"H","date_naissance":"1985-05-21","lieu_naissance":"Saint-Quentin (Aisne)","num_deptmt":"02","nom_circo":"Aisne","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/juliendive"},{"site":"http:\/\/julien-dive.tv"}],"emails":[{"email":"julien.dive-permanence@orange.fr"},{"email":"julien.dive@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 19 Rue du Gouvernement 02100 Saint-Quentin"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Constance Foiret"},{"collaborateur":"M. Adrien Damien"},{"collaborateur":"M. K\u00e9vin Coquelet"},{"collaborateur":"M. Charles-Edouard Roehrich"},{"collaborateur":"Mme Christelle Gomes"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Val de l'Oise \/ Communaut\u00e9 de communes \/ membre"},{"mandat":"Itancourt \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"21\/03\/2016 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Chef de projet dans l'industrie","place_en_hemicycle":"53","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA712015","id_an":"712015","slug":"julien-dive","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/julien-dive","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/julien-dive\/json","nb_mandats":2,"twitter":"juliendive"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 127 } }
{"id":127,"nom":"Christophe Lejeune","nom_de_famille":"Lejeune","prenom":"Christophe","sexe":"H","date_naissance":"1969-03-22","lieu_naissance":"Luxeuil-les-Bains (Haute-Sa\u00f4ne)","num_deptmt":"70","nom_circo":"Haute-Sa\u00f4ne","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.christophe-lejeune-depute.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/lejeune_ch"}],"emails":[{"email":"christophe.lejeune@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"R\u00e9sidence les Fincelles 5 Rue Georges Colomb Appartement 2 70200 Lure"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Dominique Ross\u00e9"},{"collaborateur":"Mme Virginie Bernard-Zender"},{"collaborateur":"M. Simon Lochard"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Baudoncourt \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Courtier en assurances","place_en_hemicycle":"569","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA722320","id_an":"722320","slug":"christophe-lejeune","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/christophe-lejeune","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/christophe-lejeune\/json","nb_mandats":1,"twitter":"lejeune_ch"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 128 } }
{"id":128,"nom":"Herv\u00e9 Saulignac","nom_de_famille":"Saulignac","prenom":"Herv\u00e9","sexe":"H","date_naissance":"1970-11-06","lieu_naissance":"Privas (Ard\u00e8che)","num_deptmt":"07","nom_circo":"Ard\u00e8che","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/herve.saulignac\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/hsaulignac"},{"site":"http:\/\/www.hervesaulignac.fr"}],"emails":[{"email":"herve.saulignac@assemblee-nationale.fr"},{"email":"herve.saulignac2017@gmail.com"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Th\u00e9o Durand-Tortorella"},{"collaborateur":"Mme Floriane Peverelli"},{"collaborateur":"Mme Laure Botella"},{"collaborateur":"Mme Pascale All\u00e8gre-Engels"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Ard\u00e8che \/ Conseil d\u00e9partemental \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Cadre (entreprises publiques)","place_en_hemicycle":"576","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA340343","id_an":"340343","slug":"herve-saulignac","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/herve-saulignac","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/herve-saulignac\/json","nb_mandats":1,"twitter":"hsaulignac"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 129 } }
{"id":129,"nom":"Nicolas Forissier","nom_de_famille":"Forissier","prenom":"Nicolas","sexe":"H","date_naissance":"1961-02-17","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"36","nom_circo":"Indre","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/N_Forissier"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/nicolas.forissier\/"}],"emails":[{"email":"nicolas.forissier@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"4 Place de l'H\u00f4tel de Ville 36400 La Ch\u00e2tre T\u00e9l\u00e9phone : 02 54 48 02 47"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Mahaut de Casaban"},{"collaborateur":"M. Alexandre Leonardi"},{"collaborateur":"M. Hubert Chabenat"},{"collaborateur":"Mme Juliette Lafont"},{"collaborateur":"Mme Blanche Feignon"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Centre-Val de Loire \/ Conseil r\u00e9gional \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 30\/04\/2004 \/ nomination comme membre du gouvernement"}],"profession":"Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"92","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1327","id_an":"1327","slug":"nicolas-forissier","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/nicolas-forissier","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/nicolas-forissier\/json","nb_mandats":1,"twitter":"N_Forissier"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 130 } }
{"id":130,"nom":"H\u00e9l\u00e8ne Zannier","nom_de_famille":"Zannier","prenom":"H\u00e9l\u00e8ne","sexe":"F","date_naissance":"1972-09-19","lieu_naissance":"Saint-Avold (Moselle)","num_deptmt":"57","nom_circo":"Moselle","num_circo":7,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/helenezanniermoselle.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/HeleneZannier"},{"site":"http:\/\/www.heleneenmarche2017.com"}],"emails":[{"email":"helene.zannier@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Charlie Trisse"},{"collaborateur":"Mme Tressia Goetz"},{"collaborateur":"Mme Nathalie Adam"},{"collaborateur":"Mme Nagihan Kurt"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Faulquemont \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A","place_en_hemicycle":"296","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720318","id_an":"720318","slug":"helene-zannier","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/helene-zannier","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/helene-zannier\/json","nb_mandats":1,"twitter":"HeleneZannier"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 131 } }
{"id":131,"nom":"Graziella Melchior","nom_de_famille":"Melchior","prenom":"Graziella","sexe":"F","date_naissance":"1960-04-06","lieu_naissance":"Brest (Finist\u00e8re)","num_deptmt":"29","nom_circo":"Finist\u00e8re","num_circo":5,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/GrazieMelchior"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/GraziellaMelchior\/"},{"site":"http:\/\/graziellamelchior.fr"}],"emails":[{"email":"graziella.melchior@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence permanence 54 Quai de L\u00e9on 29800 Landerneau T\u00e9l\u00e9phone : 02 29 63 92 41"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Lor\u00e9lenn Morvan"},{"collaborateur":"Mme Caroline Forest"},{"collaborateur":"Mme Armelle Coffin"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Professeure agr\u00e9g\u00e9e du sup\u00e9rieur","place_en_hemicycle":"231","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719338","id_an":"719338","slug":"graziella-melchior","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/graziella-melchior","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/graziella-melchior\/json","nb_mandats":1,"twitter":"GrazieMelchior"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 133 } }
{"id":133,"nom":"Alexandra Valetta Ardisson","nom_de_famille":"Valetta Ardisson","prenom":"Alexandra","sexe":"F","date_naissance":"1976-06-07","lieu_naissance":"Cannes (Alpes-Maritimes)","num_deptmt":"06","nom_circo":"Alpes-Maritimes","num_circo":4,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/A_Ardisson"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/aardisson"},{"site":"http:\/\/www.alexandra-valetta-ardisson.fr"}],"emails":[{"email":"alexandra.ardisson@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Hanna Kisrane"},{"collaborateur":"Mme Tiphaine Lemoine"},{"collaborateur":"Mme M\u00e9lanie Viklovszki"},{"collaborateur":"Mme C\u00e9line Leroyer"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Coordinatrice am\u00e9nagement num\u00e9rique","place_en_hemicycle":"451","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA718768","id_an":"718768","slug":"alexandra-valetta-ardisson","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/alexandra-valetta-ardisson","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/alexandra-valetta-ardisson\/json","nb_mandats":1,"twitter":"A_Ardisson"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 134 } }
{"id":134,"nom":"Bernard Deflesselles","nom_de_famille":"Deflesselles","prenom":"Bernard","sexe":"H","date_naissance":"1953-10-16","lieu_naissance":"Paris 6\u00e8me (Paris)","num_deptmt":"13","nom_circo":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","num_circo":9,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/bernarddeflesselles\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/BDeflesselles"},{"site":"http:\/\/www.bernarddeflesselles.com"}],"emails":[{"email":"bernard.deflesselles@assemblee-nationale.fr"},{"email":"contact@bernarddeflesselles.com"}],"adresses":[{"adresse":"4 Rue Chaulan, 13400 Aubagne T\u00e9l\u00e9phone : 04 42 82 20 10"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme St\u00e9phanie Montredon"},{"collaborateur":"Mme St\u00e9phanie Mayadoux"},{"collaborateur":"Mme Judith Dossemont"},{"collaborateur":"M. Jean-Laurent M\u00e9fret"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur \/ Conseil r\u00e9gional \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"29\/03\/1999 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Ing\u00e9nieur","place_en_hemicycle":"88","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1029","id_an":"1029","slug":"bernard-deflesselles","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/bernard-deflesselles","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/bernard-deflesselles\/json","nb_mandats":1,"twitter":"BDeflesselles"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 135 } }
{"id":135,"nom":"Sa\u00efd Ahamada","nom_de_famille":"Ahamada","prenom":"Sa\u00efd","sexe":"H","date_naissance":"1972-11-07","lieu_naissance":"Saint-Denis (R\u00e9union)","num_deptmt":"13","nom_circo":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","num_circo":7,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/saidahamada"},{"site":"http:\/\/saidahamada.over-blog.com"},{"site":"https:\/\/www.fb.com\/deputesaidahamada"}],"emails":[{"email":"said.ahamada@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Rachida Tir"},{"collaborateur":"M. Alexis Gibellini"},{"collaborateur":"M. Ali Saidi"},{"collaborateur":"Mme La\u00ebtitia Delouis"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Marseille 8\u00e8me secteur \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A","place_en_hemicycle":"471","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA718954","id_an":"718954","slug":"said-ahamada","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/said-ahamada","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/said-ahamada\/json","nb_mandats":1,"twitter":"saidahamada"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 136 } }
{"id":136,"nom":"Fadila Khattabi","nom_de_famille":"Khattabi","prenom":"Fadila","sexe":"F","date_naissance":"1962-02-23","lieu_naissance":"Montb\u00e9liard (Doubs)","num_deptmt":"21","nom_circo":"C\u00f4te-d'Or","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/fadila.khattabi\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/KhattabiF"},{"site":"http:\/\/www.fadilakhattabi.fr"}],"emails":[{"email":"fadila.khattabi@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Alexandre Kuntzmann"},{"collaborateur":"Mme Laurence Hosselet-Gerardin"},{"collaborateur":"Mme Andr\u00e9a Khoshkhou"},{"collaborateur":"Mme Chlo\u00e9 Bousser"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Varois-et-Chaignot \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Professeur d'anglais CFA","place_en_hemicycle":"356","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719186","id_an":"719186","slug":"fadila-khattabi","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/fadila-khattabi","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/fadila-khattabi\/json","nb_mandats":1,"twitter":"KhattabiF"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 138 } }
{"id":138,"nom":"Dominique Potier","nom_de_famille":"Potier","prenom":"Dominique","sexe":"H","date_naissance":"1964-03-17","lieu_naissance":"Toul (Meurthe-et-Moselle)","num_deptmt":"54","nom_circo":"Meurthe-et-Moselle","num_circo":5,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.dominiquepotier.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/potierdominique"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/potierdominique\/"}],"emails":[{"email":"dominique.potier@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 27 Avenue du Mar\u00e9chal Foch 54200 Toul"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 PARIS 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Mathilde Fauv\u00e9"},{"collaborateur":"Mme Anne Pierson"},{"collaborateur":"Mme M\u00e9lanie Thomas"},{"collaborateur":"Mme Ga\u00eblle Masson"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Agriculteur","place_en_hemicycle":"495","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA607553","id_an":"607553","slug":"dominique-potier","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/dominique-potier","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/dominique-potier\/json","nb_mandats":1,"twitter":"potierdominique"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 139 } }
{"id":139,"nom":"Brigitte Kuster","nom_de_famille":"Kuster","prenom":"Brigitte","sexe":"F","date_naissance":"1959-04-12","lieu_naissance":"Saint-Cloud (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":4,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/brigitte.kuster.9\/"},{"site":"http:\/\/www.brigittekuster.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Brigitte_Kuster"}],"emails":[{"email":"brigitte.kuster@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01.40.63.67.73"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Paul Schmidtke"},{"collaborateur":"Mme Ayette Fauconnier"},{"collaborateur":"M. Paul Brounais"},{"collaborateur":"Mme Aur\u00e9lie Belot"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Paris 17\u00e8me Arrondissement \/ Conseil municipal \/ membre"},{"mandat":"Paris (Paris) \/ Conseil municipal \/ conseill\u00e8re"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":null,"place_en_hemicycle":"138","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721506","id_an":"721506","slug":"brigitte-kuster","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/brigitte-kuster","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/brigitte-kuster\/json","nb_mandats":2,"twitter":"Brigitte_Kuster"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 140 } }
{"id":140,"nom":"Isabelle Valentin","nom_de_famille":"Valentin","prenom":"Isabelle","sexe":"F","date_naissance":"1962-01-20","lieu_naissance":"Puy-en-Velay (Haute-Loire)","num_deptmt":"43","nom_circo":"Haute-Loire","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/isavalentin43"}],"emails":[{"email":"isabelle.valentin@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Rue des Alli\u00e9s 43200 Yssingeaux T\u00e9l\u00e9phone : 04 71 59 02 64"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme B\u00e9r\u00e9nice Khattar"},{"collaborateur":"Mme Mathilde Bourgin"},{"collaborateur":"Mme Myriam Vocanson"},{"collaborateur":"Mme Patricia Goudard"},{"collaborateur":"Mme Cl\u00e9mentine Verron"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes \/ Conseil r\u00e9gional \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Salari\u00e9e agricole","place_en_hemicycle":"19","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA643134","id_an":"643134","slug":"isabelle-valentin","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/isabelle-valentin","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/isabelle-valentin\/json","nb_mandats":1,"twitter":"isavalentin43"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 141 } }
{"id":141,"nom":"Michel Lauzzana","nom_de_famille":"Lauzzana","prenom":"Michel","sexe":"H","date_naissance":"1957-03-20","lieu_naissance":"Castelsarrasin (Tarn-et-Garonne)","num_deptmt":"47","nom_circo":"Lot-et-Garonne","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.michel-lauzzana.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/lauzzanamichel"}],"emails":[{"email":"michel.lauzzana@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Dorian Terral"},{"collaborateur":"Mme Camille Harant"},{"collaborateur":"M. Abel Cazenave"},{"collaborateur":"Mme Claire Rives"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Bon-Encontre \/ Conseil municipal \/ membre"},{"mandat":"Agen \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"M\u00e9decin","place_en_hemicycle":"400","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720022","id_an":"720022","slug":"michel-lauzzana","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/michel-lauzzana","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/michel-lauzzana\/json","nb_mandats":2,"twitter":"lauzzanamichel"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 142 } }
{"id":142,"nom":"Philippe Chalumeau","nom_de_famille":"Chalumeau","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1963-11-08","lieu_naissance":"Rochefort (Charente-Maritime)","num_deptmt":"37","nom_circo":"Indre-et-Loire","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/Chalumeau_P"},{"site":"http:\/\/philippechalumeau.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/ChalumeauPhilippe\/"},{"site":"http:\/\/www.philippechalumeau2017.fr"}],"emails":[{"email":"philippe.chalumeau@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 2 Jardin de Beaune-Semblan\u00e7ay 37000 Tours T\u00e9l\u00e9phone : 02.47.64.21.22"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01 40.63.48.29"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Am\u00e9lie Bolantin"},{"collaborateur":"Mme Charlyne Peculier"},{"collaborateur":"M. Jean-Marc Pichon"},{"collaborateur":"M. Camille Bertin"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"M\u00e9decin","place_en_hemicycle":"444","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719790","id_an":"719790","slug":"philippe-chalumeau","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-chalumeau","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-chalumeau\/json","nb_mandats":1,"twitter":"Chalumeau_P"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 143 } }
{"id":143,"nom":"Stanislas Guerini","nom_de_famille":"Guerini","prenom":"Stanislas","sexe":"H","date_naissance":"1982-05-14","lieu_naissance":"Paris 15\u00e8me (Paris)","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/StanGuerini"},{"site":"http:\/\/www.stanislasguerini.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/StanGuerini\/"},{"site":"https:\/\/www.instagram.com\/stanislasguerini"}],"emails":[{"email":"stanislas.guerini@assemblee-nationale.fr"},{"email":"stanislas.guerini@en-marche.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01.40.63.94.05"},{"adresse":"Permanence parlementaire 39 Rue des \u00c9pinettes 75017 Paris"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Aline Leveque"},{"collaborateur":"Mme Manon Martinez"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"293","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721498","id_an":"721498","slug":"stanislas-guerini","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/stanislas-guerini","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/stanislas-guerini\/json","nb_mandats":1,"twitter":"StanGuerini"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 144 } }
{"id":144,"nom":"B\u00e9n\u00e9dicte Peyrol","nom_de_famille":"Peyrol","prenom":"B\u00e9n\u00e9dicte","sexe":"F","date_naissance":"1991-03-23","lieu_naissance":"Vichy (Allier)","num_deptmt":"03","nom_circo":"Allier","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/BPeyrolREM0303\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/B_Peyrol"}],"emails":[{"email":"benedicte.peyrol@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Emilie Mietton"},{"collaborateur":"Mme Myriam Saint-Andr\u00e9"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Conseiller juridique","place_en_hemicycle":"395","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA718736","id_an":"718736","slug":"benedicte-peyrol","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/benedicte-peyrol","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/benedicte-peyrol\/json","nb_mandats":1,"twitter":"B_Peyrol"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 146 } }
{"id":146,"nom":"Jean-Carles Grelier","nom_de_famille":"Grelier","prenom":"Jean-Carles","sexe":"H","date_naissance":"1966-03-15","lieu_naissance":"Mans (Sarthe)","num_deptmt":"72","nom_circo":"Sarthe","num_circo":5,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/jeancarles.grelier\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/JCGrelier"}],"emails":[{"email":"jean-carles.grelier@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"119 Rue de Malpalu 72000 Le Mans"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Vincent Gomas"},{"collaborateur":"M. Julien Bourg"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Sarthe \/ Conseil d\u00e9partemental \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"71","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267318","id_an":"267318","slug":"jean-carles-grelier","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-carles-grelier","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-carles-grelier\/json","nb_mandats":1,"twitter":"JCGrelier"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 147 } }
{"id":147,"nom":"Jean-Ren\u00e9 Cazeneuve","nom_de_famille":"Cazeneuve","prenom":"Jean-Ren\u00e9","sexe":"H","date_naissance":"1958-06-09","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"32","nom_circo":"Gers","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/jrcazeneuve"},{"site":"http:\/\/jrcazeneuve.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/jrcazeneuve\/"}],"emails":[{"email":"jean-rene.cazeneuve@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 7 Rue d'Etigny 32000 Auch"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. J\u00e9r\u00f4me Paoli"},{"collaborateur":"Mme Justine Waignier"},{"collaborateur":"Mme Jeanne Louit"},{"collaborateur":"Mme C\u00e9lia Gomel"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Grand Auch Coeur de Gascogne \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ membre"},{"mandat":"Auch \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Ing\u00e9nieur","place_en_hemicycle":"274","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719472","id_an":"719472","slug":"jean-rene-cazeneuve","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-rene-cazeneuve","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-rene-cazeneuve\/json","nb_mandats":2,"twitter":"jrcazeneuve"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 148 } }
{"id":148,"nom":"Muriel Ressiguier","nom_de_famille":"Ressiguier","prenom":"Muriel","sexe":"F","date_naissance":"1977-12-21","lieu_naissance":"Ch\u00e2teauroux (Indre)","num_deptmt":"34","nom_circo":"H\u00e9rault","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LFI","parti_ratt_financier":"La France Insoumise","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/mressiguier"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/Ressiguier2017\/"},{"site":"http:\/\/murielressiguier.fr"}],"emails":[{"email":"muriel.ressiguier@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Sophie Meilley"},{"collaborateur":"M. S\u00e9bastien Nyeki"},{"collaborateur":"Mme Corinne Scampucci"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Occitanie \/ Conseil r\u00e9gional \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Employ\u00e9e (autres entreprises publiques)","place_en_hemicycle":"620","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719676","id_an":"719676","slug":"muriel-ressiguier","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/muriel-ressiguier","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/muriel-ressiguier\/json","nb_mandats":1,"twitter":"mressiguier"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 149 } }
{"id":149,"nom":"Jean Lassalle","nom_de_famille":"Lassalle","prenom":"Jean","sexe":"H","date_naissance":"1955-05-03","lieu_naissance":"Lourdios-Ich\u00e8re (Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques)","num_deptmt":"64","nom_circo":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques","num_circo":4,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LT","parti_ratt_financier":"R\u00e9gions et peuples solidaires","sites_web":[{"site":"https:\/\/resistons-france.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/jeanlassalle"},{"site":"https:\/\/www.instagram.com\/jeanlassalleoff"}],"emails":[{"email":"jean.lassalle@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence, 2 Rue Saint-Grat, 64400 Oloron-Sainte-Marie T\u00e9l\u00e9phone : 05 59 39 67 83"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Lysiane Palacin"},{"collaborateur":"M. Barthelemy Aguerre"},{"collaborateur":"M. Jacques Desmaisons"},{"collaborateur":"Mme Catherine Marques"},{"collaborateur":"Mme Malgorzata Mathis Mazurczak"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Lourdios-Ich\u00e8re \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Technicien agricole","place_en_hemicycle":"220","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1838","id_an":"1838","slug":"jean-lassalle","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-lassalle","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-lassalle\/json","nb_mandats":1,"twitter":"jeanlassalle"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 150 } }
{"id":150,"nom":"Sereine Mauborgne","nom_de_famille":"Mauborgne","prenom":"Sereine","sexe":"F","date_naissance":"1972-05-03","lieu_naissance":"Mans (Sarthe)","num_deptmt":"83","nom_circo":"Var","num_circo":4,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/sereineenmarche"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/SereineMauborgneREM\/"}],"emails":[{"email":"sereine.mauborgne@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme S\u00e9verine Dupagny"},{"collaborateur":"Mme Nathalie Sokoloff"},{"collaborateur":"Mme Myl\u00e8ne Pinto"},{"collaborateur":"Mme Isabelle Muntzer"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Infirmi\u00e8re lib\u00e9rale","place_en_hemicycle":"438","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721726","id_an":"721726","slug":"sereine-mauborgne","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sereine-mauborgne","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sereine-mauborgne\/json","nb_mandats":1,"twitter":"sereineenmarche"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 151 } }
{"id":151,"nom":"Belkhir Belhaddad","nom_de_famille":"Belhaddad","prenom":"Belkhir","sexe":"H","date_naissance":"1969-07-09","lieu_naissance":"Timgad (Alg\u00e9rie)","num_deptmt":"57","nom_circo":"Moselle","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.belkhirbelhaddad.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/b_belhaddad"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/belhaddad2017"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/belhaddadbelkhir"}],"emails":[{"email":"belkhir.belhaddad@assemblee-nationale.fr"},{"email":"belkhir.belhaddad@en-marche.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"8 Place Saint Martin 57000 METZ"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Emmanuel Bertin"},{"collaborateur":"Mme Anabel Mayer"},{"collaborateur":"M. Jean-R\u00e9my Dushimiyimana"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Metz M\u00e9tropole (CA2M) \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ membre"},{"mandat":"Metz \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Industriel-Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"472","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720362","id_an":"720362","slug":"belkhir-belhaddad","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/belkhir-belhaddad","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/belkhir-belhaddad\/json","nb_mandats":2,"twitter":"b_belhaddad"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 152 } }
{"id":152,"nom":"L\u00e9na\u00efck Adam","nom_de_famille":"Adam","prenom":"L\u00e9na\u00efck","sexe":"H","date_naissance":"1992-02-19","lieu_naissance":"Saint Laurent du Maroni (Guyane)","num_deptmt":"973","nom_circo":"Guyane","num_circo":2,"mandat_debut":"2018-03-12","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/LenaickADAM"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/lenaick.adam\/"}],"emails":[{"email":"lenaick.adam@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Lorine Bozin"},{"collaborateur":"M. Romaric Baya"},{"collaborateur":"Mme Marcia Areto"},{"collaborateur":"Mme Lovely Bergena"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Assembl\u00e9e de Guyane \/  \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 08\/12\/2017 \/ annulation de l'\u00e9lection sur d\u00e9cision du conseil constitutionnel"},{"mandat":"12\/03\/2018 \/  \/ "}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur (entreprises priv\u00e9e)","place_en_hemicycle":"357","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721036","id_an":"721036","slug":"lenaick-adam","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/lenaick-adam","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/lenaick-adam\/json","nb_mandats":1,"twitter":"LenaickADAM"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 153 } }
{"id":153,"nom":"Alain Perea","nom_de_famille":"Perea","prenom":"Alain","sexe":"H","date_naissance":"1971-06-05","lieu_naissance":"B\u00e9ziers (H\u00e9rault)","num_deptmt":"11","nom_circo":"Aude","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/pereaalain"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/pereaalain\/"},{"site":"http:\/\/www.alainperea.fr"}],"emails":[{"email":"alain.perea@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Anne Boyer"},{"collaborateur":"Mme Tatiana Vivier-Paulange"},{"collaborateur":"M. Romain Prax"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Villedaigne \/ Conseil municipal \/ membre"},{"mandat":"Grand Narbonne \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A","place_en_hemicycle":"429","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA718802","id_an":"718802","slug":"alain-perea","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/alain-perea","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/alain-perea\/json","nb_mandats":2,"twitter":"pereaalain"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 154 } }
{"id":154,"nom":"St\u00e9phanie Kerbarh","nom_de_famille":"Kerbarh","prenom":"St\u00e9phanie","sexe":"F","date_naissance":"1975-07-31","lieu_naissance":"Orl\u00e9ans (Loiret)","num_deptmt":"76","nom_circo":"Seine-Maritime","num_circo":9,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LT","parti_ratt_financier":"Union des d\u00e9mocrates, radicaux et lib\u00e9raux","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/SKerbarh\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/SKerbarh"},{"site":"http:\/\/deputee-stephanie-kerbarh.fr"}],"emails":[{"email":"stephanie.kerbarh@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"14 Grand Quai 76400 F\u00e9camp"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Antoine Vadrot"},{"collaborateur":"M. Franck Boitelle"},{"collaborateur":"Mme Marianne Darmon"},{"collaborateur":"Mme Emmanuelle Olivier"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Industriel-Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"221","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721514","id_an":"721514","slug":"stephanie-kerbarh","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/stephanie-kerbarh","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/stephanie-kerbarh\/json","nb_mandats":1,"twitter":"SKerbarh"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 155 } }
{"id":155,"nom":"G\u00e9rard Cherpion","nom_de_famille":"Cherpion","prenom":"G\u00e9rard","sexe":"H","date_naissance":"1948-03-15","lieu_naissance":"Dombasle-sur-Meurthe (Meurthe-et-Moselle)","num_deptmt":"88","nom_circo":"Vosges","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.gerard-cherpion.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/GerardCherpion"}],"emails":[{"email":"gerard.cherpion@assemblee-nationale.fr"},{"email":"cherpion.depute@wanadoo.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence, 47 Rue de la Bolle, 88100 Saint-Di\u00e9-des-Vosges T\u00e9l\u00e9phone : 03 29 55 03 98"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Jules Serriere"},{"collaborateur":"M. Michel Boulet"},{"collaborateur":"Mme Annie Laheurte"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Grand Est \/ Conseil r\u00e9gional \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Pharmacien","place_en_hemicycle":"116","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA856","id_an":"856","slug":"gerard-cherpion","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/gerard-cherpion","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/gerard-cherpion\/json","nb_mandats":1,"twitter":"GerardCherpion"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 156 } }
{"id":156,"nom":"Guy Teissier","nom_de_famille":"Teissier","prenom":"Guy","sexe":"H","date_naissance":"1945-04-04","lieu_naissance":"Marseille (Bouches-du-Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"13","nom_circo":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","num_circo":6,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.guyteissier.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/guyteissier"}],"emails":[{"email":"guy.teissier@assemblee-nationale.fr"},{"email":"gteissier@mairie-marseille.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Mairie 9\u00e8me et 10\u00e8me arrondissements 150 Boulevard Paul Claudel 13009 Marseille"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01.40.63.91.09"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Lionel Royer-Perreaut"},{"collaborateur":"M. St\u00e9phane Lachaud"},{"collaborateur":"Mme Albane Duteurtre-Huard"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Marseille Provence M\u00e9tropole \/ Communaut\u00e9 urbaine \/ membre"},{"mandat":"Pays-d'Aix-en-Provence \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ membre"},{"mandat":"Marseille \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"13\/06\/1988 \/ 26\/11\/1988 \/ annulation de l'\u00e9lection sur d\u00e9cision du conseil constitutionnel"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Retrait\u00e9","place_en_hemicycle":"84","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2796","id_an":"2796","slug":"guy-teissier","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/guy-teissier","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/guy-teissier\/json","nb_mandats":3,"twitter":"guyteissier"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 157 } }
{"id":157,"nom":"Jacques Marilossian","nom_de_famille":"Marilossian","prenom":"Jacques","sexe":"H","date_naissance":"1958-07-26","lieu_naissance":"LE PUY EN VELAY (Haute-Loire)","num_deptmt":"92","nom_circo":"Hauts-de-Seine","num_circo":7,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jmarilossian.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/jmarilossian"}],"emails":[{"email":"jacques.marilossian@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01.40.63.48.07"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Val\u00e9rie Cordon"},{"collaborateur":"M. Kilien Messa\u00ef de Boissard"},{"collaborateur":"M. Okan Germiyan"},{"collaborateur":"M. J\u00e9r\u00e9my Rojon"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"483","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721946","id_an":"721946","slug":"jacques-marilossian","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jacques-marilossian","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jacques-marilossian\/json","nb_mandats":1,"twitter":"jmarilossian"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 158 } }
{"id":158,"nom":"Jacqueline Maquet","nom_de_famille":"Maquet","prenom":"Jacqueline","sexe":"F","date_naissance":"1949-05-13","lieu_naissance":"Estr\u00e9e-Blanche (Pas-de-Calais)","num_deptmt":"62","nom_circo":"Pas-de-Calais","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/jacqueline-maquet.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/JMaquetDeputee"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/jacqueline.maquet.5\/"},{"site":"http:\/\/jacquelinemaquet2017.fr"}],"emails":[{"email":"jacqueline.maquet@assemblee-nationale.fr"},{"email":"j-maquet@orange.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence 10 Place Courbet 62000 Arras T\u00e9l\u00e9phone : 03 21 24 66 49"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Justine Pitre"},{"collaborateur":"Mme Pauline Jedrusiak"},{"collaborateur":"M. Daniel Lemai-Ducrocq"},{"collaborateur":"M. Fr\u00e9d\u00e9ric Olivier"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Directrice de mission","place_en_hemicycle":"442","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA334116","id_an":"334116","slug":"jacqueline-maquet","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jacqueline-maquet","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jacqueline-maquet\/json","nb_mandats":1,"twitter":"JMaquetDeputee"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 159 } }
{"id":159,"nom":"Jean-Jacques Ferrara","nom_de_famille":"Ferrara","prenom":"Jean-Jacques","sexe":"H","date_naissance":"1967-06-16","lieu_naissance":"Marseille (Bouches-du-Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"2A","nom_circo":"Corse-du-Sud","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/jjferrarafb"},{"site":"http:\/\/www.jeanjacquesferrara.com"}],"emails":[{"email":"jean-jacques.ferrara@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01.40.63.33.58"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Nicolas Battesti"},{"collaborateur":"Mme La\u00ebtitia Massei-Amelin"},{"collaborateur":"Mme Albane Duteurtre-Huard"},{"collaborateur":"M. Thomas Annoot"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Pays Ajaccien \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ membre"},{"mandat":"Ajaccio \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"M\u00e9decin","place_en_hemicycle":"18","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA643103","id_an":"643103","slug":"jean-jacques-ferrara","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-jacques-ferrara","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-jacques-ferrara\/json","nb_mandats":2,"twitter":"jjferrarafb"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 160 } }
{"id":160,"nom":"Jean-Fran\u00e7ois Portarrieu","nom_de_famille":"Portarrieu","prenom":"Jean-Fran\u00e7ois","sexe":"H","date_naissance":"1965-10-14","lieu_naissance":"Toulouse (Haute-Garonne)","num_deptmt":"31","nom_circo":"Haute-Garonne","num_circo":5,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/jfportarrieu"},{"site":"http:\/\/portarrieu.fr"}],"emails":[{"email":"jean-francois.portarrieu@assemblee-nationale.fr"},{"email":"contact@portarrieu.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 2 Bis Rue des Marronniers 31140 Fonbeauzard"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Yoann Peres"},{"collaborateur":"M. Enzo Gauthier"},{"collaborateur":"M. Nicolas Le Cheviller"},{"collaborateur":"M. Patrick Barrau"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Journaliste","place_en_hemicycle":"616","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719528","id_an":"719528","slug":"jean-francois-portarrieu","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-francois-portarrieu","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-francois-portarrieu\/json","nb_mandats":1,"twitter":"jfportarrieu"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 161 } }
{"id":161,"nom":"Robin Reda","nom_de_famille":"Reda","prenom":"Robin","sexe":"H","date_naissance":"1991-05-10","lieu_naissance":"Savigny-sur-Orge (Essonne)","num_deptmt":"91","nom_circo":"Essonne","num_circo":7,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/robinreda"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/RobinReda\/"},{"site":"http:\/\/www.robinreda.fr"}],"emails":[{"email":"robin.reda@assemblee-nationale.fr"},{"email":"robinreda91@gmail.com"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire de Robin Reda 21 A Grande Rue 91260 Juvisy-sur-Orge T\u00e9l\u00e9phone : 01 69 83 94 20"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Maxime Charlet"},{"collaborateur":"Mme Aur\u00e9lie Troubat"},{"collaborateur":"Mme Gabrielle Amzal"},{"collaborateur":"Mme Julie Plaza"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Juvisy-sur-Orge \/ Conseil municipal \/ membre"},{"mandat":"\u00e9tablissement public territorial Grand Orly Seine Bi\u00e8vre \/  \/ membre"},{"mandat":"M\u00e9tropole du Grand Paris \/  \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Autres","place_en_hemicycle":"51","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721678","id_an":"721678","slug":"robin-reda","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/robin-reda","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/robin-reda\/json","nb_mandats":3,"twitter":"robinreda"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 162 } }
{"id":162,"nom":"Laurence Vanceunebrock","nom_de_famille":"Vanceunebrock","prenom":"Laurence","sexe":"F","date_naissance":"1970-05-06","lieu_naissance":"Avion (Pas-de-Calais)","num_deptmt":"03","nom_circo":"Allier","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/LaurenceVanceunebrockMialon\/"},{"site":"http:\/\/laurencevanceunebrock.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/LaurenceVanceu"}],"emails":[{"email":"laurence.vanceunebrock-mialon@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme A\u00efda Epelbaum"},{"collaborateur":"Mme Laurence Chicois"},{"collaborateur":"M. Pascal Chicois"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie B","place_en_hemicycle":"292","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA718728","id_an":"718728","slug":"laurence-vanceunebrock","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/laurence-vanceunebrock","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/laurence-vanceunebrock\/json","nb_mandats":1,"twitter":"LaurenceVanceu"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 163 } }
{"id":163,"nom":"Marie Lebec","nom_de_famille":"Lebec","prenom":"Marie","sexe":"F","date_naissance":"1990-12-17","lieu_naissance":"Vernon (Eure)","num_deptmt":"78","nom_circo":"Yvelines","num_circo":4,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/marielebec78"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/marielebec2017\/"}],"emails":[{"email":"marie.lebec@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 9 All\u00e9e des Sabli\u00e8res 78290 Croissy-sur-Seine"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01.40.63.95.05"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. J\u00e9r\u00e9my Herrouin"},{"collaborateur":"Mme Ang\u00e9lique Caron"},{"collaborateur":"M. Thibaut Bousquet"},{"collaborateur":"M. Fantin Melet"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Consultante en affaires publiques","place_en_hemicycle":"338","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721852","id_an":"721852","slug":"marie-lebec","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/marie-lebec","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/marie-lebec\/json","nb_mandats":1,"twitter":"marielebec78"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 164 } }
{"id":164,"nom":"Val\u00e9rie Petit","nom_de_famille":"Petit","prenom":"Val\u00e9rie","sexe":"F","date_naissance":"1976-06-23","lieu_naissance":"Meaux (Seine-et-Marne)","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":9,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"AE","parti_ratt_financier":"Mouvement D\u00e9mocrate","sites_web":[{"site":"https:\/\/cutt.ly\/6xZUC6O"},{"site":"http:\/\/www.valeriepetit.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/ValeriePetit_AN"},{"site":"https:\/\/instagram.com\/valerie_petit_deputee"}],"emails":[{"email":"valerie.petit@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"127 Boulevard Clemenceau 59700 Marcq-en-Bar\u0153ul T\u00e9l\u00e9phone : 03 20 37 43 09"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Maha Jaballi"},{"collaborateur":"M. Philippe Reich"},{"collaborateur":"M. Harris Brikh"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Enseignant chercheur","place_en_hemicycle":"224","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720500","id_an":"720500","slug":"valerie-petit","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/valerie-petit","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/valerie-petit\/json","nb_mandats":1,"twitter":"ValeriePetit_AN"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 166 } }
{"id":166,"nom":"Caroline Fiat","nom_de_famille":"Fiat","prenom":"Caroline","sexe":"F","date_naissance":"1977-01-28","lieu_naissance":"VERDUN (Meuse)","num_deptmt":"54","nom_circo":"Meurthe-et-Moselle","num_circo":6,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LFI","parti_ratt_financier":"La France Insoumise","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/kro.epousefiat\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/CarolineFiat54"}],"emails":[{"email":"caroline.fiat@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Antoine Parrot"},{"collaborateur":"M. Patrick Dorville"},{"collaborateur":"Mme Sandrine Hirschler"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Salari\u00e9e du secteur m\u00e9dical","place_en_hemicycle":"602","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720286","id_an":"720286","slug":"caroline-fiat","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/caroline-fiat","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/caroline-fiat\/json","nb_mandats":1,"twitter":"CarolineFiat54"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 167 } }
{"id":167,"nom":"Marc Delatte","nom_de_famille":"Delatte","prenom":"Marc","sexe":"H","date_naissance":"1961-05-24","lieu_naissance":"Soissons (Aisne)","num_deptmt":"02","nom_circo":"Aisne","num_circo":4,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/marc.delatte.aisne\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/MarcDelatte"}],"emails":[{"email":"marc.delatte@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"10 Rue Saint-Christophe 02200 Soissons"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"6 Rue du G\u00e9n\u00e9ral Leclerc 02300 Chauny"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Fran\u00e7oise Maz\u00e9as-Joly"},{"collaborateur":"M. Karim Chafi"},{"collaborateur":"Mme Marie-Odile Auribault"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Cuffies \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"M\u00e9decin","place_en_hemicycle":"565","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA718694","id_an":"718694","slug":"marc-delatte","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/marc-delatte","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/marc-delatte\/json","nb_mandats":1,"twitter":"MarcDelatte"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 169 } }
{"id":169,"nom":"Olivier Damaisin","nom_de_famille":"Damaisin","prenom":"Olivier","sexe":"H","date_naissance":"1966-08-05","lieu_naissance":"Romans-sur-Is\u00e8re (Dr\u00f4me)","num_deptmt":"47","nom_circo":"Lot-et-Garonne","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.olivier-damaisin.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/olivier.damaisin\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/olivierdam1"}],"emails":[{"email":"olivier.damaisin@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence Parlementaire Rue de la Citadelle 47300 Pujols T\u00e9l\u00e9phone : 0553721917"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Monira Taleb"},{"collaborateur":"Mme Farah Hamidani"},{"collaborateur":"M. St\u00e9phane Mazeaufroid-Boulestin"},{"collaborateur":"Mme Laurence Marquis"},{"collaborateur":"Mme Salwa Lakrafi"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Beauville \/ Conseil municipal \/ membre"},{"mandat":"Portes d'Aquitaine en Pays de Serres \/ Communaut\u00e9 de communes \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Repr\u00e9sentant de commerce","place_en_hemicycle":"523","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720268","id_an":"720268","slug":"olivier-damaisin","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/olivier-damaisin","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/olivier-damaisin\/json","nb_mandats":2,"twitter":"olivierdam1"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 170 } }
{"id":170,"nom":"Pierre Person","nom_de_famille":"Person","prenom":"Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1989-01-22","lieu_naissance":"Nancy (Meurthe-et-Moselle)","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":6,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/pierr_person"},{"site":"http:\/\/en-marche.fr"}],"emails":[{"email":"pierre.person@en-marche.fr"},{"email":"pierre.person@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Alexandre Le Bars"},{"collaborateur":"M. Nathan Brouet"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Autre cadre (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"558","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721568","id_an":"721568","slug":"pierre-person","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/pierre-person","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/pierre-person\/json","nb_mandats":1,"twitter":"pierr_person"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 171 } }
{"id":171,"nom":"Jean-Louis Bourlanges","nom_de_famille":"Bourlanges","prenom":"Jean-Louis","sexe":"H","date_naissance":"1946-07-13","lieu_naissance":"Neuilly-Sur-Seine (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"92","nom_circo":"Hauts-de-Seine","num_circo":12,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Mouvement D\u00e9mocrate","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/JLBourlanges"}],"emails":[{"email":"jean-louis.bourlanges@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Bertrand Marcincal"},{"collaborateur":"Mme Clothilde Avenet-Tenneson"},{"collaborateur":"M. Hugo Kennedy"},{"collaborateur":"Mme Ariane Cornut-Gentille"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Retrait\u00e9 de la fonction publique","place_en_hemicycle":"165","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721608","id_an":"721608","slug":"jean-louis-bourlanges","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-louis-bourlanges","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-louis-bourlanges\/json","nb_mandats":1,"twitter":"JLBourlanges"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 172 } }
{"id":172,"nom":"Jean-Pierre Door","nom_de_famille":"Door","prenom":"Jean-Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1942-04-01","lieu_naissance":"Sully-sur-Loire (Loiret)","num_deptmt":"45","nom_circo":"Loiret","num_circo":4,"mandat_debut":"2018-03-26","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/doorjean"},{"site":"http:\/\/jeanpierredoor.over-blog.com"}],"emails":[{"email":"doorjp@wanadoo.fr"},{"email":"jean-pierre.door@assemblee-nationale.fr"},{"email":"doorjp2@wanadoo.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 23 Place de la R\u00e9publique, 45200 Montargis T\u00e9l\u00e9phone : 02 38 85 17 59"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Dani\u00e8le Brisset"},{"collaborateur":"Mme Isabelle Tognarelli"},{"collaborateur":"M. Bertrand Marcincal"},{"collaborateur":"M. Pierre-Louis Hue"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Loing \/ Agglom\u00e9ration Montargoise et Rives \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"Montargis (Loiret) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 18\/12\/2017 \/ annulation de l'\u00e9lection sur d\u00e9cision du conseil constitutionnel"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"26\/03\/2018 \/  \/ "}],"profession":"Cardiologue","place_en_hemicycle":"81","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267289","id_an":"267289","slug":"jean-pierre-door","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-pierre-door","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-pierre-door\/json","nb_mandats":2,"twitter":"doorjean"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 173 } }
{"id":173,"nom":"Thierry Benoit","nom_de_famille":"Benoit","prenom":"Thierry","sexe":"H","date_naissance":"1966-09-13","lieu_naissance":"Foug\u00e8res (Ille-et-Vilaine)","num_deptmt":"35","nom_circo":"Ille-et-Vilaine","num_circo":6,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des d\u00e9mocrates, radicaux et lib\u00e9raux","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/ThierryBenoit35"},{"site":"http:\/\/www.thierry-benoit.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/Thierry.Benoit.148\/"}],"emails":[{"email":"contact@thierry-benoit.fr"},{"email":"thierry.benoit@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"1 Bis Boulevard Leclerc 35300 Foug\u00e8res T\u00e9l\u00e9phone : 02 99 17 11 71"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01.40.63.53.51"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Jos\u00e9phine Perrel"},{"collaborateur":"M. Ulysse Gouret"},{"collaborateur":"Mme Florence Dubois"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Ille-et-Vilaine \/ Conseil d\u00e9partemental \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Repr\u00e9sentant de commerce","place_en_hemicycle":"114","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA332228","id_an":"332228","slug":"thierry-benoit","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/thierry-benoit","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/thierry-benoit\/json","nb_mandats":1,"twitter":"ThierryBenoit35"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 175 } }
{"id":175,"nom":"Annie Vidal","nom_de_famille":"Vidal","prenom":"Annie","sexe":"F","date_naissance":"1956-09-17","lieu_naissance":"La Bohalle (Maine-et-Loire)","num_deptmt":"76","nom_circo":"Seine-Maritime","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/AnnieVidal76\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Vidal7602"},{"site":"http:\/\/www.annievidal.fr"}],"emails":[{"email":"annie.vidal@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"46 Route de Paris 76240 Le Mesnil Esnard"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01.40.63.73.46"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Morgane Duchesne"},{"collaborateur":"M. Alban Bourguignon"},{"collaborateur":"M. Matthieu Amelot"},{"collaborateur":"M. Matthias Vazquez"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Charg\u00e9e de projet","place_en_hemicycle":"433","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA722102","id_an":"722102","slug":"annie-vidal","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/annie-vidal","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/annie-vidal\/json","nb_mandats":1,"twitter":"Vidal7602"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 176 } }
{"id":176,"nom":"Fiona Lazaar","nom_de_famille":"Lazaar","prenom":"Fiona","sexe":"F","date_naissance":"1985-09-19","lieu_naissance":"(Val-d'Oise)","num_deptmt":"95","nom_circo":"Val-d'Oise","num_circo":5,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/fionalazaar\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/fionalazaar"},{"site":"http:\/\/fionalazaar.fr"}],"emails":[{"email":"fiona.lazaar@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Ilyan Berradi"},{"collaborateur":"M. Damien Horn"},{"collaborateur":"Mme Karine Rivi\u00e8re"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Cadre d'entreprise","place_en_hemicycle":"456","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720916","id_an":"720916","slug":"fiona-lazaar","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/fiona-lazaar","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/fiona-lazaar\/json","nb_mandats":1,"twitter":"fionalazaar"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 177 } }
{"id":177,"nom":"Aude Bono-Vandorme","nom_de_famille":"Bono-Vandorme","prenom":"Aude","sexe":"F","date_naissance":"1962-08-03","lieu_naissance":"Soissons (Aisne)","num_deptmt":"02","nom_circo":"Aisne","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/aude-bono-vandorme.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/ABonoVandorme\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/AudeBono"}],"emails":[{"email":"aude.bono-vandorme@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"191 Boulevard Pierre Brossolette 02000 Laon"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Mich\u00e8le Mary"},{"collaborateur":"Mme S\u00e9verine Deleplace"},{"collaborateur":"M. Malo Tourquetil"},{"collaborateur":"M. Ch\u00e9rif Lahouali"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Laon \/ Conseil municipal \/ membre"},{"mandat":"Pays de Laon \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Profession rattach\u00e9e \u00e0 l'enseignement","place_en_hemicycle":"287","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA718756","id_an":"718756","slug":"aude-bono-vandorme","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/aude-bono-vandorme","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/aude-bono-vandorme\/json","nb_mandats":2,"twitter":"AudeBono"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 178 } }
{"id":178,"nom":"Brigitte Liso","nom_de_famille":"Liso","prenom":"Brigitte","sexe":"F","date_naissance":"1959-07-29","lieu_naissance":"Lille (Nord)","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":4,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/brigitte_liso"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/brigitteliso\/"},{"site":"https:\/\/www.brigitteliso.fr"}],"emails":[{"email":"brigitte.liso@assemblee-nationale.fr"},{"email":"enmarche@brigitteliso.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01.40.63.93.02 T\u00e9l\u00e9phone : 01.40.63.63.16"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Sarah Le Berre-Sandrin"},{"collaborateur":"Mme Mila Legay"},{"collaborateur":"M. David Bouchard"},{"collaborateur":"Mme Manon Vautier"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Commer\u00e7ant","place_en_hemicycle":"424","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720446","id_an":"720446","slug":"brigitte-liso","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/brigitte-liso","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/brigitte-liso\/json","nb_mandats":1,"twitter":"brigitte_liso"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 179 } }
{"id":179,"nom":"S\u00e9bastien Chenu","nom_de_famille":"Chenu","prenom":"S\u00e9bastien","sexe":"H","date_naissance":"1973-04-13","lieu_naissance":"Beauvais (Oise)","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":19,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"NI","parti_ratt_financier":"Rassemblement national","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/chenu.sebastien\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/sebchenu"},{"site":"http:\/\/www.chenu2021.fr"},{"site":"http:\/\/facebook.com\/sebchenu"}],"emails":[{"email":"sebastien.chenu@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"148 Ter Rue de Villars 59220 Denain T\u00e9l\u00e9phone : 03 27 21 87 88"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01.40.63.01.03"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Ana\u00efs Varlet"},{"collaborateur":"M. Damien Toumi"},{"collaborateur":"M. Alexandre Dufosset"},{"collaborateur":"Mme R\u00e9gine Andris"},{"collaborateur":"Mme Caroline Varlet"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Hauts-de-France \/ Conseil r\u00e9gional \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Conseiller en communication","place_en_hemicycle":"57","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720468","id_an":"720468","slug":"sebastien-chenu","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sebastien-chenu","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sebastien-chenu\/json","nb_mandats":1,"twitter":"sebchenu"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 180 } }
{"id":180,"nom":"Agn\u00e8s Thill","nom_de_famille":"Thill","prenom":"Agn\u00e8s","sexe":"F","date_naissance":"1964-06-02","lieu_naissance":"Paris 14\u00e8me (Paris)","num_deptmt":"60","nom_circo":"Oise","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des d\u00e9mocrates, radicaux et lib\u00e9raux","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.agnesthill.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/agnesthilldeputee\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/ThillAgnes"}],"emails":[{"email":"agnes.thill@assemblee-nationale.fr"},{"email":"permanence@agnesthill.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 13 Rue Gambetta 60000 Beauvais"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01.40.63.75.50"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Marion Lescalle"},{"collaborateur":"Mme Isabelle Lescalle"},{"collaborateur":"M. Charles Herrbach"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Enseignant du 1er degr\u00e9-Directeur d'\u00e9cole","place_en_hemicycle":"122","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720568","id_an":"720568","slug":"agnes-thill","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/agnes-thill","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/agnes-thill\/json","nb_mandats":1,"twitter":"ThillAgnes"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 181 } }
{"id":181,"nom":"Bertrand Bouyx","nom_de_famille":"Bouyx","prenom":"Bertrand","sexe":"H","date_naissance":"1970-05-26","lieu_naissance":"Juvisy-sur-Orge (Essonne)","num_deptmt":"14","nom_circo":"Calvados","num_circo":5,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.bertrandbouyx.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/bertrandbouyx\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/BertrandBouyx"}],"emails":[{"email":"bertrand.bouyx@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence du d\u00e9put\u00e9 Bertrand Bouyx 46 Rue Saint-Jean All\u00e9e de l'Orangerie 14400 Bayeux T\u00e9l\u00e9phone : 0231104810"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. David Lemaresquier"},{"collaborateur":"M. Cyrille Malinosky"},{"collaborateur":"Mme Marie Lebedio"},{"collaborateur":"Mme Elise Mellinger"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Pharmacien","place_en_hemicycle":"439","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719032","id_an":"719032","slug":"bertrand-bouyx","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/bertrand-bouyx","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/bertrand-bouyx\/json","nb_mandats":1,"twitter":"BertrandBouyx"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 182 } }
{"id":182,"nom":"Jean Terlier","nom_de_famille":"Terlier","prenom":"Jean","sexe":"H","date_naissance":"1977-03-02","lieu_naissance":"Toulon (Var)","num_deptmt":"81","nom_circo":"Tarn","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jean-terlier.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/JeanTerlier"}],"emails":[{"email":"jean.terlier@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01.40.63.76.70 T\u00e9l\u00e9phone : 01.40.63.76.69"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Val\u00e9rie de Gerando"},{"collaborateur":"M. Julien de Gerando"},{"collaborateur":"Mme Marie Lacan"},{"collaborateur":"Mme Edith Alauzet"},{"collaborateur":"M. Bernard Andreu"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Lavaur \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"457","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721584","id_an":"721584","slug":"jean-terlier","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-terlier","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-terlier\/json","nb_mandats":1,"twitter":"JeanTerlier"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 183 } }
{"id":183,"nom":"Ramlati Ali","nom_de_famille":"Ali","prenom":"Ramlati","sexe":"F","date_naissance":"1961-05-28","lieu_naissance":"Pamandzi (Mayotte)","num_deptmt":"976","nom_circo":"Mayotte","num_circo":1,"mandat_debut":"2018-03-26","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/RamlatiAli"},{"site":"https:\/\/www.docteurramlatiali.com"}],"emails":[{"email":"ramlati.ali@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Hafsoiti Dieye"},{"collaborateur":"Mme Mariame Ridjali"},{"collaborateur":"Mme Elyssa Laurent"},{"collaborateur":"M. Nassuf Eddine Daroueche"},{"collaborateur":"Mme Sophie Patient"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Pamandzi \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 19\/01\/2018 \/ annulation de l'\u00e9lection sur d\u00e9cision du conseil constitutionnel"},{"mandat":"26\/03\/2018 \/  \/ "}],"profession":"M\u00e9decin","place_en_hemicycle":"306","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA724827","id_an":"724827","slug":"ramlati-ali","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/ramlati-ali","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/ramlati-ali\/json","nb_mandats":1,"twitter":"RamlatiAli"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 184 } }
{"id":184,"nom":"Danielle Brulebois","nom_de_famille":"Brulebois","prenom":"Danielle","sexe":"F","date_naissance":"1947-07-04","lieu_naissance":"Longwy sur le Doubs (Jura)","num_deptmt":"39","nom_circo":"Jura","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/daniellebrulebois\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/dbrulebois"},{"site":"http:\/\/www.daniellebrulebois.fr"}],"emails":[{"email":"danielle.brulebois@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Vincent Thommelin"},{"collaborateur":"M. Micha\u00ebl Miel-Margeretta"},{"collaborateur":"Mme Nathalie Coron"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Chaumergy \/ Conseil municipal \/ membre"},{"mandat":"Jura \/ Conseil d\u00e9partemental \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Retrait\u00e9e de l'enseignement","place_en_hemicycle":"411","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719890","id_an":"719890","slug":"danielle-brulebois","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/danielle-brulebois","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/danielle-brulebois\/json","nb_mandats":2,"twitter":"dbrulebois"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 185 } }
{"id":185,"nom":"Rapha\u00ebl Gauvain","nom_de_famille":"Gauvain","prenom":"Rapha\u00ebl","sexe":"H","date_naissance":"1973-04-10","lieu_naissance":"Paris 14\u00e8me (Paris)","num_deptmt":"71","nom_circo":"Sa\u00f4ne-et-Loire","num_circo":5,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/http:\/\/raphaelgauvain.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/RaphaelGauvain71\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Gauvain_Raphael"},{"site":"https:\/\/linktr.ee\/RaphaelGauvain"}],"emails":[{"email":"raphael.gauvain@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"35 Rue d'Autun 71100 Chalon-sur-Sa\u00f4ne T\u00e9l\u00e9phone : 0385424015"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Laurent Joly"},{"collaborateur":"Mme La\u00ebtitia Forest"},{"collaborateur":"M. K\u00e9vin Hamamdia"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"324","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721364","id_an":"721364","slug":"raphael-gauvain","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/raphael-gauvain","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/raphael-gauvain\/json","nb_mandats":1,"twitter":"Gauvain_Raphael"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 186 } }
{"id":186,"nom":"Pac\u00f4me Rupin","nom_de_famille":"Rupin","prenom":"Pac\u00f4me","sexe":"H","date_naissance":"1985-01-25","lieu_naissance":"Chambray-l\u00e8s-Tours (Indre-et-Loire)","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":7,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/PacomeRupin"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/pacome.rupin\/"},{"site":"https:\/\/pacomerupin.fr"}],"emails":[{"email":"pacome.rupin@assemblee-nationale.fr"},{"email":"pacome.rupin@en-marche.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Alexandre Bianco"},{"collaborateur":"M. Alexandre Molina"},{"collaborateur":"Mme Clara Chassaniol"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Paris 4\u00e8me Arrondissement \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Entrepreneur","place_en_hemicycle":"423","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721616","id_an":"721616","slug":"pacome-rupin","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/pacome-rupin","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/pacome-rupin\/json","nb_mandats":1,"twitter":"PacomeRupin"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 187 } }
{"id":187,"nom":"Jacqueline Dubois","nom_de_famille":"Dubois","prenom":"Jacqueline","sexe":"F","date_naissance":"1957-05-28","lieu_naissance":"Fr\u00e9jus (Var)","num_deptmt":"24","nom_circo":"Dordogne","num_circo":4,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/jacqlinedubois"},{"site":"http:\/\/jacqueline-dubois.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/jacqueline.dubois.319\/"}],"emails":[{"email":"jacquelinedubois24@gmail.com"},{"email":"jacqueline.dubois@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"2 Rue de la Calpren\u00e8de 24200 Sarlat-La-Caneda"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Valentin Skrzypczak"},{"collaborateur":"Mme L\u00e9onie Delmares-Borderie"},{"collaborateur":"Mme Marianne Capmas"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Retrait\u00e9e de l'enseignement","place_en_hemicycle":"484","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719162","id_an":"719162","slug":"jacqueline-dubois","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jacqueline-dubois","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jacqueline-dubois\/json","nb_mandats":1,"twitter":"jacqlinedubois"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 188 } }
{"id":188,"nom":"S\u00e9bastien Cazenove","nom_de_famille":"Cazenove","prenom":"S\u00e9bastien","sexe":"H","date_naissance":"1976-12-28","lieu_naissance":"Perpignan (Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales)","num_deptmt":"66","nom_circo":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales","num_circo":4,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/sebastien.cazenove\/"},{"site":"http:\/\/sebastien-cazenove.org"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/SebCazenove"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/sebastienCazenove2017"}],"emails":[{"email":"sebastien.cazenove@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"9 Rue Graffan 66300 Thuir T\u00e9l\u00e9phone : 04 68 28 76 38"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Sarah Pilloy"},{"collaborateur":"Mme Magali Nolibois"},{"collaborateur":"Mme Laurence Muguet"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Fonctionnaire territorial","place_en_hemicycle":"543","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720814","id_an":"720814","slug":"sebastien-cazenove","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sebastien-cazenove","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sebastien-cazenove\/json","nb_mandats":1,"twitter":"SebCazenove"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 189 } }
{"id":189,"nom":"Ludovic Mendes","nom_de_famille":"Mendes","prenom":"Ludovic","sexe":"H","date_naissance":"1987-04-11","lieu_naissance":"Metz (Moselle)","num_deptmt":"57","nom_circo":"Moselle","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/LudovicMDS"},{"site":"https:\/\/www.ludovic-mendes.fr"}],"emails":[{"email":"ludovic.mendes@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Nadia Lazrag"},{"collaborateur":"Mme Natacha Masseret"},{"collaborateur":"M. Thibaud Muller"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"450","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720370","id_an":"720370","slug":"ludovic-mendes","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/ludovic-mendes","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/ludovic-mendes\/json","nb_mandats":1,"twitter":"LudovicMDS"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 190 } }
{"id":190,"nom":"Nicolas Turquois","nom_de_famille":"Turquois","prenom":"Nicolas","sexe":"H","date_naissance":"1972-07-26","lieu_naissance":"Tours (Indre-et-Loire)","num_deptmt":"86","nom_circo":"Vienne","num_circo":4,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Mouvement D\u00e9mocrate","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/TurquoisNicolas"},{"site":"http:\/\/www.nicolas-turquois.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/nicolasturquois8604\/"}],"emails":[{"email":"nicolas.turquois@gmail.com"},{"email":"nicolas.turquois@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence BP 30826 F 86108 Ch\u00e2tellerault Cedex"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Manon Baillargeaux"},{"collaborateur":"M. Fran\u00e7ois Plaze"},{"collaborateur":"M. Xavier Brouard"},{"collaborateur":"Mme Ana\u00efs Auger"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Moncontour \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Agriculteur-propri\u00e9taire exploitant","place_en_hemicycle":"265","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA722162","id_an":"722162","slug":"nicolas-turquois","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/nicolas-turquois","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/nicolas-turquois\/json","nb_mandats":1,"twitter":"TurquoisNicolas"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 191 } }
{"id":191,"nom":"St\u00e9phane Test\u00e9","nom_de_famille":"Test\u00e9","prenom":"St\u00e9phane","sexe":"H","date_naissance":"1968-05-10","lieu_naissance":"Aulnay-sous-Bois (Seine-Saint-Denis)","num_deptmt":"93","nom_circo":"Seine-Saint-Denis","num_circo":12,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/LREMStephaneTeste\/"},{"site":"http:\/\/www.stephaneteste.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/stephane_teste"}],"emails":[{"email":"stephane.teste@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01.40.63.48.02"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. J\u00e9r\u00f4me Meunier"},{"collaborateur":"Mme Aminata Coulibaly"},{"collaborateur":"Mme Prisca Th\u00e9venot"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Clichy-sous-Bois \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Enseignant du 1er d\u00e9gr\u00e9-Directeur d'\u00e9cole","place_en_hemicycle":"380","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720854","id_an":"720854","slug":"stephane-teste","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/stephane-teste","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/stephane-teste\/json","nb_mandats":1,"twitter":"stephane_teste"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 192 } }
{"id":192,"nom":"\u00c9ric Woerth","nom_de_famille":"Woerth","prenom":"\u00c9ric","sexe":"H","date_naissance":"1956-01-29","lieu_naissance":"Creil (Oise)","num_deptmt":"60","nom_circo":"Oise","num_circo":4,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/ewoerth\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/ericwoerth"}],"emails":[{"email":"eric.woerth@orange.fr"},{"email":"eric.woerth@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire, 12 Rue de Villevert 2\u00e8me \u00e9tage 60300 Senlis T\u00e9l\u00e9phone : 03 44 55 13 13"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Chlo\u00e9 Longuet"},{"collaborateur":"Mme Aur\u00e9lie Herz"},{"collaborateur":"Mme Mano\u00eblle Martin"}],"autres_mandats":[{"mandat":"L'Aire Cantilienne (CCAC) \/ Communaut\u00e9 de communes \/ membre"},{"mandat":"Chantilly \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"14\/12\/2010 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/07\/2007 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 30\/04\/2004 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"19\/09\/2005 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Associ\u00e9 dans un cabinet d'audit international","place_en_hemicycle":"268","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2960","id_an":"2960","slug":"eric-woerth","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/eric-woerth","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/eric-woerth\/json","nb_mandats":2,"twitter":"ericwoerth"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 193 } }
{"id":193,"nom":"Joachim Son-Forget","nom_de_famille":"Son-Forget","prenom":"Joachim","sexe":"H","date_naissance":"1983-04-15","lieu_naissance":"S\u00e9oul (Cor\u00e9e du Sud)","num_deptmt":"999","nom_circo":"Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France","num_circo":6,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"NI","parti_ratt_financier":"Non d\u00e9clar\u00e9(s)","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/joachim.forget\/"},{"site":"http:\/\/joachimsonforget.fr"}],"emails":[{"email":"joachim.son-forget@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Suzanne Caye"},{"collaborateur":"Mme Camille Lemaitre"},{"collaborateur":"Mme Hermine Falicon"},{"collaborateur":"Mme Emeline Ozhan"},{"collaborateur":"M. Jean-Eudes Le Moulec-Deschamps"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"M\u00e9decin","place_en_hemicycle":"242","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721174","id_an":"721174","slug":"joachim-son-forget","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/joachim-son-forget","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/joachim-son-forget\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 194 } }
{"id":194,"nom":"Laurianne Rossi","nom_de_famille":"Rossi","prenom":"Laurianne","sexe":"F","date_naissance":"1984-05-18","lieu_naissance":"Toulon (Var)","num_deptmt":"92","nom_circo":"Hauts-de-Seine","num_circo":11,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/LaurianneRossiDeputee\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/lauriannerossi"},{"site":"http:\/\/www.lauriannerossi.fr"}],"emails":[{"email":"contact@lauriannerossi.fr"},{"email":"laurianne.rossi@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Bochra Ben Achour"},{"collaborateur":"Mme Tiphaine Lemoine"},{"collaborateur":"M. Abel Hermel"},{"collaborateur":"Mme Marina Benigni"},{"collaborateur":"M. Robin Gastaldi"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Cadre (entreprises publiques)","place_en_hemicycle":"441","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721600","id_an":"721600","slug":"laurianne-rossi","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/laurianne-rossi","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/laurianne-rossi\/json","nb_mandats":1,"twitter":"lauriannerossi"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 195 } }
{"id":195,"nom":"Aur\u00e9lien Tach\u00e9","nom_de_famille":"Tach\u00e9","prenom":"Aur\u00e9lien","sexe":"H","date_naissance":"1984-05-26","lieu_naissance":"Niort (Deux-S\u00e8vres)","num_deptmt":"95","nom_circo":"Val-d'Oise","num_circo":10,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"NI","parti_ratt_financier":"Europe \u00c9cologie Les Verts","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/Aurelientache"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/AurelienTacheLREM\/"},{"site":"http:\/\/aurelientache.fr"},{"site":"http:\/\/www.nousdemain.eu"},{"site":"http:\/\/lesnouveaux-democrates.fr"}],"emails":[{"email":"aurelien.tache@assemblee-nationale.fr"},{"email":"aurelien.tache@en-marche.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Majdi Chaarana"},{"collaborateur":"Mme Maryeme Bouslam"},{"collaborateur":"M. Marius Esposito"},{"collaborateur":"Mme Am\u00e9lie Trioux"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A","place_en_hemicycle":"648","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720952","id_an":"720952","slug":"aurelien-tache","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/aurelien-tache","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/aurelien-tache\/json","nb_mandats":1,"twitter":"Aurelientache"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 196 } }
{"id":196,"nom":"Blandine Brocard","nom_de_famille":"Brocard","prenom":"Blandine","sexe":"F","date_naissance":"1981-11-03","lieu_naissance":"Strasbourg (Bas-Rhin)","num_deptmt":"69","nom_circo":"Rh\u00f4ne","num_circo":5,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Mouvement D\u00e9mocrate","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.blandinebrocard.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/BBrocard"}],"emails":[{"email":"blandine.brocard@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01.40.63.69.24"},{"adresse":"13 Avenue Burdeau 69250 Neuville-Sur-Sa\u00f4ne T\u00e9l\u00e9phone : 04.28.29.73.84 T\u00e9l\u00e9phone : 04.37.40.47.80"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme B\u00e9atrice Moderne"},{"collaborateur":"Mme Kenza Itji"},{"collaborateur":"M. Olivier Perrot"},{"collaborateur":"M. Eric Vincent"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Saint-Germain-au-Mont-d'Or \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Employ\u00e9e (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"176","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721336","id_an":"721336","slug":"blandine-brocard","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/blandine-brocard","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/blandine-brocard\/json","nb_mandats":1,"twitter":"BBrocard"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 197 } }
{"id":197,"nom":"Fran\u00e7ois Jolivet","nom_de_famille":"Jolivet","prenom":"Fran\u00e7ois","sexe":"H","date_naissance":"1966-03-21","lieu_naissance":"Chateauroux (Indre)","num_deptmt":"36","nom_circo":"Indre","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/francois-jolivet.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/FJIndre\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/FJolivet36"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/francoisjolivet36"}],"emails":[{"email":"francois.jolivet@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence 3 Rue Jean-Jaur\u00e8s 36000 Chateauroux"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Delphine Piteau"},{"collaborateur":"Mme Marie Claire Pinardon"},{"collaborateur":"M. Julien Hamy"},{"collaborateur":"M. Mathieu Villeret"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Ch\u00e2teauroux M\u00e9tropole \/  \/ membre"},{"mandat":"Saint-Maur \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"606","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719778","id_an":"719778","slug":"francois-jolivet","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/francois-jolivet","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/francois-jolivet\/json","nb_mandats":2,"twitter":"FJolivet36"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 198 } }
{"id":198,"nom":"Guy Bricout","nom_de_famille":"Bricout","prenom":"Guy","sexe":"H","date_naissance":"1944-02-18","lieu_naissance":"Caudry (Nord)","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":18,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des d\u00e9mocrates, radicaux et lib\u00e9raux","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/Guy-Bricout-1101832169837965\/"},{"site":"http:\/\/guybricout.org"}],"emails":[{"email":"guy.bricout@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"10 Place Robert Leroy 59400 Cambrai T\u00e9l\u00e9phone : 0327810274"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. S\u00e9bastien Hillard"},{"collaborateur":"Mme Alice B\u00e9nard"},{"collaborateur":"M. S\u00e9bastien Coolzaet"},{"collaborateur":"Mme Anne-Sophie Boisseaux"},{"collaborateur":"Mme H\u00e9l\u00e8ne Legrand"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Nord \/ Conseil d\u00e9partemental \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Retrait\u00e9 fonction publique (hors enseignement)","place_en_hemicycle":"132","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267766","id_an":"267766","slug":"guy-bricout","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/guy-bricout","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/guy-bricout\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 199 } }
{"id":199,"nom":"Laurence Gayte","nom_de_famille":"Gayte","prenom":"Laurence","sexe":"F","date_naissance":"1965-09-25","lieu_naissance":"Paris 13\u00e8me (Paris)","num_deptmt":"66","nom_circo":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/GayteLaurence\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/laurencegayte"},{"site":"http:\/\/www.laurencegayte.fr"}],"emails":[{"email":"laurence.gayte@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 2 Rue de l\u2019Ange 66000 Perpignan"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Camille Aspar"},{"collaborateur":"Mme Aurore Bouniol de Gineste"},{"collaborateur":"Mme Charlotte Lextrat"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"530","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720806","id_an":"720806","slug":"laurence-gayte","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/laurence-gayte","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/laurence-gayte\/json","nb_mandats":1,"twitter":"laurencegayte"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 201 } }
{"id":201,"nom":"Michel Larive","nom_de_famille":"Larive","prenom":"Michel","sexe":"H","date_naissance":"1966-08-22","lieu_naissance":"Paris 14\u00e8me (Paris)","num_deptmt":"09","nom_circo":"Ari\u00e8ge","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LFI","parti_ratt_financier":"La France Insoumise","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.michel-larive.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Michel_Larive"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/FI.09.02\/"}],"emails":[{"email":"michel.larive@assemblee-nationale.fr"},{"email":"michellarive2017@gmail.com"}],"adresses":[{"adresse":"PAMIERS 31 Rue des Carmes 09100 Pamiers T\u00e9l\u00e9phone : 05.34.01.66.04"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Saint-Girons 2 Place de Verdun 09200 Saint-Girons T\u00e9l\u00e9phone : 05.61.61.11.64"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Fabien Collin"},{"collaborateur":"Mme Ana\u00efs Souquet"},{"collaborateur":"M. Maxime Da Silva"},{"collaborateur":"Mme Carole Frauli"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Profession rattach\u00e9e \u00e0 l'enseignement","place_en_hemicycle":"630","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA718868","id_an":"718868","slug":"michel-larive","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/michel-larive","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/michel-larive\/json","nb_mandats":1,"twitter":"Michel_Larive"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 202 } }
{"id":202,"nom":"Jean-Pierre Vigier","nom_de_famille":"Vigier","prenom":"Jean-Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1969-10-22","lieu_naissance":"Brioude (Haute-Loire)","num_deptmt":"43","nom_circo":"Haute-Loire","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jpvigier.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/j_pVigier"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/VigierJP\/"}],"emails":[{"email":"jean-pierre.vigier@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 PARIS 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 12 Avenue Cl\u00e9ment Charbonnier 43000 Le-Puy-en-Velay"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme C\u00e9line Ravel"},{"collaborateur":"Mme Pauline Courtois"},{"collaborateur":"M. Omar Ben Abderahmen"},{"collaborateur":"Mme Ana\u00efs Roussange-Chaillou"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Lavo\u00fbte-Chilhac \/ Conseil municipal \/ membre"},{"mandat":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes \/ Conseil r\u00e9gional \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A","place_en_hemicycle":"54","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA607090","id_an":"607090","slug":"jean-pierre-vigier","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-pierre-vigier","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-pierre-vigier\/json","nb_mandats":2,"twitter":"j_pVigier"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 203 } }
{"id":203,"nom":"Pierre Cordier","nom_de_famille":"Cordier","prenom":"Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1972-05-27","lieu_naissance":"Charleville-M\u00e9zi\u00e8res (Ardennes)","num_deptmt":"08","nom_circo":"Ardennes","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/CORDIERPierre08"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/pierre.cordier.1004\/"}],"emails":[{"email":"depute-cordier@orange.fr"},{"email":"pierre.cordier@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 46 Avenue de Saint-Julien 08000 Charleville-M\u00e9zi\u00e8res T\u00e9l\u00e9phone : 03 24 53 14 17"},{"adresse":"27 Rue Jean Jaur\u00e8s 08170 Fumay T\u00e9l\u00e9phone : 03 24 56 23 78"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Brigitte Hyon"},{"collaborateur":"Mme Juliette Parizot"},{"collaborateur":"Mme Marie Milan"},{"collaborateur":"M. Enzo Durighello"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Ardennes \/ Conseil d\u00e9partemental \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A","place_en_hemicycle":"9","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA718850","id_an":"718850","slug":"pierre-cordier","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/pierre-cordier","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/pierre-cordier\/json","nb_mandats":1,"twitter":"CORDIERPierre08"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 204 } }
{"id":204,"nom":"David Lorion","nom_de_famille":"Lorion","prenom":"David","sexe":"H","date_naissance":"1964-10-15","lieu_naissance":"Saint-Pierre (R\u00e9union)","num_deptmt":"974","nom_circo":"R\u00e9union","num_circo":4,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/davidlorionofficiel\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/david_lorion"},{"site":"http:\/\/davidlorion.fr"}],"emails":[{"email":"david.lorion@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 66 Rue Victor Le Vigoureux 97410 Saint-Pierre"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Pierre-Henri Fourgous"},{"collaborateur":"M. Gilles Waro"},{"collaborateur":"M. Willy Araboux"},{"collaborateur":"M. Ludovic Malet"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Saint-Pierre (974) \/ Conseil municipal \/ membre"},{"mandat":"Villes solidaires \/ Ccommunaut\u00e9 intercommunale \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l'Universit\u00e9","place_en_hemicycle":"110","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721054","id_an":"721054","slug":"david-lorion","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/david-lorion","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/david-lorion\/json","nb_mandats":2,"twitter":"david_lorion"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 205 } }
{"id":205,"nom":"\u00c9lodie Jacquier-Laforge","nom_de_famille":"Jacquier-Laforge","prenom":"\u00c9lodie","sexe":"F","date_naissance":"1978-04-15","lieu_naissance":"Grenoble (Is\u00e8re)","num_deptmt":"38","nom_circo":"Is\u00e8re","num_circo":9,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Mouvement D\u00e9mocrate","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/elodiejala"},{"site":"http:\/\/www.elodiejacquierlaforge.fr"}],"emails":[{"email":"elodie.jacquier-laforge@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01.40.63.75.88"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Lindy Pollet"},{"collaborateur":"Mme Genia Pislaru"},{"collaborateur":"M. Julien Petrequin"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"184","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719874","id_an":"719874","slug":"elodie-jacquier-laforge","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/elodie-jacquier-laforge","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/elodie-jacquier-laforge\/json","nb_mandats":1,"twitter":"elodiejala"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 206 } }
{"id":206,"nom":"Jean-Bernard Sempastous","nom_de_famille":"Sempastous","prenom":"Jean-Bernard","sexe":"H","date_naissance":"1964-08-05","lieu_naissance":"Bagn\u00e8res-de-Bigorre (Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es)","num_deptmt":"65","nom_circo":"Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jeanbernardsempastous.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Sempastoushp"}],"emails":[{"email":"jean-bernard.sempastous@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 10 Rue Saint-Blaise 65200 Bagn\u00e8res-de-Bigorre T\u00e9l\u00e9phone : 05 62 42 86 45"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Jacinthe Dhelft"},{"collaborateur":"M. Fran\u00e7ois Roux"},{"collaborateur":"M. Damien Gardey"},{"collaborateur":"Mme Fantine Garnier-Collot"},{"collaborateur":"M. Nathan Tumbarello"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Bagn\u00e8res-de-Bigorre \/ Conseil municipal \/ membre"},{"mandat":"La Haute-Bigorre \/ Communaut\u00e9 de communes \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Professeur du secondaire et technique","place_en_hemicycle":"313","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720780","id_an":"720780","slug":"jean-bernard-sempastous","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-bernard-sempastous","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-bernard-sempastous\/json","nb_mandats":2,"twitter":"Sempastoushp"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 207 } }
{"id":207,"nom":"Jacques Cattin","nom_de_famille":"Cattin","prenom":"Jacques","sexe":"H","date_naissance":"1958-06-04","lieu_naissance":"Colmar (Haut-Rhin)","num_deptmt":"68","nom_circo":"Haut-Rhin","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jacques-cattin.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/JCattin2017"}],"emails":[{"email":"contact@jacques-cattin.fr"},{"email":"jacques.cattin@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"6 grand rue 68230 Turckheim T\u00e9l\u00e9phone : 03.89.27.29.64"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Nicolas Dryll"},{"collaborateur":"M. Luc Wauthier"},{"collaborateur":"Mme C\u00e9cile Mamprin"},{"collaborateur":"Mme Denise Buhl"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Grand Est \/ Conseil r\u00e9gional \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Viticulteur n\u00e9gociant","place_en_hemicycle":"79","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA767","id_an":"767","slug":"jacques-cattin","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jacques-cattin","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jacques-cattin\/json","nb_mandats":1,"twitter":"JCattin2017"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 208 } }
{"id":208,"nom":"Romain Grau","nom_de_famille":"Grau","prenom":"Romain","sexe":"H","date_naissance":"1974-06-21","lieu_naissance":"Perpignan (Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales)","num_deptmt":"66","nom_circo":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.romain-grau.com"},{"site":"http:\/\/www.romaingrau2020.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/RomainGrau"}],"emails":[{"email":"romain.grau@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Laurent Rosello"},{"collaborateur":"Mme Isabelle De Noell-Marchesan"},{"collaborateur":"Mme Monique Juanola"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales \/ Conseil d\u00e9partemental \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Industriel-Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"531","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720790","id_an":"720790","slug":"romain-grau","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/romain-grau","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/romain-grau\/json","nb_mandats":1,"twitter":"RomainGrau"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 209 } }
{"id":209,"nom":"Marie-No\u00eblle Battistel","nom_de_famille":"Battistel","prenom":"Marie-No\u00eblle","sexe":"F","date_naissance":"1956-08-20","lieu_naissance":"Grenoble (Is\u00e8re)","num_deptmt":"38","nom_circo":"Is\u00e8re","num_circo":4,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/BattistelMarie"}],"emails":[{"email":"marie-noelle.battistel@assemblee-nationale.fr"},{"email":"mnoelle.battistel@orange.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence 9 Rue de la Poste, 38170 Seyssinet-Pariset T\u00e9l\u00e9phone : 04 76 70 15 15"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Aur\u00e9lien Tarquis"},{"collaborateur":"M. Guillaume Lissy"},{"collaborateur":"M. Adrian Raffin"},{"collaborateur":"Mme Nathalie Rival"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Salle-en-Beaumont \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"07\/06\/2010 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Autre cadre (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"513","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA342415","id_an":"342415","slug":"marie-noelle-battistel","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/marie-noelle-battistel","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/marie-noelle-battistel\/json","nb_mandats":1,"twitter":"BattistelMarie"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 210 } }
{"id":210,"nom":"Anne Blanc","nom_de_famille":"Blanc","prenom":"Anne","sexe":"F","date_naissance":"1966-07-20","lieu_naissance":"Rodez (Aveyron)","num_deptmt":"12","nom_circo":"Aveyron","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/AnneBlancOfficiel\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/AnneBlanc_12"}],"emails":[{"email":"anne.blanc@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 41 Boulevard Haute-Guyenne 12200 Villefranche-de-Rouergue"},{"adresse":"O\u00f9 \u00e9crire: Permanence parlementaire 4 Place de l'H\u00f4tel de Ville 12800 Naucelle T\u00e9l\u00e9phone : 05 65 67 82 85"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Carole Mezy"},{"collaborateur":"Mme Nathalie Mouy"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Aveyron \/ Conseil d\u00e9partemental \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Infirmi\u00e8re dipl\u00f4m\u00e9e d'Etat","place_en_hemicycle":"317","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA718990","id_an":"718990","slug":"anne-blanc","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/anne-blanc","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/anne-blanc\/json","nb_mandats":1,"twitter":"AnneBlanc_12"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 212 } }
{"id":212,"nom":"Bastien Lachaud","nom_de_famille":"Lachaud","prenom":"Bastien","sexe":"H","date_naissance":"1980-08-05","lieu_naissance":"Vitry sur Seine (Val-de-Marne)","num_deptmt":"93","nom_circo":"Seine-Saint-Denis","num_circo":6,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LFI","parti_ratt_financier":"La France Insoumise","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/lachaudb"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/lachaudb\/"},{"site":"https:\/\/bastienlachaud.fr"}],"emails":[{"email":"bastien.lachaud@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. David Gallo"},{"collaborateur":"M. Arnaud Le Gall"},{"collaborateur":"M. Aur\u00e9lien Saintoul"},{"collaborateur":"Mme Lucie Kirchner"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Professeur du secondaire et technique","place_en_hemicycle":"626","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720846","id_an":"720846","slug":"bastien-lachaud","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/bastien-lachaud","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/bastien-lachaud\/json","nb_mandats":1,"twitter":"lachaudb"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 213 } }
{"id":213,"nom":"Fr\u00e9d\u00e9ric Petit","nom_de_famille":"Petit","prenom":"Fr\u00e9d\u00e9ric","sexe":"H","date_naissance":"1961-02-10","lieu_naissance":"Marseille (Bouches-du-Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"999","nom_circo":"Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France","num_circo":7,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Mouvement D\u00e9mocrate","sites_web":[{"site":"http:\/\/frederic-petit.eu"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/fpetitAN"}],"emails":[{"email":"frederic.petit@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Allemagne et Autriche T\u00e9l\u00e9phone : +49 (0)175 66 48 589"},{"adresse":"Varsovie\/Konstancin T\u00e9l\u00e9phone : 0048 604 460 931 T\u00e9l\u00e9phone : 0048 607 781 129"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01.40.63.75.31"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Hugo Outin"},{"collaborateur":"Mme Nadia Salem"},{"collaborateur":"M. Nicolas Seeler"},{"collaborateur":"M. Arthur Kenigsberg"},{"collaborateur":"Mme Claire Staudenmayer"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Ing\u00e9nieur","place_en_hemicycle":"260","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721182","id_an":"721182","slug":"frederic-petit","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/frederic-petit","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/frederic-petit\/json","nb_mandats":1,"twitter":"fpetitAN"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 214 } }
{"id":214,"nom":"Thomas Gassilloud","nom_de_famille":"Gassilloud","prenom":"Thomas","sexe":"H","date_naissance":"1981-05-21","lieu_naissance":"Saint-Symphorien-sur-Coise (Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"69","nom_circo":"Rh\u00f4ne","num_circo":10,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"AE","parti_ratt_financier":"Mouvement D\u00e9mocrate","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/ThomasGassilloud\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/tgassilloud"},{"site":"http:\/\/www.gassilloud.fr"}],"emails":[{"email":"thomas.gassilloud@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Vincent Quintana"},{"collaborateur":"Mme Sylvie Thouvenin"},{"collaborateur":"Mme Fabienne Tirtiaux"},{"collaborateur":"M. Mathieu Girandola"},{"collaborateur":"M. Benjamin Hortez"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Monts du Lyonnais \/ Communaut\u00e9 de communes \/ membre"},{"mandat":"Saint-Symphorien-sur-Coise \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Industriel-Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"145","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA722358","id_an":"722358","slug":"thomas-gassilloud","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/thomas-gassilloud","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/thomas-gassilloud\/json","nb_mandats":2,"twitter":"tgassilloud"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 215 } }
{"id":215,"nom":"Hubert Wulfranc","nom_de_famille":"Wulfranc","prenom":"Hubert","sexe":"H","date_naissance":"1956-12-17","lieu_naissance":"Rouen (Seine-Maritime)","num_deptmt":"76","nom_circo":"Seine-Maritime","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"GDR","parti_ratt_financier":"Parti communiste fran\u00e7ais","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/HubertWulfranc"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/hwulfranc"}],"emails":[{"email":"hubert.wulfranc@laposte.net"},{"email":"hubert.wulfranc@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01.40.63.02.61"},{"adresse":"Permanence parlementaire 99 Avenue Jean Jaur\u00e8s 76300 Sotteville-les-Rouen T\u00e9l\u00e9phone : 02 27 08 87 70"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Florence Goyer"},{"collaborateur":"M. Jonathan Thirel"},{"collaborateur":"Mme Fatima Bela\u00efdi"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Saint-\u00c9tienne-du-Rouvray \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Profession rattach\u00e9e \u00e0 l'enseignement","place_en_hemicycle":"584","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA722110","id_an":"722110","slug":"hubert-wulfranc","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/hubert-wulfranc","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/hubert-wulfranc\/json","nb_mandats":1,"twitter":"HubertWulfranc"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 216 } }
{"id":216,"nom":"Didier Le Gac","nom_de_famille":"Le Gac","prenom":"Didier","sexe":"H","date_naissance":"1965-07-19","lieu_naissance":"Castres (Tarn)","num_deptmt":"29","nom_circo":"Finist\u00e8re","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/didierlegac2017\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/didierlegac"},{"site":"http:\/\/didierlegac.bzh"}],"emails":[{"email":"didier.legac@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 11 Rue de Kerzouar BP 30089 29290 Saint-Renan T\u00e9l\u00e9phone : 02 98 33 02 20"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01.40.63.74.07"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Nolwenn Rault-Barbier"},{"collaborateur":"M. Yann Rabuteau"},{"collaborateur":"Mme Julie Binois"},{"collaborateur":"M. J\u00e9r\u00f4me H\u00e9bert"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Lampaul-Plouarzel \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Profession rattach\u00e9e \u00e0 l'enseignement","place_en_hemicycle":"333","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719404","id_an":"719404","slug":"didier-le-gac","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/didier-le-gac","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/didier-le-gac\/json","nb_mandats":1,"twitter":"didierlegac"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 217 } }
{"id":217,"nom":"Nathalie Bassire","nom_de_famille":"Bassire","prenom":"Nathalie","sexe":"F","date_naissance":"1968-01-22","lieu_naissance":"Saint-Pierre (R\u00e9union)","num_deptmt":"974","nom_circo":"R\u00e9union","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Union des d\u00e9mocrates, radicaux et lib\u00e9raux","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/NathalieBassire"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/nathbassire\/"},{"site":"http:\/\/nathaliebassire.re"}],"emails":[{"email":"nathalie.bassire@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Hugues B\u00e9villard"},{"collaborateur":"Mme Nad\u00e8ge Schneeberger"},{"collaborateur":"M. Jean Cadet"}],"autres_mandats":[{"mandat":"R\u00e9union \/ Conseil r\u00e9gional \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Retrait\u00e9e de l'enseignement","place_en_hemicycle":"109","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721046","id_an":"721046","slug":"nathalie-bassire","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/nathalie-bassire","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/nathalie-bassire\/json","nb_mandats":1,"twitter":"NathalieBassire"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 218 } }
{"id":218,"nom":"Val\u00e9rie Bazin-Malgras","nom_de_famille":"Bazin-Malgras","prenom":"Val\u00e9rie","sexe":"F","date_naissance":"1969-10-31","lieu_naissance":"Romilly-sur-Seine (Aube)","num_deptmt":"10","nom_circo":"Aube","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/vbazinmalgras"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/VBazinMalgras"}],"emails":[{"email":"valerie.bazin-malgras@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Richard Kiss"},{"collaborateur":"M. St\u00e9phane Grillat"},{"collaborateur":"Mme Anne Leboulanger"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Troyes \/ Conseil municipal \/ membre"},{"mandat":"Troyes Champagne M\u00e9tropole \/  \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Commer\u00e7ante","place_en_hemicycle":"119","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA718884","id_an":"718884","slug":"valerie-bazin-malgras","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/valerie-bazin-malgras","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/valerie-bazin-malgras\/json","nb_mandats":2,"twitter":"vbazinmalgras"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 219 } }
{"id":219,"nom":"Marie-Ange Magne","nom_de_famille":"Magne","prenom":"Marie-Ange","sexe":"F","date_naissance":"1987-11-20","lieu_naissance":"Limoges (Haute-Vienne)","num_deptmt":"87","nom_circo":"Haute-Vienne","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/MarieAngeMagne"},{"site":"http:\/\/www.marie-ange-en-marche.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/marieangemagne\/"},{"site":"https:\/\/www.marieangemagne.fr"}],"emails":[{"email":"marie-ange.magne@en-marche.fr"},{"email":"marie-ange.magne@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 33 Bis Cours Bugeaud 87000 Limoges"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Micka\u00ebl Bouet"},{"collaborateur":"M. Pierre-Fran\u00e7ois Allart"},{"collaborateur":"M. St\u00e9phane Dupic"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Contractuelle de la fonction publique territoriale","place_en_hemicycle":"327","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA722244","id_an":"722244","slug":"marie-ange-magne","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/marie-ange-magne","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/marie-ange-magne\/json","nb_mandats":1,"twitter":"MarieAngeMagne"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 220 } }
{"id":220,"nom":"Christophe Arend","nom_de_famille":"Arend","prenom":"Christophe","sexe":"H","date_naissance":"1975-08-12","lieu_naissance":"Forbach (Moselle)","num_deptmt":"57","nom_circo":"Moselle","num_circo":6,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/christophe-arend.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/christophearend"},{"site":"https:\/\/legislatives.en-marche.fr\/candidat\/moselle-6eme-circonscription"}],"emails":[{"email":"christophe.arend@assemblee-nationale.fr"},{"email":"c.arend5706@gmail.com"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Sebil Sahin-Tortum"},{"collaborateur":"M. Thomas Patti"},{"collaborateur":"Mme Nicole Muller-Becker"},{"collaborateur":"Mme Martine Kirchhoff"},{"collaborateur":"M. L\u00e9opold Nusse"},{"collaborateur":"Mme Patricia Serek"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Petite-Rosselle \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Dentiste","place_en_hemicycle":"514","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720310","id_an":"720310","slug":"christophe-arend","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/christophe-arend","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/christophe-arend\/json","nb_mandats":1,"twitter":"christophearend"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 221 } }
{"id":221,"nom":"V\u00e9ronique Hammerer","nom_de_famille":"Hammerer","prenom":"V\u00e9ronique","sexe":"F","date_naissance":"1968-11-04","lieu_naissance":"Dax (Landes)","num_deptmt":"33","nom_circo":"Gironde","num_circo":11,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/veroniquehammerer.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/V_Hammerer"}],"emails":[{"email":"veronique.hammerer@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Sandrine Sib\u00e9"},{"collaborateur":"Mme Laura Link"},{"collaborateur":"Mme Vanessa Santos"},{"collaborateur":"M. Maxence Huguenot"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Comps \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A","place_en_hemicycle":"326","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719652","id_an":"719652","slug":"veronique-hammerer","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/veronique-hammerer","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/veronique-hammerer\/json","nb_mandats":1,"twitter":"V_Hammerer"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 222 } }
{"id":222,"nom":"Alain Ramadier","nom_de_famille":"Ramadier","prenom":"Alain","sexe":"H","date_naissance":"1958-07-08","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"93","nom_circo":"Seine-Saint-Denis","num_circo":10,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.alainramadier.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/alainramadier"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/alainramadier"}],"emails":[{"email":"alain.ramadier@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 6 Boulevard de l'Hotel de Ville 93600 Aulnay-sous-Bois T\u00e9l\u00e9phone : 06.78.61.08.44"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Mohamed Aassout"},{"collaborateur":"Mme Am\u00e9lie Pinheiro"},{"collaborateur":"Mme Jessica Abdelati"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Aulnay-sous-Bois \/ Conseil municipal \/ membre"},{"mandat":"Paris Terre d'Envol \/  \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Cadre bancaire","place_en_hemicycle":"48","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721286","id_an":"721286","slug":"alain-ramadier","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/alain-ramadier","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/alain-ramadier\/json","nb_mandats":2,"twitter":"alainramadier"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 223 } }
{"id":223,"nom":"Dani\u00e8le H\u00e9rin","nom_de_famille":"H\u00e9rin","prenom":"Dani\u00e8le","sexe":"F","date_naissance":"1947-01-14","lieu_naissance":"Carcassonne (Aude)","num_deptmt":"11","nom_circo":"Aude","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/Daniele_herin"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/herindaniele"}],"emails":[{"email":"daniele.herin@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 06 30 42 29 67"},{"adresse":"2 Rue Barb\u00e8s 11000 Carcassonne T\u00e9l\u00e9phone : 09 61 69 23 73"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Marion C\u00e9z\u00e9"},{"collaborateur":"M. Paul Brounais"},{"collaborateur":"M. Anthony Legeay"},{"collaborateur":"M. Mathieu Trouillard"},{"collaborateur":"Mme Christina Pineau"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Carcassonne \/ Conseil municipal \/ membre"},{"mandat":"Carcassone Agglo \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Retrait\u00e9e professeur d'universit\u00e9 - ancienne pr\u00e9sidente d'universit\u00e9","place_en_hemicycle":"436","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA718794","id_an":"718794","slug":"daniele-herin","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/daniele-herin","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/daniele-herin\/json","nb_mandats":2,"twitter":"Daniele_herin"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 224 } }
{"id":224,"nom":"Sandrine Josso","nom_de_famille":"Josso","prenom":"Sandrine","sexe":"F","date_naissance":"1975-09-19","lieu_naissance":"Gu\u00e9rande (Loire-Atlantique)","num_deptmt":"44","nom_circo":"Loire-Atlantique","num_circo":7,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Union des d\u00e9mocrates, radicaux et lib\u00e9raux","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/Sandrinejosso2017\/"},{"site":"http:\/\/Sandrinejosso.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/sandrinejossoan"}],"emails":[{"email":"sandrine.josso@assemblee-nationale.fr"},{"email":"sandrinejossocommunications@gmail.com"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Graziella Guillanton"},{"collaborateur":"M. Quentin Simon"},{"collaborateur":"M. Adrien Campos"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Herbignac \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Autre profession lib\u00e9rale","place_en_hemicycle":"201","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720038","id_an":"720038","slug":"sandrine-josso","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sandrine-josso","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sandrine-josso\/json","nb_mandats":1,"twitter":"sandrinejossoan"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 225 } }
{"id":225,"nom":"Philippe Hupp\u00e9","nom_de_famille":"Hupp\u00e9","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1968-02-12","lieu_naissance":"Mazamet (Tarn)","num_deptmt":"34","nom_circo":"H\u00e9rault","num_circo":5,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"AE","parti_ratt_financier":"Union des d\u00e9mocrates, radicaux et lib\u00e9raux","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.philippehuppe.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/PhilippeHuppe"}],"emails":[{"email":"philippe.huppe@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"7 Rue de l'Eglise 34230 Adissan"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Mathilde Tastavy"},{"collaborateur":"Mme Karine Lesage"},{"collaborateur":"Mme C\u00e9line Mefret"},{"collaborateur":"M. G\u00e9rard Escrig"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Adissan \/ Conseil municipal \/ membre"},{"mandat":"H\u00e9rault M\u00e9diterran\u00e9e \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Homme de lettres et artiste","place_en_hemicycle":"155","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719700","id_an":"719700","slug":"philippe-huppe","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-huppe","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-huppe\/json","nb_mandats":2,"twitter":"PhilippeHuppe"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 229 } }
{"id":229,"nom":"Marie Gu\u00e9venoux","nom_de_famille":"Gu\u00e9venoux","prenom":"Marie","sexe":"F","date_naissance":"1976-11-02","lieu_naissance":"Amiens (Somme)","num_deptmt":"91","nom_circo":"Essonne","num_circo":9,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/mguevenoux"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/GuevenouxMarie\/"},{"site":"http:\/\/marie-guevenoux.fr"}],"emails":[{"email":"marie.guevenoux@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Jordan Silva-Conin"},{"collaborateur":"Mme Louise Brossollet"},{"collaborateur":"M. Yacine Amer"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Collaborateur politique","place_en_hemicycle":"348","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721880","id_an":"721880","slug":"marie-guevenoux","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/marie-guevenoux","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/marie-guevenoux\/json","nb_mandats":1,"twitter":"mguevenoux"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 230 } }
{"id":230,"nom":"Guillaume Gouffier-Cha","nom_de_famille":"Gouffier-Cha","prenom":"Guillaume","sexe":"H","date_naissance":"1986-02-01","lieu_naissance":"Beauvais (Oise)","num_deptmt":"94","nom_circo":"Val-de-Marne","num_circo":6,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/guillaume.gouffier-cha.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/GouffierChaLegislatives\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/g_gouffiercha"}],"emails":[{"email":"guillaume.gouffier-cha@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme El\u00e9onore Calas"},{"collaborateur":"Mme Florence Gall"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Vincennes \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Manager public","place_en_hemicycle":"420","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721296","id_an":"721296","slug":"guillaume-gouffier-cha","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/guillaume-gouffier-cha","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/guillaume-gouffier-cha\/json","nb_mandats":1,"twitter":"g_gouffiercha"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 231 } }
{"id":231,"nom":"Michel Castellani","nom_de_famille":"Castellani","prenom":"Michel","sexe":"H","date_naissance":"1945-09-28","lieu_naissance":"Bastia (Haute-Corse)","num_deptmt":"2B","nom_circo":"Haute-Corse","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LT","parti_ratt_financier":"R\u00e9gions et peuples solidaires","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/Castellani_"}],"emails":[{"email":"michel.castellani@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Franck Luciani"},{"collaborateur":"M. Ange Pastinelli"},{"collaborateur":"M. Andria-Ghjuliu Sargentini"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Bastia \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Professeur des Universit\u00e9s","place_en_hemicycle":"196","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719138","id_an":"719138","slug":"michel-castellani","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/michel-castellani","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/michel-castellani\/json","nb_mandats":1,"twitter":"Castellani_"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 232 } }
{"id":232,"nom":"Michel Fanget","nom_de_famille":"Fanget","prenom":"Michel","sexe":"H","date_naissance":"1950-05-03","lieu_naissance":"Clermont-Ferrand (Puy-de-D\u00f4me)","num_deptmt":"63","nom_circo":"Puy-de-D\u00f4me","num_circo":4,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Mouvement D\u00e9mocrate","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/michelfanget"}],"emails":[{"email":"michel.fanget@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"100 Avenue L\u00e9on Blum 63000 Clermont-Ferrand T\u00e9l\u00e9phone : 04 73 16 53 00"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Alexandre Telliez"},{"collaborateur":"M. Zakaria Mehidi"},{"collaborateur":"M. Adrien Nfissi"},{"collaborateur":"Mme Elodie Alexandre"},{"collaborateur":"M. Pierre Langeron-Saez"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes \/ Conseil r\u00e9gional \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Cardiologue","place_en_hemicycle":"175","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1276","id_an":"1276","slug":"michel-fanget","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/michel-fanget","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/michel-fanget\/json","nb_mandats":1,"twitter":"michelfanget"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 234 } }
{"id":234,"nom":"Damien Adam","nom_de_famille":"Adam","prenom":"Damien","sexe":"H","date_naissance":"1989-06-28","lieu_naissance":"Orl\u00e9ans (Loiret)","num_deptmt":"76","nom_circo":"Seine-Maritime","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/damienadam.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/damienadam76\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/damienadam76"}],"emails":[{"email":"damien.adam@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"73 Rue G\u00e9n\u00e9ral Leclerc 76000 Rouen"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Edith Bravard"},{"collaborateur":"Mme Laure Bertin"},{"collaborateur":"M. Esteban Lopez"},{"collaborateur":"Mme Aline Boucault"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"319","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA722038","id_an":"722038","slug":"damien-adam","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/damien-adam","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/damien-adam\/json","nb_mandats":1,"twitter":"damienadam76"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 235 } }
{"id":235,"nom":"Jean-Christophe Lagarde","nom_de_famille":"Lagarde","prenom":"Jean-Christophe","sexe":"H","date_naissance":"1967-10-24","lieu_naissance":"Ch\u00e2tellerault (Vienne)","num_deptmt":"93","nom_circo":"Seine-Saint-Denis","num_circo":5,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des d\u00e9mocrates, radicaux et lib\u00e9raux","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/jclagarde"},{"site":"http:\/\/www.jclagarde.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/jeanchristophe.lagarde.3\/"}],"emails":[{"email":"jean-christophe.lagarde@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Mairie, Place de l'H\u00f4tel de Ville, 93700 Drancy T\u00e9l\u00e9phone : 01 40 63 58 84"},{"adresse":"Permanence parlementaire, 176 Avenue Jean Jaur\u00e8s, 93000 Bobigny T\u00e9l\u00e9phone : 01 41 50 50 50"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01.40.63.58.84"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. S\u00e9bastien Gu\u00e9rin"},{"collaborateur":"M. Thomas Richard"},{"collaborateur":"M. Rudy Succar"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Drancy \/ Conseil municipal \/ membre"},{"mandat":"M\u00e9tropole du Grand Paris \/  \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Attach\u00e9 de direction","place_en_hemicycle":"125","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA268019","id_an":"268019","slug":"jean-christophe-lagarde","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-christophe-lagarde","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-christophe-lagarde\/json","nb_mandats":2,"twitter":"jclagarde"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 236 } }
{"id":236,"nom":"Philippe Chassaing","nom_de_famille":"Chassaing","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1972-05-18","lieu_naissance":"Albi (Tarn)","num_deptmt":"24","nom_circo":"Dordogne","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/PhChassaing.Depute24\/"},{"site":"http:\/\/www.philippechassaing.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/ChassaingPh"}],"emails":[{"email":"philippe.chassaing@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 6 Rue du 4 septembre 24000 P\u00e9rigueux T\u00e9l\u00e9phone : 05 53 07 26 38"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Anthony Loubignac"},{"collaborateur":"Mme Nelly Fray"},{"collaborateur":"Mme Sabrina Matoug"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Professeur du secondaire","place_en_hemicycle":"405","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719250","id_an":"719250","slug":"philippe-chassaing","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-chassaing","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-chassaing\/json","nb_mandats":1,"twitter":"ChassaingPh"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 237 } }
{"id":237,"nom":"Christophe Blanchet","nom_de_famille":"Blanchet","prenom":"Christophe","sexe":"H","date_naissance":"1973-04-09","lieu_naissance":"Caen (Calvados)","num_deptmt":"14","nom_circo":"Calvados","num_circo":4,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Mouvement D\u00e9mocrate","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.christopheblanchet.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/christopheblanchet2017\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/christoblanchet"}],"emails":[{"email":"christophe.blanchet@assemblee-nationale.fr"},{"email":"secretariat-blanchet@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 21 Route de Cabourg 14810 Merville-Franceville T\u00e9l\u00e9phone : 06 48 27 74 26 T\u00e9l\u00e9phone : 02 31 15 61 90"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Karine Loret"},{"collaborateur":"M. Gabriel Dumont"},{"collaborateur":"M. Nourdine Barqi"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Merville-Franceville-Plage \/ Conseil municipal \/ membre"},{"mandat":"Normandie Cabourg Pays d'Auge \/ Communaut\u00e9 de communes \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Commer\u00e7ant","place_en_hemicycle":"192","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719024","id_an":"719024","slug":"christophe-blanchet","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/christophe-blanchet","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/christophe-blanchet\/json","nb_mandats":2,"twitter":"christoblanchet"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 238 } }
{"id":238,"nom":"Sylvie Charri\u00e8re","nom_de_famille":"Charri\u00e8re","prenom":"Sylvie","sexe":"F","date_naissance":"1961-05-15","lieu_naissance":"Montreuil-sous-Bois (Seine-Saint-Denis)","num_deptmt":"93","nom_circo":"Seine-Saint-Denis","num_circo":8,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/sylviecharriere.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/SylvieCharriere"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/LREMSylvieCharriere\/"}],"emails":[{"email":"sylvie.charriere@assemblee-nationale.fr"},{"email":"sylvie.charriere@en-marche.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01.40.63.69.32"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Barbara Stanisavljevic"},{"collaborateur":"Mme Anissa Yousfi"},{"collaborateur":"M. Arthur Maimbourg"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A","place_en_hemicycle":"561","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721218","id_an":"721218","slug":"sylvie-charriere","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sylvie-charriere","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sylvie-charriere\/json","nb_mandats":1,"twitter":"SylvieCharriere"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 239 } }
{"id":239,"nom":"Michel Herbillon","nom_de_famille":"Herbillon","prenom":"Michel","sexe":"H","date_naissance":"1951-03-06","lieu_naissance":"Saint-Mand\u00e9 (Val-de-Marne)","num_deptmt":"94","nom_circo":"Val-de-Marne","num_circo":8,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/michel.herbillon.94\/"}],"emails":[{"email":"michel.herbillon@wanadoo.fr"},{"email":"michel.herbillon@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"H\u00f4tel de Ville, 118 Avenue du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle, 94700 Maisons-Alfort T\u00e9l\u00e9phone : 01 43 96 77 50"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Delphine Raimond"},{"collaborateur":"M. Edgar Mathet-Raffaelli"},{"collaborateur":"M. Romain Maria"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Maisons-Alfort \/ Conseil municipal \/ membre"},{"mandat":"M\u00e9tropole du Grand Paris \/  \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur","place_en_hemicycle":"11","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1630","id_an":"1630","slug":"michel-herbillon","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/michel-herbillon","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/michel-herbillon\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 240 } }
{"id":240,"nom":"Bernard Brochand","nom_de_famille":"Brochand","prenom":"Bernard","sexe":"H","date_naissance":"1938-06-05","lieu_naissance":"Nice (Alpes-Maritimes)","num_deptmt":"06","nom_circo":"Alpes-Maritimes","num_circo":8,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[],"emails":[{"email":"permanence.bbrochand@gmail.com"},{"email":"bernard.brochand@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01.40.63.67.83"},{"adresse":"Permanence parlementaire 8 Rue du Docteur Pierre Gazagnaire 06400 Cannes T\u00e9l\u00e9copie : 04 93 68 39 10 T\u00e9l\u00e9phone : 04 93 99 07 00"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Magali Reilhes"},{"collaborateur":"Mme Isabelle Droguet"},{"collaborateur":"Mme B\u00e9atrice Frot"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Cannes \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"02\/04\/2001 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Cadre du secteur priv\u00e9 retrait\u00e9","place_en_hemicycle":"82","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA223837","id_an":"223837","slug":"bernard-brochand","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/bernard-brochand","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/bernard-brochand\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 241 } }
{"id":241,"nom":"Philippe Dunoyer","nom_de_famille":"Dunoyer","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1968-01-11","lieu_naissance":"Noum\u00e9a (Nouvelle-Cal\u00e9donie)","num_deptmt":"988","nom_circo":"Nouvelle-Cal\u00e9donie","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Cal\u00e9donie Ensemble","sites_web":[],"emails":[{"email":"philippe.dunoyer@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Marie-Astrid Jard\u00e9"},{"collaborateur":"M. Eric Helard"},{"collaborateur":"Mme Vaiana Garin"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Noum\u00e9a (Nouvelle-Cal\u00e9donie) \/ Conseil municipal \/ adjoint au maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A","place_en_hemicycle":"120","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721094","id_an":"721094","slug":"philippe-dunoyer","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-dunoyer","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-dunoyer\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 242 } }
{"id":242,"nom":"Sylvain Maillard","nom_de_famille":"Maillard","prenom":"Sylvain","sexe":"H","date_naissance":"1974-04-28","lieu_naissance":"saint maur des foss\u00e9s (Val-de-Marne)","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/sylvainmaillard.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/sylvainmaillardparis\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/sylvainmaillard"},{"site":"http:\/\/Instagram.com\/Sylvain_Maillard"}],"emails":[{"email":"sylvain.maillard@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01.40.63.90.13"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Aude Vrillet"},{"collaborateur":"M. Rodrigo Diaz-Romero"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Paris 9\u00e8me Arrondissement \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Industriel-Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"330","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA717379","id_an":"717379","slug":"sylvain-maillard","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sylvain-maillard","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sylvain-maillard\/json","nb_mandats":1,"twitter":"sylvainmaillard"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 243 } }
{"id":243,"nom":"Caroline Janvier","nom_de_famille":"Janvier","prenom":"Caroline","sexe":"F","date_naissance":"1982-03-09","lieu_naissance":"Nantes (Loire-Atlantique)","num_deptmt":"45","nom_circo":"Loiret","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/carolinejanvier.fr"},{"site":"http:\/\/www.carolinejanvier2017.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/CarolineJanvier"}],"emails":[{"email":"caroline.janvier@assemblee-nationale.fr"},{"email":"caroline.janvier@en-marche.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Ariane Forgues-Enaud"},{"collaborateur":"M. Guillaume Jollet"},{"collaborateur":"Mme Nad\u00e8ge Condat"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Autre cadre (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"277","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720074","id_an":"720074","slug":"caroline-janvier","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/caroline-janvier","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/caroline-janvier\/json","nb_mandats":1,"twitter":"CarolineJanvier"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 244 } }
{"id":244,"nom":"Marie-Christine Verdier-Jouclas","nom_de_famille":"Verdier-Jouclas","prenom":"Marie-Christine","sexe":"F","date_naissance":"1965-03-19","lieu_naissance":"Albi (Tarn)","num_deptmt":"81","nom_circo":"Tarn","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.verdier-jouclas.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/Mariechristineverdierjouclas\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/verdierjouclas"}],"emails":[{"email":"marie-christine.verdier-jouclas@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Joseph Quennesson"},{"collaborateur":"Mme Evelyne Bretagne"},{"collaborateur":"Mme Ana\u00efse Jory"},{"collaborateur":"M. Jean-Marc Fouillade"},{"collaborateur":"Mme Chantal Louis-Williatte"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Directrice d'agence bancaire","place_en_hemicycle":"370","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721542","id_an":"721542","slug":"marie-christine-verdier-jouclas","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/marie-christine-verdier-jouclas","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/marie-christine-verdier-jouclas\/json","nb_mandats":1,"twitter":"verdierjouclas"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 245 } }
{"id":245,"nom":"Catherine Kamowski","nom_de_famille":"Kamowski","prenom":"Catherine","sexe":"F","date_naissance":"1958-04-08","lieu_naissance":"Valenciennes (Nord)","num_deptmt":"38","nom_circo":"Is\u00e8re","num_circo":5,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/CKamowski3805"},{"site":"http:\/\/catherinekamowski.fr"}],"emails":[{"email":"catherine.kamowski@assemblee-nationale.fr"},{"email":"circo3805@gmail.com"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. R\u00e9mi Pagny"},{"collaborateur":"M. Olivier Klasser"},{"collaborateur":"Mme Margaux Retif"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Grenoble-Alpes M\u00e9tropole \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ membre"},{"mandat":"Saint-\u00c9gr\u00e8ve \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Professeur du secondaire et technique","place_en_hemicycle":"335","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719994","id_an":"719994","slug":"catherine-kamowski","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/catherine-kamowski","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/catherine-kamowski\/json","nb_mandats":2,"twitter":"CKamowski3805"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 246 } }
{"id":246,"nom":"Sophie Panonacle","nom_de_famille":"Panonacle","prenom":"Sophie","sexe":"F","date_naissance":"1968-12-16","lieu_naissance":"Bordeaux (Gironde)","num_deptmt":"33","nom_circo":"Gironde","num_circo":8,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/SoPanonacle"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/SoPanonacle"}],"emails":[{"email":"sophie.panonacle@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 14 Boulevard du G\u00e9n\u00e9ral Leclerc 33120 Arcachon"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Marie Pajot"},{"collaborateur":"Mme Ameline Berthonnaud"},{"collaborateur":"Mme Roxane Got"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":null,"place_en_hemicycle":"281","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719632","id_an":"719632","slug":"sophie-panonacle","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sophie-panonacle","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sophie-panonacle\/json","nb_mandats":1,"twitter":"SoPanonacle"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 248 } }
{"id":248,"nom":"Buon Tan","nom_de_famille":"Tan","prenom":"Buon","sexe":"H","date_naissance":"1967-03-10","lieu_naissance":"Phnom Penh (Cambodge)","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":9,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.buontan.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/BuonTAN"}],"emails":[{"email":"buon.tan@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Fran\u00e7ois Bussery"},{"collaborateur":"Mme Olivia Lemoine"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Paris 13\u00e8me Arrondissement \/ Conseil municipal \/ membre"},{"mandat":"Paris (Paris) \/ Conseil municipal \/ conseiller"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"465","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721690","id_an":"721690","slug":"buon-tan","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/buon-tan","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/buon-tan\/json","nb_mandats":2,"twitter":"BuonTAN"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 249 } }
{"id":249,"nom":"\u00c9ric Girardin","nom_de_famille":"Girardin","prenom":"\u00c9ric","sexe":"H","date_naissance":"1962-02-12","lieu_naissance":"S\u00e9zanne (Marne)","num_deptmt":"51","nom_circo":"Marne","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/GirardinEric"},{"site":"https:\/\/www.youtube.com\/channel\/UC8SaozRUxnDMCJFBMueu3GA"}],"emails":[{"email":"eric.girardin@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 6 Rue du Professeur Langevin 51200 Epernay T\u00e9l\u00e9phone : 03 26 54 17 32"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01 40 63 02 54"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Etienne Bertin"},{"collaborateur":"Mme Eug\u00e9nie Goulet"},{"collaborateur":"M. St\u00e9phane Joly"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Industriel-Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"463","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720222","id_an":"720222","slug":"eric-girardin","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/eric-girardin","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/eric-girardin\/json","nb_mandats":1,"twitter":"GirardinEric"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 250 } }
{"id":250,"nom":"Fran\u00e7ois Pupponi","nom_de_famille":"Pupponi","prenom":"Fran\u00e7ois","sexe":"H","date_naissance":"1962-07-31","lieu_naissance":"Nantua (Ain)","num_deptmt":"95","nom_circo":"Val-d'Oise","num_circo":8,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Mouvement D\u00e9mocrate","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/PupponiFrancois\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/fpupponi"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/Pupponi"}],"emails":[{"email":"francois.pupponi@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Fran\u00e7ois-Xavier Valentin"},{"collaborateur":"M. Sacha Ternus"},{"collaborateur":"M. Ninos Oclin"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Roissy Pays de France \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ membre"},{"mandat":"Sarcelles \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"16\/12\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Administrateur des Finances publiques adjoint","place_en_hemicycle":"216","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA405480","id_an":"405480","slug":"francois-pupponi","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/francois-pupponi","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/francois-pupponi\/json","nb_mandats":2,"twitter":"fpupponi"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 251 } }
{"id":251,"nom":"Denis Sommer","nom_de_famille":"Sommer","prenom":"Denis","sexe":"H","date_naissance":"1957-09-23","lieu_naissance":"Lure (Haute-Sa\u00f4ne)","num_deptmt":"25","nom_circo":"Doubs","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.denis-sommer.net"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/DenisSommer"}],"emails":[{"email":"denis.sommer@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"6 Rue Georges Cl\u00e9menceau 25200 Montb\u00e9liard T\u00e9l\u00e9phone : 03 81 90 18 55"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Catherine Conat"},{"collaborateur":"Mme Hind Tennia"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Pays-de-Montb\u00e9liard \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ membre"},{"mandat":"Grand-Charmont \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Professeur du secondaire et technique","place_en_hemicycle":"623","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719420","id_an":"719420","slug":"denis-sommer","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/denis-sommer","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/denis-sommer\/json","nb_mandats":2,"twitter":"DenisSommer"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 252 } }
{"id":252,"nom":"Marc Le Fur","nom_de_famille":"Le Fur","prenom":"Marc","sexe":"H","date_naissance":"1956-11-28","lieu_naissance":"Dakar (S\u00e9n\u00e9gal)","num_deptmt":"22","nom_circo":"C\u00f4tes-d'Armor","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/marclefur2017\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/marclefur"},{"site":"http:\/\/www.marclefur.bzh"}],"emails":[{"email":"marc.lefur@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 6 Avenue des Combattants 22600 Loud\u00e9ac T\u00e9l\u00e9phone : 02 96 66 42 63"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme B\u00e9atrice Boulanger"},{"collaborateur":"M. St\u00e9phane De Sallier Dupin"},{"collaborateur":"M. Nicolas Le Caroff"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Bretagne \/ Conseil r\u00e9gional \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Sous-pr\u00e9fet","place_en_hemicycle":"96","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1874","id_an":"1874","slug":"marc-le-fur","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/marc-le-fur","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/marc-le-fur\/json","nb_mandats":1,"twitter":"marclefur"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 253 } }
{"id":253,"nom":"Marine Le Pen","nom_de_famille":"Le Pen","prenom":"Marine","sexe":"F","date_naissance":"1968-08-05","lieu_naissance":"Neuilly-sur-Seine (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"62","nom_circo":"Pas-de-Calais","num_circo":11,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"NI","parti_ratt_financier":"Rassemblement national","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/MLP_officiel"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/MarineLePen\/"},{"site":"http:\/\/mlafrance.fr"},{"site":"https:\/\/t.me\/marinelepen"},{"site":"https:\/\/www.rassemblementnational.fr"}],"emails":[{"email":"marine.lepen@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"99 Place Jean Jaur\u00e8s 62110 H\u00e9nin-Beaumont"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Christopher Szczurek"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Hauts-de-France \/ Conseil r\u00e9gional \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Avocate","place_en_hemicycle":"60","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720614","id_an":"720614","slug":"marine-le-pen","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/marine-le-pen","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/marine-le-pen\/json","nb_mandats":1,"twitter":"MLP_officiel"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 254 } }
{"id":254,"nom":"Nicole Dubr\u00e9-Chirat","nom_de_famille":"Dubr\u00e9-Chirat","prenom":"Nicole","sexe":"F","date_naissance":"1951-12-18","lieu_naissance":"Felletin (Creuse)","num_deptmt":"49","nom_circo":"Maine-et-Loire","num_circo":6,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/NicoleDubre17"},{"site":"http:\/\/nicole-dubre-chirat.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/nicoledubrechirat\/"}],"emails":[{"email":"nicole.dubre-chirat@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01 40 63 60 39"},{"adresse":"Permanence parlementaire 12 Bis Rue Saint-Martin 49600 Beaupr\u00e9au T\u00e9l\u00e9phone : 02 41 43 02 07"},{"adresse":"Permanence parlementaire 19 Rue Chateaugontier 49100 Angers T\u00e9l\u00e9phone : 02 41 43 02 07"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Nacira Megherbi"},{"collaborateur":"Mme No\u00e9mie Chardon"},{"collaborateur":"Mme Sylvette Jobic Juien"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Retrait\u00e9e de la fonction publique hospitali\u00e8re et charg\u00e9e de formation","place_en_hemicycle":"302","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720154","id_an":"720154","slug":"nicole-dubre-chirat","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/nicole-dubre-chirat","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/nicole-dubre-chirat\/json","nb_mandats":1,"twitter":"NicoleDubre17"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 255 } }
{"id":255,"nom":"Fran\u00e7ois Ruffin","nom_de_famille":"Ruffin","prenom":"Fran\u00e7ois","sexe":"H","date_naissance":"1975-10-18","lieu_naissance":"Calais (Pas-de-Calais)","num_deptmt":"80","nom_circo":"Somme","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LFI","parti_ratt_financier":"La France Insoumise","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.francoisruffin.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Francois_Ruffin"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/FrancoisRuffin80\/"},{"site":"http:\/\/avecruffin.fr"},{"site":"https:\/\/t.me\/francoisruffin"}],"emails":[{"email":"francois.ruffin@assemblee-nationale.fr"},{"email":"contact@picardiedebout.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Paul Bernardet"},{"collaborateur":"M. Sylvain Laporte"},{"collaborateur":"Mme M\u00e9lanie Vasselin"},{"collaborateur":"M. Dimitri Bourri\u00e9"},{"collaborateur":"M. Damien Maudet"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Reporter","place_en_hemicycle":"627","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA722142","id_an":"722142","slug":"francois-ruffin","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/francois-ruffin","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/francois-ruffin\/json","nb_mandats":1,"twitter":"Francois_Ruffin"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 256 } }
{"id":256,"nom":"Yannick Favennec-B\u00e9cot","nom_de_famille":"Favennec-B\u00e9cot","prenom":"Yannick","sexe":"H","date_naissance":"1958-08-12","lieu_naissance":"Chaudron-en-Mauges (Maine-et-Loire)","num_deptmt":"53","nom_circo":"Mayenne","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des d\u00e9mocrates, radicaux et lib\u00e9raux","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/yfavennec"},{"site":"http:\/\/www.favennecactualite.com"}],"emails":[{"email":"yannick.favennec@assemblee-nationale.fr"},{"email":"favennec.yannick@wanadoo.fr"}],"adresses":[{"adresse":"4 Place du 9 juin, 53100 Mayenne T\u00e9l\u00e9phone : 02 43 30 29 60"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01.40.63.75.44"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Emmanuelle Boutang"},{"collaborateur":"Mme Nathalie Vigneron"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Pays de la Loire \/ Conseil r\u00e9gional \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Directeur de cabinet","place_en_hemicycle":"187","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267042","id_an":"267042","slug":"yannick-favennec-becot","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/yannick-favennec-becot","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/yannick-favennec-becot\/json","nb_mandats":1,"twitter":"yfavennec"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 257 } }
{"id":257,"nom":"Patrick Mignola","nom_de_famille":"Mignola","prenom":"Patrick","sexe":"H","date_naissance":"1971-08-08","lieu_naissance":"Chamb\u00e9ry (Savoie)","num_deptmt":"73","nom_circo":"Savoie","num_circo":4,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Mouvement D\u00e9mocrate","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/PatrickMignola"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/patrick.mignola\/"}],"emails":[{"email":"patrick.mignola@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence 20 Rue Jean-Pierre Veyrat 73000 Chamb\u00e9ry T\u00e9l\u00e9phone : 04 56 29 93 41"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Victor Worms"},{"collaborateur":"M. Fran\u00e7ois-Xavier P\u00e9nicaud"},{"collaborateur":"Mme H\u00e9l\u00e8ne Jacquot"},{"collaborateur":"Mme G\u00e9raldine Lehideux"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes \/ Conseil r\u00e9gional \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Industriel-Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"180","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721418","id_an":"721418","slug":"patrick-mignola","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/patrick-mignola","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/patrick-mignola\/json","nb_mandats":1,"twitter":"PatrickMignola"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 258 } }
{"id":258,"nom":"Corinne Vignon","nom_de_famille":"Vignon","prenom":"Corinne","sexe":"F","date_naissance":"1963-06-10","lieu_naissance":"Agen (Lot-et-Garonne)","num_deptmt":"31","nom_circo":"Haute-Garonne","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.corinnevignon.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/corinnevignon"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/CorinneVignon.REM\/"}],"emails":[{"email":"corinne.vignon@assemblee-nationale.fr"},{"email":"permanence@corinnevignon.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Maryll Vignal"},{"collaborateur":"M. Ars\u00e8ne Gornik"},{"collaborateur":"M. Brice Baessa"},{"collaborateur":"M. Valentin Desgranges"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Toulouse M\u00e9tropole \/  \/ membre"},{"mandat":"Flourens (Haute-Garonne) \/ Conseil municipal \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"375","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719512","id_an":"719512","slug":"corinne-vignon","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/corinne-vignon","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/corinne-vignon\/json","nb_mandats":2,"twitter":"corinnevignon"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 259 } }
{"id":259,"nom":"Lise Magnier","nom_de_famille":"Magnier","prenom":"Lise","sexe":"F","date_naissance":"1984-12-31","lieu_naissance":"Ch\u00e2lons-sur-Marne (Marne)","num_deptmt":"51","nom_circo":"Marne","num_circo":4,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"AE","parti_ratt_financier":"Mouvement D\u00e9mocrate","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/lise_magnier"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/Lise-Magnier-1276782429025185\/"},{"site":"https:\/\/m.facebook.com\/LiseMagnierMarne"}],"emails":[{"email":"lise.magnier@assemblee-nationale.fr"},{"email":"contact@lisemagnier.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Bureau Parlementaire 5 Ter Rue L\u00e9on Bourgeois 51000 Ch\u00e2lons-en-Champagne T\u00e9l\u00e9phone : 03 26 22 47 06"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Clotilde Gerbaux"},{"collaborateur":"Mme Elodie Trembley"},{"collaborateur":"M. Lucas Le Roux"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Ch\u00e2lons en Champagne \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ membre"},{"mandat":"Ch\u00e2lons-en-Champagne \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"cadre territorial","place_en_hemicycle":"157","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720230","id_an":"720230","slug":"lise-magnier","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/lise-magnier","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/lise-magnier\/json","nb_mandats":2,"twitter":"lise_magnier"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 260 } }
{"id":260,"nom":"Ugo Bernalicis","nom_de_famille":"Bernalicis","prenom":"Ugo","sexe":"H","date_naissance":"1989-09-25","lieu_naissance":"Arras (Pas-de-Calais)","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LFI","parti_ratt_financier":"La France Insoumise","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/ugobernalicis"},{"site":"http:\/\/www.ugobernalicis.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/ugobernalicis\/"}],"emails":[{"email":"contact@ugobernalicis.fr"},{"email":"ugo.bernalicis@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Cl\u00e9mentine Paluszezak"},{"collaborateur":"M. Simon Roussel"},{"collaborateur":"M. Antoine B\u00e9chet"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A","place_en_hemicycle":"629","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720430","id_an":"720430","slug":"ugo-bernalicis","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/ugo-bernalicis","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/ugo-bernalicis\/json","nb_mandats":1,"twitter":"ugobernalicis"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 261 } }
{"id":261,"nom":"Fran\u00e7ois Cormier-Bouligeon","nom_de_famille":"Cormier-Bouligeon","prenom":"Fran\u00e7ois","sexe":"H","date_naissance":"1972-11-19","lieu_naissance":"Bourges (Cher)","num_deptmt":"18","nom_circo":"Cher","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/francoiscormierbouligeon2017\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/FCBDeputeduCher"}],"emails":[{"email":"francois.cormier-bouligeon@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Charles Crespel"},{"collaborateur":"M. St\u00e9phane Verdier"},{"collaborateur":"Mme Elodie Desclaud"},{"collaborateur":"M. Louis Dubouis"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Conseiller minist\u00e9riel","place_en_hemicycle":"300","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719118","id_an":"719118","slug":"francois-cormier-bouligeon","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/francois-cormier-bouligeon","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/francois-cormier-bouligeon\/json","nb_mandats":1,"twitter":"FCBDeputeduCher"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 262 } }
{"id":262,"nom":"Jean-Louis Bricout","nom_de_famille":"Bricout","prenom":"Jean-Louis","sexe":"H","date_naissance":"1957-12-27","lieu_naissance":"Busigny (Nord)","num_deptmt":"02","nom_circo":"Aisne","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/jlbricout"},{"site":"http:\/\/www.jeanlouisbricout.fr"}],"emails":[{"email":"jean-louis.bricout@assemblee-nationale.fr"},{"email":"bricoutjl@orange.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 9 Rue de la R\u00e9publique 02140 Vervins T\u00e9l\u00e9phone : 03 23 58 52 45"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 PARIS 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. No\u00e9 Girardot-Champsaur"},{"collaborateur":"Mme Sandrine Le-Vourch"},{"collaborateur":"M. Arnaud Battefort"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Bohain-en-Vermandois \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Cadre (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"498","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA605069","id_an":"605069","slug":"jean-louis-bricout","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-louis-bricout","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-louis-bricout\/json","nb_mandats":1,"twitter":"jlbricout"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 263 } }
{"id":263,"nom":"Mich\u00e8le Peyron","nom_de_famille":"Peyron","prenom":"Mich\u00e8le","sexe":"F","date_naissance":"1961-07-22","lieu_naissance":"N\u00eemes (Gard)","num_deptmt":"77","nom_circo":"Seine-et-Marne","num_circo":9,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/MichelePeyron"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/michele.peyron.79"}],"emails":[{"email":"michelepeyronenmarche77@gmail.com"},{"email":"michele.peyron@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Sabine Thauvin"},{"collaborateur":"Mme C\u00e9cile Poissy"},{"collaborateur":"M. R\u00e9gis Thauvin"},{"collaborateur":"M. Fran\u00e7ois Meheut"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Autre cadre (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"401","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721710","id_an":"721710","slug":"michele-peyron","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/michele-peyron","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/michele-peyron\/json","nb_mandats":1,"twitter":"MichelePeyron"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 264 } }
{"id":264,"nom":"David Habib","nom_de_famille":"Habib","prenom":"David","sexe":"H","date_naissance":"1961-03-16","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"64","nom_circo":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/DavidHabib64\/"},{"site":"http:\/\/www.david-habib.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/DavidDhabib"}],"emails":[{"email":"dhabib.jurancon@orange.fr"},{"email":"david.habib@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 17 Place Henri Dunant 64150 Mourenx T\u00e9l\u00e9phone : 05 59 40 88 65"},{"adresse":"9 Rue des Jacobins 64300 Orthez T\u00e9l\u00e9phone : 05 59 40 88 65"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Sixtine Aumont"},{"collaborateur":"M. Lindsey Deary"},{"collaborateur":"M. David Duizidou"},{"collaborateur":"Mme Amandine Painset"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Sarpourenx \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Cadre","place_en_hemicycle":"506","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1592","id_an":"1592","slug":"david-habib","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/david-habib","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/david-habib\/json","nb_mandats":1,"twitter":"DavidDhabib"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 265 } }
{"id":265,"nom":"Genevi\u00e8ve Levy","nom_de_famille":"Levy","prenom":"Genevi\u00e8ve","sexe":"F","date_naissance":"1948-02-24","lieu_naissance":"Marseille (Bouches-du-Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"83","nom_circo":"Var","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.genevievelevy.fr"},{"site":"http:\/\/www.genevievelevy2017.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/genevievelevy83"}],"emails":[{"email":"genevieve.levy@assemblee-nationale.fr"},{"email":"permanence.levy@orange.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 52 Cours Lafayette 83000 Toulon T\u00e9l\u00e9phone : 04 94 24 06 23"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Julie Boillot"},{"collaborateur":"M. Philippe Pecastaing"},{"collaborateur":"Mme Aline Coulongeat"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Toulon \/ Conseil municipal \/ membre"},{"mandat":"Toulon Provence M\u00e9diterran\u00e9e \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Expert foncier et commercial","place_en_hemicycle":"87","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267378","id_an":"267378","slug":"genevieve-levy","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/genevieve-levy","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/genevieve-levy\/json","nb_mandats":2,"twitter":"genevievelevy83"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 266 } }
{"id":266,"nom":"Jean-Marie Sermier","nom_de_famille":"Sermier","prenom":"Jean-Marie","sexe":"H","date_naissance":"1961-03-05","lieu_naissance":"Nozeroy (Jura)","num_deptmt":"39","nom_circo":"Jura","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/jeanmarie.sermier\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/jmsermier"}],"emails":[{"email":"jmsermier-dole@wanadoo.fr"},{"email":"jean-marie.sermier@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire H\u00f4tel de Ville 39100 Dole T\u00e9l\u00e9phone : 03 84 72 08 01"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Julie Clerget"},{"collaborateur":"Mme Nathalie Jeannet"},{"collaborateur":"M. Laurent Bourguignat"},{"collaborateur":"M. Pierre Ceugniet"},{"collaborateur":"Mme Fatima Mbitel"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Dole \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Ancien viticulteur","place_en_hemicycle":"78","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267204","id_an":"267204","slug":"jean-marie-sermier","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-marie-sermier","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-marie-sermier\/json","nb_mandats":1,"twitter":"jmsermier"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 267 } }
{"id":267,"nom":"V\u00e9ronique Riotton","nom_de_famille":"Riotton","prenom":"V\u00e9ronique","sexe":"F","date_naissance":"1969-11-02","lieu_naissance":"Bonneville (Haute-Savoie)","num_deptmt":"74","nom_circo":"Haute-Savoie","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/V_Riotton"},{"site":"http:\/\/riotton.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/veronique.riotton.2017\/"}],"emails":[{"email":"veronique.riotton@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Micka\u00ebl Levy"},{"collaborateur":"M. Adrien Da Fonseca"},{"collaborateur":"Mme Sandrine Arnoux-Herlemont"},{"collaborateur":"Mme Nathalie Philibert"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Consultante-Coach en Ressources Humaines","place_en_hemicycle":"431","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721426","id_an":"721426","slug":"veronique-riotton","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/veronique-riotton","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/veronique-riotton\/json","nb_mandats":1,"twitter":"V_Riotton"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 268 } }
{"id":268,"nom":"Philippe Berta","nom_de_famille":"Berta","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1960-04-11","lieu_naissance":"Besan\u00e7on (Doubs)","num_deptmt":"30","nom_circo":"Gard","num_circo":6,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Mouvement D\u00e9mocrate","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/PBertaGard"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/PBertaGard"}],"emails":[{"email":"philippeberta30@gmail.com"},{"email":"philippe.berta@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Emmanuelle Crambert"},{"collaborateur":"Mme Barbara De Vos"},{"collaborateur":"M. Bruno Laville"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Professeur de facult\u00e9","place_en_hemicycle":"164","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719488","id_an":"719488","slug":"philippe-berta","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-berta","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-berta\/json","nb_mandats":1,"twitter":"PBertaGard"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 269 } }
{"id":269,"nom":"Patricia Mirall\u00e8s","nom_de_famille":"Mirall\u00e8s","prenom":"Patricia","sexe":"F","date_naissance":"1967-08-22","lieu_naissance":"Montpellier (H\u00e9rault)","num_deptmt":"34","nom_circo":"H\u00e9rault","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/MIRALLESMP"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/patricia.miralles34000\/"}],"emails":[{"email":"patricia.miralles@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 15 Rue Az\u00e9ma 34070 Montpellier T\u00e9l\u00e9phone : 04 67 71 92 23"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Thomas Cuvelier"},{"collaborateur":"M. Hugo De Cozar"},{"collaborateur":"M. Victor Yague"},{"collaborateur":"M. Patrick Flores"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Montpellier M\u00e9diterran\u00e9e M\u00e9tropole \/  \/ membre"},{"mandat":"Montpellier \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie C","place_en_hemicycle":"340","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719668","id_an":"719668","slug":"patricia-miralles","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/patricia-miralles","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/patricia-miralles\/json","nb_mandats":2,"twitter":"MIRALLESMP"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 270 } }
{"id":270,"nom":"Sonia Krimi","nom_de_famille":"Krimi","prenom":"Sonia","sexe":"F","date_naissance":"1982-12-20","lieu_naissance":"Tunis (Tunisie)","num_deptmt":"50","nom_circo":"Manche","num_circo":4,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.soniakrimi.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Sonia_Krimi"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/SoniaKrimi2017\/"},{"site":"https:\/\/t.me\/SoniaKrimi"},{"site":"https:\/\/linktr.ee\/SoniaKrimi"},{"site":"http:\/\/www.cherbourgencotentin2020.fr"}],"emails":[{"email":"sonia.krimi@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Marie-Laure Gouhier"},{"collaborateur":"Mme Laura Bonnemains"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"633","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720202","id_an":"720202","slug":"sonia-krimi","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sonia-krimi","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sonia-krimi\/json","nb_mandats":1,"twitter":"Sonia_Krimi"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 274 } }
{"id":274,"nom":"\u00c9ric Bothorel","nom_de_famille":"Bothorel","prenom":"\u00c9ric","sexe":"H","date_naissance":"1966-10-20","lieu_naissance":"Paimpol (C\u00f4tes-d'Armor)","num_deptmt":"22","nom_circo":"C\u00f4tes-d'Armor","num_circo":5,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/Eric-Bothorel-D\u00e9put\u00e9-circo2205\/"},{"site":"http:\/\/ericbothorel.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/ebothorel"},{"site":"http:\/\/ericbothorel.bzh"}],"emails":[{"email":"eric.bothorel@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"32 Place du Marchallac'h 22300 Lannion T\u00e9l\u00e9phone : 02 96 37 03 23"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Maxime Donadille"},{"collaborateur":"Mme Odile Clavier"},{"collaborateur":"M. Louis Poulain"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Paimpol \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"06\/05\/2017 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"554","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA642695","id_an":"642695","slug":"eric-bothorel","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/eric-bothorel","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/eric-bothorel\/json","nb_mandats":1,"twitter":"ebothorel"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 275 } }
{"id":275,"nom":"Roland Lescure","nom_de_famille":"Lescure","prenom":"Roland","sexe":"H","date_naissance":"1966-11-26","lieu_naissance":"Paris 11\u00e8me (Paris)","num_deptmt":"999","nom_circo":"Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/rolandlescure"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/RolandLescure\/"},{"site":"http:\/\/rolandlescure.org"},{"site":"http:\/\/www.rolandlescure.fr"}],"emails":[{"email":"roland.lescure@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Capucine Barraud-Degouy"},{"collaborateur":"M. Tony Lopez"},{"collaborateur":"Mme Ma\u00eena Tr\u00e9guier"},{"collaborateur":"M. Alexandre Kleitman"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"349","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721134","id_an":"721134","slug":"roland-lescure","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/roland-lescure","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/roland-lescure\/json","nb_mandats":1,"twitter":"rolandlescure"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 276 } }
{"id":276,"nom":"Charlotte Parmentier-Lecocq","nom_de_famille":"Parmentier-Lecocq","prenom":"Charlotte","sexe":"F","date_naissance":"1977-07-17","lieu_naissance":"Pointe-\u00e0-Pitre (Guadeloupe)","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":6,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/charlotte-parmentier-lecocq.fr"},{"site":"http:\/\/www.charlottelecocq.fr"},{"site":"http:\/\/www.charlottelecocq2017.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/lecocqcharlotte"}],"emails":[{"email":"charlotte.lecocq@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 14 Rue Gambetta 59830 Cysoing T\u00e9l\u00e9phone : 03 20 05 28 30"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Guillaume Cordier"},{"collaborateur":"M. Julien Di Maggio"},{"collaborateur":"Mme Aur\u00e9lie Legrand"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Industriel-Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"393","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720480","id_an":"720480","slug":"charlotte-parmentier-lecocq","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/charlotte-parmentier-lecocq","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/charlotte-parmentier-lecocq\/json","nb_mandats":1,"twitter":"lecocqcharlotte"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 277 } }
{"id":277,"nom":"Agn\u00e8s Firmin Le Bodo","nom_de_famille":"Firmin Le Bodo","prenom":"Agn\u00e8s","sexe":"F","date_naissance":"1968-11-20","lieu_naissance":"Havre (Seine-Maritime)","num_deptmt":"76","nom_circo":"Seine-Maritime","num_circo":7,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"AE","parti_ratt_financier":"Mouvement D\u00e9mocrate","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.agnesfirminlebodo.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/agnesfirmin"}],"emails":[{"email":"agnes.firminlebodo@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 7 Bis Rue du Mar\u00e9chal Gallieni 76000 Le Havre"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Cl\u00e9mence Fort"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Seine-Maritime \/ Conseil d\u00e9partemental \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Pharmacien","place_en_hemicycle":"158","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267780","id_an":"267780","slug":"agnes-firmin-le-bodo","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/agnes-firmin-le-bodo","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/agnes-firmin-le-bodo\/json","nb_mandats":1,"twitter":"agnesfirmin"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 278 } }
{"id":278,"nom":"Fabienne Colboc","nom_de_famille":"Colboc","prenom":"Fabienne","sexe":"F","date_naissance":"1971-08-09","lieu_naissance":"Thiais (Val-de-Marne)","num_deptmt":"37","nom_circo":"Indre-et-Loire","num_circo":4,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/fabiennecolboc.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/fabiennecolboc"}],"emails":[{"email":"fabienne.colboc@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01 40 63 95 13"},{"adresse":"6 Rue de la Douzill\u00e8re 37300 Jou\u00e9-l\u00e8s-Tours T\u00e9l\u00e9phone : 06 45 41 15 10"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Lorraine Thomassin"},{"collaborateur":"Mme La\u00ebtitia Aviron"},{"collaborateur":"M. Aur\u00e9lien Epiais"},{"collaborateur":"M. Mohammed Bensenouci"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Industriel-Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"538","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719814","id_an":"719814","slug":"fabienne-colboc","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/fabienne-colboc","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/fabienne-colboc\/json","nb_mandats":1,"twitter":"fabiennecolboc"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 279 } }
{"id":279,"nom":"Christophe Jerretie","nom_de_famille":"Jerretie","prenom":"Christophe","sexe":"H","date_naissance":"1979-08-31","lieu_naissance":"Tulle (Corr\u00e8ze)","num_deptmt":"19","nom_circo":"Corr\u00e8ze","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Mouvement D\u00e9mocrate","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/chrisjerretie"},{"site":"http:\/\/www.christophejerretie.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/christophe.jerretie\/"}],"emails":[{"email":"christophe.jerretie@assemblee-nationale.fr"},{"email":"permanence@christophejerretie.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01 40 63 31 68"},{"adresse":"Permanence parlementaire 14 Avenue Victor Hugo 19000 Tulle T\u00e9l\u00e9phone : 05 44 40 61 94"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. J\u00e9r\u00f4me Petit"},{"collaborateur":"Mme Audrey Chouzenoux"},{"collaborateur":"Mme Aur\u00e9lie Manaux"},{"collaborateur":"Mme Isabelle Celle"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Tulle Agglo \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ membre"},{"mandat":"Naves \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Profession lib\u00e9rale","place_en_hemicycle":"256","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719060","id_an":"719060","slug":"christophe-jerretie","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/christophe-jerretie","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/christophe-jerretie\/json","nb_mandats":2,"twitter":"chrisjerretie"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 280 } }
{"id":280,"nom":"Didier Martin","nom_de_famille":"Martin","prenom":"Didier","sexe":"H","date_naissance":"1956-08-20","lieu_naissance":"Clichy (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"21","nom_circo":"C\u00f4te-d'Or","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/didier.martin.enmarche\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/dmartindijon"},{"site":"http:\/\/www.didiermartin.fr"}],"emails":[{"email":"didier.martin@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01.40.63.06.06"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Laure Petrone"},{"collaborateur":"Mme L\u00e9a Degorre"},{"collaborateur":"M. Pierre Cuin"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Dijon \/ Conseil municipal \/ membre"},{"mandat":"Dijon M\u00e9tropole \/  \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Neuroradiologue","place_en_hemicycle":"366","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719154","id_an":"719154","slug":"didier-martin","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/didier-martin","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/didier-martin\/json","nb_mandats":2,"twitter":"dmartindijon"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 282 } }
{"id":282,"nom":"J\u00e9r\u00f4me Lambert","nom_de_famille":"Lambert","prenom":"J\u00e9r\u00f4me","sexe":"H","date_naissance":"1957-06-07","lieu_naissance":"Vincennes (Val-de-Marne)","num_deptmt":"16","nom_circo":"Charente","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/jeromelambert16"}],"emails":[{"email":"jlambert.parlementaire@wanadoo.fr"},{"email":"jerome.lambert@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Le Bourg, 16230 Juill\u00e9 T\u00e9l\u00e9phone : 05 45 39 00 09"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme G\u00e9raldine Jerome"},{"collaborateur":"Mme Virginie Bourdier"},{"collaborateur":"Mme Nesrine Scolaro"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1986 \/ 14\/05\/1988 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"13\/06\/1988 \/ 01\/04\/1993 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Cadre de l'industrie","place_en_hemicycle":"578","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1809","id_an":"1809","slug":"jerome-lambert","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jerome-lambert","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jerome-lambert\/json","nb_mandats":1,"twitter":"jeromelambert16"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 283 } }
{"id":283,"nom":"Aude Luquet","nom_de_famille":"Luquet","prenom":"Aude","sexe":"F","date_naissance":"1967-08-18","lieu_naissance":"Melun (Seine-et-Marne)","num_deptmt":"77","nom_circo":"Seine-et-Marne","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Mouvement D\u00e9mocrate","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.audeluquet.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/AudeLuquet77"}],"emails":[{"email":"aude.luquet@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Magali Gaudart Guyot"},{"collaborateur":"M. Jonathan Van Parys"},{"collaborateur":"Mme Sylvia De Oliveira"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Autre profession","place_en_hemicycle":"254","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721530","id_an":"721530","slug":"aude-luquet","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/aude-luquet","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/aude-luquet\/json","nb_mandats":1,"twitter":"AudeLuquet77"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 284 } }
{"id":284,"nom":"Jean-Luc Fugit","nom_de_famille":"Fugit","prenom":"Jean-Luc","sexe":"H","date_naissance":"1969-11-27","lieu_naissance":"Rodez (Aveyron)","num_deptmt":"69","nom_circo":"Rh\u00f4ne","num_circo":11,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jeanlucfugit.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Jean_LucFUGIT"}],"emails":[{"email":"jean-luc.fugit@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Alexandre Couchot"},{"collaborateur":"M. Paul Bardon"},{"collaborateur":"M. Cyril Berthier"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Professeur de facult\u00e9","place_en_hemicycle":"374","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA722366","id_an":"722366","slug":"jean-luc-fugit","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-luc-fugit","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-luc-fugit\/json","nb_mandats":1,"twitter":"Jean_LucFUGIT"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 286 } }
{"id":286,"nom":"Herv\u00e9 Berville","nom_de_famille":"Berville","prenom":"Herv\u00e9","sexe":"H","date_naissance":"1990-01-15","lieu_naissance":"Madanzh-Buhimga (Rwanda)","num_deptmt":"22","nom_circo":"C\u00f4tes-d'Armor","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/HerveBerville\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/HerveBerville"},{"site":"http:\/\/www.herveberville.fr"}],"emails":[{"email":"herve.berville@en-marche.fr"},{"email":"herve.berville@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Sandy Resmond"},{"collaborateur":"M. Thomas Bouvier d'Yvoire"},{"collaborateur":"Mme Caroline Boeuf"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Autre cadre (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"412","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719218","id_an":"719218","slug":"herve-berville","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/herve-berville","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/herve-berville\/json","nb_mandats":1,"twitter":"HerveBerville"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 287 } }
{"id":287,"nom":"Yves Daniel","nom_de_famille":"Daniel","prenom":"Yves","sexe":"H","date_naissance":"1954-07-31","lieu_naissance":"Mouais (Loire-Atlantique)","num_deptmt":"44","nom_circo":"Loire-Atlantique","num_circo":6,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.yves-daniel.org"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/ydaniel_depute"}],"emails":[{"email":"permanence-depute@yves-daniel.org"},{"email":"yves.daniel@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 PARIS 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 4 All\u00e9e des Lilas BP 17 44170 Nozay T\u00e9l\u00e9phone : 09 67 06 38 17"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme El\u00e9onore Delannoy"},{"collaborateur":"Mme Linda Lemoine"},{"collaborateur":"Mme Dominique Castelin"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Mouais \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Agriculteur-propri\u00e9taire retrait\u00e9","place_en_hemicycle":"295","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA607155","id_an":"607155","slug":"yves-daniel","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/yves-daniel","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/yves-daniel\/json","nb_mandats":1,"twitter":"ydaniel_depute"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 288 } }
{"id":288,"nom":"Fabien Gouttefarde","nom_de_famille":"Gouttefarde","prenom":"Fabien","sexe":"H","date_naissance":"1978-09-27","lieu_naissance":"Versailles (Yvelines)","num_deptmt":"27","nom_circo":"Eure","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/FGouttefarde"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/FGouttefarde\/"}],"emails":[{"email":"fabien.gouttefarde@assemblee-nationale.fr"},{"email":"fabien.gouttefarde@en-marche.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Vincent H\u00e9lin"},{"collaborateur":"M. Edouard Baude"},{"collaborateur":"M. Vincent Debas"},{"collaborateur":"Mme Caroline Catino"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A","place_en_hemicycle":"415","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719330","id_an":"719330","slug":"fabien-gouttefarde","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/fabien-gouttefarde","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/fabien-gouttefarde\/json","nb_mandats":1,"twitter":"FGouttefarde"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 289 } }
{"id":289,"nom":"Pierre Cabar\u00e9","nom_de_famille":"Cabar\u00e9","prenom":"Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1957-12-12","lieu_naissance":"Toulouse (Haute-Garonne)","num_deptmt":"31","nom_circo":"Haute-Garonne","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/DeputeCabareP"},{"site":"http:\/\/www.pierrecabare.com"}],"emails":[{"email":"pierre.cabare@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Micka\u00ebl Chadelle"},{"collaborateur":"M. Antonio Rodriguez"},{"collaborateur":"M. Herv\u00e9 Magon de la Giclais"},{"collaborateur":"Mme Mathilde Guinet"},{"collaborateur":"M. Fabrice Pujos"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Artisan","place_en_hemicycle":"549","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719496","id_an":"719496","slug":"pierre-cabare","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/pierre-cabare","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/pierre-cabare\/json","nb_mandats":1,"twitter":"DeputeCabareP"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 291 } }
{"id":291,"nom":"Virginie Duby-Muller","nom_de_famille":"Duby-Muller","prenom":"Virginie","sexe":"F","date_naissance":"1979-08-16","lieu_naissance":"Bonneville (Haute-Savoie)","num_deptmt":"74","nom_circo":"Haute-Savoie","num_circo":4,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/DubyMuller"},{"site":"http:\/\/www.virginiedubymuller.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/vir.muller\/"}],"emails":[{"email":"depute@virginiedubymuller.fr"},{"email":"virginie.duby-muller@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"7 Place de la Lib\u00e9ration BP 59 74100 Annemasse T\u00e9l\u00e9phone : 04 50 80 35 02"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Hortense de Chabot-Tramecourt"},{"collaborateur":"Mme Lauriane Merotto"},{"collaborateur":"Mme C\u00e9lia Niessen"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Haute-Savoie \/ Conseil d\u00e9partemental \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Cadre du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"95","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA608826","id_an":"608826","slug":"virginie-duby-muller","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/virginie-duby-muller","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/virginie-duby-muller\/json","nb_mandats":1,"twitter":"DubyMuller"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 293 } }
{"id":293,"nom":"Patrick Vignal","nom_de_famille":"Vignal","prenom":"Patrick","sexe":"H","date_naissance":"1958-01-22","lieu_naissance":"Montpellier (H\u00e9rault)","num_deptmt":"34","nom_circo":"H\u00e9rault","num_circo":9,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.patrickvignal.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/PatrickVignal"}],"emails":[{"email":"patrick.vignal@assemblee-nationale.fr"},{"email":"vignalpatrick@gmail.com"}],"adresses":[{"adresse":"Mairie 1 Place Georges Fr\u00e8ches 34265 Montpellier cedex 2"},{"adresse":"Permanence parlementaire 129 Rue Andy Warhol R\u00e9sidence des Arts 34000 Montpellier"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01.40.63.76.58"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Fadila Ichou"},{"collaborateur":"Mme Ana\u00eblle Schmid"},{"collaborateur":"Mme Lisa Weber"},{"collaborateur":"M. Abel Hermel"},{"collaborateur":"M. Laurent Giraud"},{"collaborateur":"Mme Louisa Jovanovic Murillon"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Montpellier \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Industriel-Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"389","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA606639","id_an":"606639","slug":"patrick-vignal","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/patrick-vignal","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/patrick-vignal\/json","nb_mandats":1,"twitter":"PatrickVignal"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 294 } }
{"id":294,"nom":"Jacques Krabal","nom_de_famille":"Krabal","prenom":"Jacques","sexe":"H","date_naissance":"1948-04-10","lieu_naissance":"Epieds (Aisne)","num_deptmt":"02","nom_circo":"Aisne","num_circo":5,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/JKrabal"},{"site":"http:\/\/www.jacqueskrabal.com"}],"emails":[{"email":"jacques.krabal@ville-chateau-thierry.fr"},{"email":"jacques.krabal@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 37 Rue des Blanchards 02400 Brasles T\u00e9l\u00e9phone : 03 23 69 00 75"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Jeanne Doyez-Roussel"},{"collaborateur":"M. Bertrand Varin"},{"collaborateur":"M. Benjamin Boutin"},{"collaborateur":"Mme Krystel Doosterlinck"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Ch\u00e2teau-Thierry \/ Conseil municipal \/ membre"},{"mandat":"Ch\u00e2teau-Thierry \/ Communaut\u00e9 de communes \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Retrait\u00e9 de l'enseignement","place_en_hemicycle":"542","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA605084","id_an":"605084","slug":"jacques-krabal","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jacques-krabal","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jacques-krabal\/json","nb_mandats":2,"twitter":"JKrabal"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 295 } }
{"id":295,"nom":"B\u00e9reng\u00e8re Poletti","nom_de_famille":"Poletti","prenom":"B\u00e9reng\u00e8re","sexe":"F","date_naissance":"1959-10-14","lieu_naissance":"Biencourt-sur-Orge (Meuse)","num_deptmt":"08","nom_circo":"Ardennes","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/poletti_b"}],"emails":[{"email":"berengerepoletti08@wanadoo.fr"},{"email":"berengere.poletti@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 21 Avenue du Mar\u00e9chal Leclerc 08000 Charleville-M\u00e9zi\u00e8res T\u00e9l\u00e9phone : 03 24 32 49 81"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Brigitte Audoux"},{"collaborateur":"M. Alexandre Simon"},{"collaborateur":"Mme Marie-Pierre Soly"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Ardennes \/ Conseil d\u00e9partemental \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Sage-femme","place_en_hemicycle":"22","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267260","id_an":"267260","slug":"berengere-poletti","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/berengere-poletti","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/berengere-poletti\/json","nb_mandats":1,"twitter":"poletti_b"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 296 } }
{"id":296,"nom":"Ya\u00ebl Braun-Pivet","nom_de_famille":"Braun-Pivet","prenom":"Ya\u00ebl","sexe":"F","date_naissance":"1970-12-07","lieu_naissance":"Nancy (Meurthe-et-Moselle)","num_deptmt":"78","nom_circo":"Yvelines","num_circo":5,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/yaelBraunPivet\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/YaelBRAUNPIVET"},{"site":"https:\/\/yaelbraunpivet.fr"},{"site":"http:\/\/instagram.com\/yael.braunpivet"}],"emails":[{"email":"yael.braun-pivet@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01.40.63.65.81"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Val\u00e9rie Singer"},{"collaborateur":"M. Tanguy Buche"},{"collaborateur":"Mme Mathilde Durieu du Pradel"},{"collaborateur":"M. Marc Lerouge"},{"collaborateur":"M. Romain Pinchon"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Avocate","place_en_hemicycle":"481","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721908","id_an":"721908","slug":"yael-braun-pivet","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/yael-braun-pivet","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/yael-braun-pivet\/json","nb_mandats":1,"twitter":"YaelBRAUNPIVET"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 297 } }
{"id":297,"nom":"Jimmy Pahun","nom_de_famille":"Pahun","prenom":"Jimmy","sexe":"H","date_naissance":"1962-05-15","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"56","nom_circo":"Morbihan","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Mouvement D\u00e9mocrate","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/jimmypahun\/"},{"site":"http:\/\/jimmypahun.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/JimmyPahun"}],"emails":[{"email":"jimmy.pahun@assemblee-nationale.fr"},{"email":"jimmy.pahun@orange.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 25 Rue du Port 56570 Locmiqu\u00e9lic T\u00e9l\u00e9phone : 06 43 31 45 51 T\u00e9l\u00e9phone : 02 97 14 01 06"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Yves Niort"},{"collaborateur":"Mme Claudie Le Bohec"},{"collaborateur":"M. Thibaud Soret"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Port-Louis \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Navigateur","place_en_hemicycle":"193","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720334","id_an":"720334","slug":"jimmy-pahun","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jimmy-pahun","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jimmy-pahun\/json","nb_mandats":1,"twitter":"JimmyPahun"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 298 } }
{"id":298,"nom":"Olivier Becht","nom_de_famille":"Becht","prenom":"Olivier","sexe":"H","date_naissance":"1976-04-28","lieu_naissance":"Strasbourg (Bas-Rhin)","num_deptmt":"68","nom_circo":"Haut-Rhin","num_circo":5,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"AE","parti_ratt_financier":"Mouvement D\u00e9mocrate","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.becht-groff2017.fr"},{"site":"http:\/\/www.olivierbecht.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/becht_olivier"}],"emails":[{"email":"olivier.becht@assemblee-nationale.fr"},{"email":"cab.olivierbecht@gmail.com"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence 28 Rue Zuber 68170 Rixheim T\u00e9l\u00e9phone : 06 37 42 69 81"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Mariella Ceriani"},{"collaborateur":"M. Antoine Ehret"},{"collaborateur":"Mme Christelle Engel"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Mulhouse Alsace Agglom\u00e9ration \/  \/ membre"},{"mandat":"Rixheim \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Magistrat","place_en_hemicycle":"223","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA642935","id_an":"642935","slug":"olivier-becht","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/olivier-becht","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/olivier-becht\/json","nb_mandats":2,"twitter":"becht_olivier"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 299 } }
{"id":299,"nom":"Maina Sage","nom_de_famille":"Sage","prenom":"Maina","sexe":"F","date_naissance":"1975-05-10","lieu_naissance":"Papeete (Polyn\u00e9sie Fran\u00e7aise)","num_deptmt":"987","nom_circo":"Polyn\u00e9sie Fran\u00e7aise","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"AE","parti_ratt_financier":"Tapura Huiraatira","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.mainasage.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/MainaSageDeputee\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/MainaSage"},{"site":"http:\/\/www.msage-an.fr"}],"emails":[{"email":"maina.sage@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 101 Rue de l'Universit\u00e9 75007 Paris T\u00e9l\u00e9phone : 01 40 63 71 48"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Tiavaru George"},{"collaborateur":"Mme Morgane Noeppel"},{"collaborateur":"M. Quentin Dellong"},{"collaborateur":"Mme Poehei Morgant"},{"collaborateur":"Mme France Durocher"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"30\/06\/2014 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Consultant en communication","place_en_hemicycle":"141","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA702052","id_an":"702052","slug":"maina-sage","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/maina-sage","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/maina-sage\/json","nb_mandats":1,"twitter":"MainaSage"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 300 } }
{"id":300,"nom":"Claire O'Petit","nom_de_famille":"O'Petit","prenom":"Claire","sexe":"F","date_naissance":"1949-10-15","lieu_naissance":"Epinay-sur-Seine (Seine-Saint-Denis)","num_deptmt":"27","nom_circo":"Eure","num_circo":5,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.claireopetit.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/claireopetit"}],"emails":[{"email":"claire.opetit@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Fabrice Le Naour"},{"collaborateur":"M. Jim Dho\u00ebdt"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Retrait\u00e9e artisan, commer\u00e7ant, chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"304","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719364","id_an":"719364","slug":"claire-o-petit","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/claire-o-petit","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/claire-o-petit\/json","nb_mandats":1,"twitter":"claireopetit"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 301 } }
{"id":301,"nom":"Jean-Charles Colas-Roy","nom_de_famille":"Colas-Roy","prenom":"Jean-Charles","sexe":"H","date_naissance":"1978-05-02","lieu_naissance":"Montpellier (H\u00e9rault)","num_deptmt":"38","nom_circo":"Is\u00e8re","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/JCColasRoy"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/JCColasRoy\/"}],"emails":[{"email":"jean-charles.colas-roy@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 17 Rue du Maquis de l'Oisans 38130 \u00c9chirolles T\u00e9l\u00e9phone : 04 76 09 09 74"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. S\u00e9bastien Chanal"},{"collaborateur":"Mme Anne-Lise Vernieres"},{"collaborateur":"Mme Na\u00efs Baziz"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Saint-Martin-d'H\u00e8res \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Ing\u00e9nieur","place_en_hemicycle":"460","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719740","id_an":"719740","slug":"jean-charles-colas-roy","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-charles-colas-roy","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-charles-colas-roy\/json","nb_mandats":1,"twitter":"JCColasRoy"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 302 } }
{"id":302,"nom":"Sabine Thillaye","nom_de_famille":"Thillaye","prenom":"Sabine","sexe":"F","date_naissance":"1959-05-18","lieu_naissance":"Remscheid (Allemagne)","num_deptmt":"37","nom_circo":"Indre-et-Loire","num_circo":5,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Mouvement D\u00e9mocrate","sites_web":[{"site":"http:\/\/sabinethillaye.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/SabineThillaye\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/SabineThillaye"}],"emails":[{"email":"sabine.thillaye@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 175 Bis Boulevard Charles de Gaulle 37540 Saint-Cyr-sur-Loire"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Philippe Peruchon"},{"collaborateur":"Mme Maya Nicolas Manceau"},{"collaborateur":"Mme Karine Peruchon"},{"collaborateur":"M. Abel Pir\u00e8s"},{"collaborateur":"Mme Pauline Ferraz"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"166","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719822","id_an":"719822","slug":"sabine-thillaye","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sabine-thillaye","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sabine-thillaye\/json","nb_mandats":1,"twitter":"SabineThillaye"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 304 } }
{"id":304,"nom":"Laurence Trastour-Isnart","nom_de_famille":"Trastour-Isnart","prenom":"Laurence","sexe":"F","date_naissance":"1972-03-06","lieu_naissance":"Cagnes-sur-Mer (Alpes-Maritimes)","num_deptmt":"06","nom_circo":"Alpes-Maritimes","num_circo":6,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.laurence-trastour-isnart.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/trastour2017\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/TrastourIsnart"}],"emails":[{"email":"laurence.trastour-isnart@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"15 Avenue de l'H\u00f4tel de ville 06800 Cagnes-sur-Mer T\u00e9l\u00e9phone : 04 93 22 94 44"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Corentin Fagot"},{"collaborateur":"M. Florent Rossi"},{"collaborateur":"M. Alain Lucas"},{"collaborateur":"Mme Sylvie Petitot"},{"collaborateur":"Mme Melissa Reyne"},{"collaborateur":"Mme Graziella Torre"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Cagnes-sur-Mer \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"R\u00e9dacteur territorial","place_en_hemicycle":"151","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA718780","id_an":"718780","slug":"laurence-trastour-isnart","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/laurence-trastour-isnart","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/laurence-trastour-isnart\/json","nb_mandats":1,"twitter":"TrastourIsnart"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 305 } }
{"id":305,"nom":"Claude de Ganay","nom_de_famille":"Ganay (de)","prenom":"Claude","sexe":"H","date_naissance":"1953-09-05","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"45","nom_circo":"Loiret","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/claudedeGanay\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Cdganay"},{"site":"http:\/\/www.claudedeganay.fr"}],"emails":[{"email":"claude.deganay@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 PARIS 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 7 Rue du Mar\u00e9chal Foch 45600 Sully-sur-Loire T\u00e9l\u00e9phone : 02 38 31 71 62"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Marie-Lorraine Merland de Chaill\u00e9"},{"collaborateur":"M. Paul Moinereau"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Dampierre-en-Burly \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":null,"place_en_hemicycle":"7","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267735","id_an":"267735","slug":"claude-de-ganay","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/claude-de-ganay","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/claude-de-ganay\/json","nb_mandats":1,"twitter":"Cdganay"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 306 } }
{"id":306,"nom":"Vincent Thi\u00e9baut","nom_de_famille":"Thi\u00e9baut","prenom":"Vincent","sexe":"H","date_naissance":"1972-05-23","lieu_naissance":"Toulouse (Haute-Garonne)","num_deptmt":"67","nom_circo":"Bas-Rhin","num_circo":9,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/VincentThiebaut"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/VincentThiebautDepute\/"}],"emails":[{"email":"vincent.thiebaut@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Aur\u00e9lia Drif"},{"collaborateur":"M. Emmanuel Morato"},{"collaborateur":"M. R\u00e9mi Dera"},{"collaborateur":"M. Philippe Spitz"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Autre cadre (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"432","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA722336","id_an":"722336","slug":"vincent-thiebaut","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/vincent-thiebaut","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/vincent-thiebaut\/json","nb_mandats":1,"twitter":"VincentThiebaut"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 307 } }
{"id":307,"nom":"Jean-Pierre Pont","nom_de_famille":"Pont","prenom":"Jean-Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1950-05-09","lieu_naissance":"Portel (Pas-de-Calais)","num_deptmt":"62","nom_circo":"Pas-de-Calais","num_circo":5,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jeanpierrepont.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/JeanPierrePont"}],"emails":[{"email":"jean-pierre.pont@assemblee-nationale.fr"},{"email":"jppontdepute@orange.fr"}],"adresses":[{"adresse":"11 Rue Faidherbe 62200 Boulogne-sur-mer T\u00e9l\u00e9phone : 03 91 21 88 49"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme St\u00e9phanie Boulanger"},{"collaborateur":"M. Jean-Claude Briffault"},{"collaborateur":"Mme Martine Ricordeau"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Boulonnais \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ membre"},{"mandat":"Neufch\u00e2tel-Hardelot \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"M\u00e9decin","place_en_hemicycle":"234","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2449","id_an":"2449","slug":"jean-pierre-pont","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-pierre-pont","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-pierre-pont\/json","nb_mandats":2,"twitter":"JeanPierrePont"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 309 } }
{"id":309,"nom":"Anissa Khedher","nom_de_famille":"Khedher","prenom":"Anissa","sexe":"F","date_naissance":"1980-04-01","lieu_naissance":"V\u00e9nissieux (Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"69","nom_circo":"Rh\u00f4ne","num_circo":7,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.anissa-khedher.fr"},{"site":"http:\/\/anissakhedher.en-marche.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Anissa_Khedher"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/anissakhedher"}],"emails":[{"email":"anissa.khedher@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme M\u00e9lissa Varron"},{"collaborateur":"M. Julien Cros"},{"collaborateur":"Mme Dominique Combarnous"},{"collaborateur":"M. Youssef Chaouch"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Cadre hospitalier","place_en_hemicycle":"573","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA722300","id_an":"722300","slug":"anissa-khedher","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/anissa-khedher","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/anissa-khedher\/json","nb_mandats":1,"twitter":"Anissa_Khedher"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 311 } }
{"id":311,"nom":"Jean-Yves Bony","nom_de_famille":"Bony","prenom":"Jean-Yves","sexe":"H","date_naissance":"1955-03-11","lieu_naissance":"Aurillac (Cantal)","num_deptmt":"15","nom_circo":"Cantal","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[],"emails":[{"email":"jean-yves.bony@assemblee-nationale.fr"},{"email":"jybony@orange.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 35 Rue Sorel BP 94 15100 Saint Flour T\u00e9l\u00e9phone : 04 71 60 21 80"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire, 4 Rue Fernand Talandier 15200 Mauriac T\u00e9l\u00e9phone : 04 71 68 37 87"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Mich\u00e8le Parion"},{"collaborateur":"Mme Val\u00e9rie Cabecas"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Cantal \/ Conseil d\u00e9partemental \/ membre"},{"mandat":"Ally \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"20\/07\/2007 \/ 14\/12\/2010 \/ reprise de l'exercice du mandat d'un ancien membre du gouvernement"}],"profession":"Exploitant agricole","place_en_hemicycle":"2","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA266793","id_an":"266793","slug":"jean-yves-bony","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-yves-bony","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-yves-bony\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 312 } }
{"id":312,"nom":"Fr\u00e9d\u00e9ric Reiss","nom_de_famille":"Reiss","prenom":"Fr\u00e9d\u00e9ric","sexe":"H","date_naissance":"1949-11-12","lieu_naissance":"Haguenau (Bas-Rhin)","num_deptmt":"67","nom_circo":"Bas-Rhin","num_circo":8,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.fredericreiss.alsace"}],"emails":[{"email":"reiss.depute@wanadoo.fr"},{"email":"frederic.reiss@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 12 All\u00e9e des Peupliers 67160 Wissembourg T\u00e9l\u00e9phone : 03 88 54 81 00"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Julie Hoffmann"},{"collaborateur":"Mme Caroline Seither"},{"collaborateur":"M. Christian Klipfel"},{"collaborateur":"Mme Sophie Paillard"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/07\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Agr\u00e9g\u00e9 de math\u00e9matiques","place_en_hemicycle":"77","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA266776","id_an":"266776","slug":"frederic-reiss","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/frederic-reiss","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/frederic-reiss\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 313 } }
{"id":313,"nom":"Rapha\u00ebl G\u00e9rard","nom_de_famille":"G\u00e9rard","prenom":"Rapha\u00ebl","sexe":"H","date_naissance":"1968-10-17","lieu_naissance":"Cirey-sur-Vezouze (Meurthe-et-Moselle)","num_deptmt":"17","nom_circo":"Charente-Maritime","num_circo":4,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/RaphaelGerard17"},{"site":"http:\/\/www.raphaelgerard.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/RaphaelGerardDepute17\/"}],"emails":[{"email":"raphael.gerard@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 43 Rue Sadi Carnot 17500 Jonzac T\u00e9l\u00e9phone : 05.46.49.77.02"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Evelyne Delaunay"},{"collaborateur":"M. K\u00e9vin Baudy"},{"collaborateur":"M. Thomas Norbert"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"392","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719108","id_an":"719108","slug":"raphael-gerard","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/raphael-gerard","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/raphael-gerard\/json","nb_mandats":1,"twitter":"RaphaelGerard17"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 314 } }
{"id":314,"nom":"Bruno Bilde","nom_de_famille":"Bilde","prenom":"Bruno","sexe":"H","date_naissance":"1976-09-22","lieu_naissance":"Laxou (Meurthe-et-Moselle)","num_deptmt":"62","nom_circo":"Pas-de-Calais","num_circo":12,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"NI","parti_ratt_financier":"Rassemblement national","sites_web":[{"site":"http:\/\/deputes-fn.fr"},{"site":"http:\/\/deputes-rn.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/BrunoBilde"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/BildeBruno"}],"emails":[{"email":"bruno.bilde@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 131 Bis Rue Jean-Baptiste D\u00e9fernez 62800 Li\u00e9vin"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Laurent Brice"},{"collaborateur":"M. Julien Odoul"},{"collaborateur":"M. Louis Mompeu"},{"collaborateur":"M. Laurent Dassonville"}],"autres_mandats":[{"mandat":"H\u00e9nin-Beaumont \/ Conseil municipal \/ membre"},{"mandat":"H\u00e9nin-Carvin \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Juriste","place_en_hemicycle":"66","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720822","id_an":"720822","slug":"bruno-bilde","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/bruno-bilde","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/bruno-bilde\/json","nb_mandats":2,"twitter":"BrunoBilde"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 315 } }
{"id":315,"nom":"Sabine Rubin","nom_de_famille":"Rubin","prenom":"Sabine","sexe":"F","date_naissance":"1960-08-13","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"93","nom_circo":"Seine-Saint-Denis","num_circo":9,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LFI","parti_ratt_financier":"La France Insoumise","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/SabineRubinFI93"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/insoumis9309\/"}],"emails":[{"email":"sabine.rubin@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Charles Alonso"},{"collaborateur":"M. Bastien Mignot"},{"collaborateur":"M. Ricardo Coronado"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A","place_en_hemicycle":"628","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721226","id_an":"721226","slug":"sabine-rubin","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sabine-rubin","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sabine-rubin\/json","nb_mandats":1,"twitter":"SabineRubinFI93"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 316 } }
{"id":316,"nom":"\u00c9ric Coquerel","nom_de_famille":"Coquerel","prenom":"\u00c9ric","sexe":"H","date_naissance":"1958-12-30","lieu_naissance":"Courbevoie (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"93","nom_circo":"Seine-Saint-Denis","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LFI","parti_ratt_financier":"La France Insoumise","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/eric.coquerel.1\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/ericcoquerel"},{"site":"http:\/\/www.eric-coquerel.com"},{"site":"https:\/\/editionsatelier.com\/boutique\/accueil\/311-lachez-nous-la-dette--9782708253889.html"}],"emails":[{"email":"eric.coquerel@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Aude Courbier"},{"collaborateur":"Mme Olivia Tossem"},{"collaborateur":"Mme Layla Yakoub"},{"collaborateur":"M. Landry Ngang"},{"collaborateur":"Mme Manon Monmirel"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Ile-de-France \/ Conseil r\u00e9gional \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Industriel-Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"610","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721202","id_an":"721202","slug":"eric-coquerel","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/eric-coquerel","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/eric-coquerel\/json","nb_mandats":1,"twitter":"ericcoquerel"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 317 } }
{"id":317,"nom":"Jean-Michel Jacques","nom_de_famille":"Jacques","prenom":"Jean-Michel","sexe":"H","date_naissance":"1968-02-29","lieu_naissance":"Metz (Moselle)","num_deptmt":"56","nom_circo":"Morbihan","num_circo":6,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/jeanmicheljacques.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/J_M_Jacques"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/jm.jacques.bzh\/"}],"emails":[{"email":"jean-michel.jacques@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"2 Quai du Pont-Neuf 56700 Hennebont"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Amandine Herbaux"},{"collaborateur":"Mme C\u00e9line Philippe"},{"collaborateur":"Mme Lisa Wingerter"},{"collaborateur":"Mme Nadia Souffoy"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Lorient agglom\u00e9ration \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ membre"},{"mandat":"Brand\u00e9rion \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Infirmier des forces sp\u00e9ciales","place_en_hemicycle":"404","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720354","id_an":"720354","slug":"jean-michel-jacques","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-michel-jacques","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-michel-jacques\/json","nb_mandats":2,"twitter":"J_M_Jacques"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 318 } }
{"id":318,"nom":"Guillaume Chiche","nom_de_famille":"Chiche","prenom":"Guillaume","sexe":"H","date_naissance":"1986-03-30","lieu_naissance":"Niort (Deux-S\u00e8vres)","num_deptmt":"79","nom_circo":"Deux-S\u00e8vres","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"NI","parti_ratt_financier":"Europe \u00c9cologie Les Verts","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.guillaumechiche.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/guillaume.chiche\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/GuillaumeChiche"}],"emails":[{"email":"guillaume.chiche@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Audrey Voisin"},{"collaborateur":"Mme Sophie Trilles"},{"collaborateur":"M. Pierre Fougereau"},{"collaborateur":"Mme Manon Esther Hervieu"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Autre cadre (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"634","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA722126","id_an":"722126","slug":"guillaume-chiche","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/guillaume-chiche","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/guillaume-chiche\/json","nb_mandats":1,"twitter":"GuillaumeChiche"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 319 } }
{"id":319,"nom":"Thomas Rudigoz","nom_de_famille":"Rudigoz","prenom":"Thomas","sexe":"H","date_naissance":"1971-01-11","lieu_naissance":"Lyon (Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"69","nom_circo":"Rh\u00f4ne","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/thomas.rudigoz\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/trudigoz"},{"site":"https:\/\/www.thomasrudigoz.fr"},{"site":"https:\/\/m.facebook.com\/Trudigoz"}],"emails":[{"email":"trudigoz2017@gmail.com"},{"email":"thomas.rudigoz@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 8 Rue Fran\u00e7ois Vernay 69005 Lyon T\u00e9l\u00e9phone : 04.72.00.52.03"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01.40.63.67.63"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme El\u00e9onore Branchy-Carri\u00e8re"},{"collaborateur":"M. Thomas Montmessin"},{"collaborateur":"Mme Sandra Mondon"},{"collaborateur":"M. Lancelot Mestrallet"}],"autres_mandats":[{"mandat":"M\u00e9tropole de Lyon (Lyon) \/  \/ conseiller"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":null,"place_en_hemicycle":"546","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA722292","id_an":"722292","slug":"thomas-rudigoz","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/thomas-rudigoz","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/thomas-rudigoz\/json","nb_mandats":1,"twitter":"trudigoz"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 320 } }
{"id":320,"nom":"Monique Limon","nom_de_famille":"Limon","prenom":"Monique","sexe":"F","date_naissance":"1953-12-05","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"38","nom_circo":"Is\u00e8re","num_circo":7,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/moniquelimonlegislatives2017\/"},{"site":"http:\/\/www.monique-limon-deputee.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/3807Limon"}],"emails":[{"email":"monique.limon@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Julia Jakubowicz"},{"collaborateur":"M. Rapha\u00ebl Gauthier"},{"collaborateur":"Mme Pascale Pruvost"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Bressieux \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Retrait\u00e9e Fonction publique territoriale","place_en_hemicycle":"382","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719858","id_an":"719858","slug":"monique-limon","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/monique-limon","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/monique-limon\/json","nb_mandats":1,"twitter":"3807Limon"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 321 } }
{"id":321,"nom":"Guillaume Garot","nom_de_famille":"Garot","prenom":"Guillaume","sexe":"H","date_naissance":"1966-05-29","lieu_naissance":"Laval (Mayenne)","num_deptmt":"53","nom_circo":"Mayenne","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.guillaume-garot.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/guillaumegarot"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/guillaumegarot.fr\/"},{"site":"http:\/\/guillaumegarot2021.fr"}],"emails":[{"email":"permanence@garot.fr"},{"email":"guillaume.garot@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 22 Rue Souchu-Servini\u00e8re, 53000 Laval T\u00e9l\u00e9phone : 02 43 01 03 05"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Augustin Moreau"},{"collaborateur":"Mme Rachel Mehaignerie"},{"collaborateur":"Mme Pascale Cupif"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Mayenne \/ Conseil d\u00e9partemental \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"03\/05\/2014 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 21\/07\/2012 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Cadre administratif","place_en_hemicycle":"500","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA333285","id_an":"333285","slug":"guillaume-garot","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/guillaume-garot","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/guillaume-garot\/json","nb_mandats":1,"twitter":"guillaumegarot"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 322 } }
{"id":322,"nom":"Jean-Charles Larsonneur","nom_de_famille":"Larsonneur","prenom":"Jean-Charles","sexe":"H","date_naissance":"1984-01-24","lieu_naissance":"Brest (Finist\u00e8re)","num_deptmt":"29","nom_circo":"Finist\u00e8re","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"AE","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jeancharleslarsonneur.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/JCLarsonneur"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/jeancharleslarsonneur\/"}],"emails":[{"email":"jean-charles.larsonneur@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"28 Boulevard Gambetta 29200 Brest"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Isabelle Le Berre"},{"collaborateur":"M. Pierre Tissier"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Diplomate","place_en_hemicycle":"146","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719396","id_an":"719396","slug":"jean-charles-larsonneur","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-charles-larsonneur","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-charles-larsonneur\/json","nb_mandats":1,"twitter":"JCLarsonneur"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 323 } }
{"id":323,"nom":"Erwan Balanant","nom_de_famille":"Balanant","prenom":"Erwan","sexe":"H","date_naissance":"1971-02-21","lieu_naissance":"Lorient (Morbihan)","num_deptmt":"29","nom_circo":"Finist\u00e8re","num_circo":8,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Mouvement D\u00e9mocrate","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.erwanbalanant.com"},{"site":"http:\/\/manufactureimg.tumblr.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/erwanbalanant"}],"emails":[{"email":"erwan.balanant@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence (sur rendez-vous) 40 Rue Bayard 29900 Concarneau T\u00e9l\u00e9phone : 02 98 53 89 35 T\u00e9l\u00e9phone : 07 89 95 46 38"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme H\u00e9l\u00e8ne Julien"},{"collaborateur":"M. Dominique Le Pennec"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Quimperl\u00e9 \/ Conseil municipal \/ membre"},{"mandat":"Quimperl\u00e9 Communaut\u00e9 \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Photographe et r\u00e9alisateur","place_en_hemicycle":"162","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719558","id_an":"719558","slug":"erwan-balanant","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/erwan-balanant","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/erwan-balanant\/json","nb_mandats":2,"twitter":"erwanbalanant"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 324 } }
{"id":324,"nom":"Emmanuel Maquet","nom_de_famille":"Maquet","prenom":"Emmanuel","sexe":"H","date_naissance":"1968-06-02","lieu_naissance":"Dieppe (Seine-Maritime)","num_deptmt":"80","nom_circo":"Somme","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.emmanuelmaquet.fr"},{"site":"http:\/\/www.emmanuel-maquet.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/emmanuel_maquet"}],"emails":[{"email":"emmanuel.maquet@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence 2 Rue de la rose des vents 80130 Friville-Escarbotin T\u00e9l\u00e9phone : 03 22 30 15 35"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Agn\u00e8s Facquet"},{"collaborateur":"M. Thierry Balesdent"},{"collaborateur":"M. Vincent Rousselin"},{"collaborateur":"M. Tanguy Vuillefroy de Silly"},{"collaborateur":"M. Paul Brounais"},{"collaborateur":"Mme Ad\u00e8le Facquet"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Mers-les-Bains \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Agent g\u00e9n\u00e9ral d'assurances","place_en_hemicycle":"49","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA346054","id_an":"346054","slug":"emmanuel-maquet","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/emmanuel-maquet","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/emmanuel-maquet\/json","nb_mandats":1,"twitter":"emmanuel_maquet"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 325 } }
{"id":325,"nom":"St\u00e9phane Peu","nom_de_famille":"Peu","prenom":"St\u00e9phane","sexe":"H","date_naissance":"1962-07-24","lieu_naissance":"Pau (Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques)","num_deptmt":"93","nom_circo":"Seine-Saint-Denis","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"GDR","parti_ratt_financier":"Parti communiste fran\u00e7ais","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/stephanepeu\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/stephane1peu"},{"site":"http:\/\/www.stephanepeu.fr"}],"emails":[{"email":"stephane.peu@assemblee-nationale.fr"},{"email":"stephane.peu@ville-saint-denis.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"H\u00f4tel de ville 2 Place Victor Hugo 93200 Saint-Denis T\u00e9l\u00e9phone : 01 49 33 66 66"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Sofia Boutrih"},{"collaborateur":"Mme Edwige Le Net"},{"collaborateur":"M. Mehdi Hmoudane"},{"collaborateur":"Mme Mariama Diallo"},{"collaborateur":"M. Jean-Jacques Boujot"},{"collaborateur":"M. Frank Mouly"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Plaine Commune \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ membre"},{"mandat":"Saint-Denis \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Employ\u00e9 administratif","place_en_hemicycle":"589","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721270","id_an":"721270","slug":"stephane-peu","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/stephane-peu","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/stephane-peu\/json","nb_mandats":2,"twitter":"stephane1peu"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 326 } }
{"id":326,"nom":"Brahim Hammouche","nom_de_famille":"Hammouche","prenom":"Brahim","sexe":"H","date_naissance":"1971-05-17","lieu_naissance":"Smaoun (Alg\u00e9rie)","num_deptmt":"57","nom_circo":"Moselle","num_circo":8,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Mouvement D\u00e9mocrate","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.hammouche.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/BHammouche5708"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/Brahim-Hammouche-En-MarcheMoDem-Moselle-8-1119428938162720"}],"emails":[{"email":"brahim.hammouche@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 15 Rue Charles de Gaulle 57290 S\u00e9r\u00e9mange-Erzange T\u00e9l\u00e9phone : 03.82.52.52.41"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Pierre Piton"},{"collaborateur":"Mme Isabelle Desvignes"},{"collaborateur":"Mme R\u00e9becca Neisse"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"M\u00e9decin","place_en_hemicycle":"182","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720326","id_an":"720326","slug":"brahim-hammouche","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/brahim-hammouche","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/brahim-hammouche\/json","nb_mandats":1,"twitter":"BHammouche5708"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 329 } }
{"id":329,"nom":"Michel Zumkeller","nom_de_famille":"Zumkeller","prenom":"Michel","sexe":"H","date_naissance":"1966-01-21","lieu_naissance":"Belfort (Territoire de Belfort)","num_deptmt":"90","nom_circo":"Territoire de Belfort","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des d\u00e9mocrates, radicaux et lib\u00e9raux","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.michelzumkeller.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/MichelZumkeller"}],"emails":[{"email":"michel.zumkeller@assemblee-nationale.fr"},{"email":"michel.zumkeller@wanadoo.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire, 9 Faubourg de Lyon, 90000 Belfort T\u00e9l\u00e9phone : 03 84 90 15 10"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Am\u00e9lie Therond Keraudren"},{"collaborateur":"Mme Claire Parrot"},{"collaborateur":"Mme La\u00ebtitia Guilbert"},{"collaborateur":"Mme Corinne Coudereau"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Valdoie \/ Conseil municipal \/ membre"},{"mandat":"Grand Belfort \/  \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Comptable","place_en_hemicycle":"134","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267330","id_an":"267330","slug":"michel-zumkeller","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/michel-zumkeller","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/michel-zumkeller\/json","nb_mandats":2,"twitter":"MichelZumkeller"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 330 } }
{"id":330,"nom":"Fannette Charvier","nom_de_famille":"Charvier","prenom":"Fannette","sexe":"F","date_naissance":"1984-12-31","lieu_naissance":"Annecy (Haute-Savoie)","num_deptmt":"25","nom_circo":"Doubs","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/F_Charvier"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/FannetteCharvier\/"},{"site":"http:\/\/www.fannettecharvier.com"}],"emails":[{"email":"fannette.charvier@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"7 Rue des artisans 25000 Besan\u00e7on T\u00e9l\u00e9phone : 0381412469"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Yaye Kaba"},{"collaborateur":"M. R\u00e9mi Dera"},{"collaborateur":"Mme Margot Brisson"},{"collaborateur":"M. Mathieu Farrero"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Employ\u00e9e (autres entreprises publiques)","place_en_hemicycle":"528","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719170","id_an":"719170","slug":"fannette-charvier","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/fannette-charvier","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/fannette-charvier\/json","nb_mandats":1,"twitter":"F_Charvier"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 331 } }
{"id":331,"nom":"Fabien Di Filippo","nom_de_famille":"Di Filippo","prenom":"Fabien","sexe":"H","date_naissance":"1986-08-23","lieu_naissance":"Sarrebourg (Moselle)","num_deptmt":"57","nom_circo":"Moselle","num_circo":4,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/FabienDiFilippo"}],"emails":[{"email":"fabien.difilippo@assemblee-nationale.fr"},{"email":"fabiendifilippo@gmail.com"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Audrey Levavasseur"},{"collaborateur":"M. St\u00e9phane Guehrar"},{"collaborateur":"Mme Christelle Pilleux"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Sarrebourg \/ Conseil municipal \/ membre"},{"mandat":"Sarrebourg Moselle Sud \/ Communaut\u00e9 de communes \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Cadre du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"13","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720386","id_an":"720386","slug":"fabien-di-filippo","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/fabien-di-filippo","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/fabien-di-filippo\/json","nb_mandats":2,"twitter":"FabienDiFilippo"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 332 } }
{"id":332,"nom":"Julien Aubert","nom_de_famille":"Aubert","prenom":"Julien","sexe":"H","date_naissance":"1978-06-11","lieu_naissance":"Marseille (Bouches-du-Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"84","nom_circo":"Vaucluse","num_circo":5,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.julienaubert.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/JulienAubert.fr\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/JulienAubert84"},{"site":"https:\/\/linktr.ee\/julienaubert"}],"emails":[{"email":"julien.aubert@assemblee-nationale.fr"},{"email":"contact@julienaubert.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 202 Avenue du Mont Ventoux BP 70045 84200 Carpentras T\u00e9l\u00e9phone : 04 90 67 94 12"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Bastien Tissier"},{"collaborateur":"M. Ga\u00ebtan Inard"},{"collaborateur":"Mme Colette Moni"},{"collaborateur":"Mme Delphine Cresp"},{"collaborateur":"M. Bernard Hulin"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur \/ Conseil r\u00e9gional \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Magistrat \u00e0 la Cour des Comptes","place_en_hemicycle":"136","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA609726","id_an":"609726","slug":"julien-aubert","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/julien-aubert","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/julien-aubert\/json","nb_mandats":1,"twitter":"JulienAubert84"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 333 } }
{"id":333,"nom":"Aina Kuric","nom_de_famille":"Kuric","prenom":"Aina","sexe":"F","date_naissance":"1987-05-15","lieu_naissance":"Creil (Oise)","num_deptmt":"51","nom_circo":"Marne","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"AE","parti_ratt_financier":"Mouvement D\u00e9mocrate","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/ainakuric51\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/ainakuric"},{"site":"http:\/\/http:\/\/www.ainakuric.fr"}],"emails":[{"email":"aina.kuric@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"15 Rue Gambetta 51100 Reims T\u00e9l\u00e9phone : 03 26 36 74 50"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Youri Philip"},{"collaborateur":"M. Peter Lenfant"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Chef d'entreprise dans l'\u0153nologie","place_en_hemicycle":"236","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720214","id_an":"720214","slug":"aina-kuric","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/aina-kuric","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/aina-kuric\/json","nb_mandats":1,"twitter":"ainakuric"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 334 } }
{"id":334,"nom":"Pierre-Yves Bournazel","nom_de_famille":"Bournazel","prenom":"Pierre-Yves","sexe":"H","date_naissance":"1977-08-31","lieu_naissance":"Riom-\u00c8s-Montagne (Cantal)","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":18,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"AE","parti_ratt_financier":"Mouvement D\u00e9mocrate","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/PierreYvesBournazel\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/pybournazel"},{"site":"http:\/\/bournazel2020.fr"}],"emails":[{"email":"pierre-yves.bournazel@assemblee-nationale.fr"},{"email":"pyb18@hotmail.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Samir Bela\u00efd"},{"collaborateur":"Mme Pascale Marcaggi"},{"collaborateur":"M. Simon Goldblat"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Paris 18\u00e8me Arrondissement \/ Conseil municipal \/ membre"},{"mandat":"Paris (Paris) \/  \/ conseiller"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Ancien auto-entrepreneur","place_en_hemicycle":"225","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA722030","id_an":"722030","slug":"pierre-yves-bournazel","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/pierre-yves-bournazel","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/pierre-yves-bournazel\/json","nb_mandats":2,"twitter":"pybournazel"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 336 } }
{"id":336,"nom":"Val\u00e9rie Rabault","nom_de_famille":"Rabault","prenom":"Val\u00e9rie","sexe":"F","date_naissance":"1973-04-25","lieu_naissance":"L'hay les Roses (Val-de-Marne)","num_deptmt":"82","nom_circo":"Tarn-et-Garonne","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.valerierabault.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Valerie_Rabault"}],"emails":[{"email":"valerie.rabault@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence 54 Rue de la R\u00e9publique 82000 Montauban T\u00e9l\u00e9phone : 05 63 20 87 62"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 PARIS 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Faustine Phalippou-Gelabert"},{"collaborateur":"Mme Aur\u00e9lie Larroquan"},{"collaborateur":"M. Quentin Coignus"},{"collaborateur":"Mme Sylvie Boyer"},{"collaborateur":"Mme Sixtine Aumont"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Piquecos (Tarn-et-Garonne) \/  \/ conseill\u00e8re"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Ing\u00e9nieure","place_en_hemicycle":"499","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA609590","id_an":"609590","slug":"valerie-rabault","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/valerie-rabault","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/valerie-rabault\/json","nb_mandats":1,"twitter":"Valerie_Rabault"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 337 } }
{"id":337,"nom":"Anne-France Brunet","nom_de_famille":"Brunet","prenom":"Anne-France","sexe":"F","date_naissance":"1962-06-12","lieu_naissance":"Saint-Maur des Foss\u00e9s (Val-de-Marne)","num_deptmt":"44","nom_circo":"Loire-Atlantique","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/annefrancebrunet.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/AFBrunet_4403"}],"emails":[{"email":"anne-france.brunet@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Marie-Am\u00e9lie Wolff-Boutbien"},{"collaborateur":"Mme Soizic Le Coq"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"550","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720116","id_an":"720116","slug":"anne-france-brunet","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/anne-france-brunet","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/anne-france-brunet\/json","nb_mandats":1,"twitter":"AFBrunet_4403"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 339 } }
{"id":339,"nom":"Paul-Andr\u00e9 Colombani","nom_de_famille":"Colombani","prenom":"Paul-Andr\u00e9","sexe":"H","date_naissance":"1967-08-17","lieu_naissance":"Bastia (Haute-Corse)","num_deptmt":"2A","nom_circo":"Corse-du-Sud","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LT","parti_ratt_financier":"R\u00e9gions et peuples solidaires","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/pacolombani"},{"site":"https:\/\/www.wmaker.net\/pacolombani"},{"site":"https:\/\/www.paulandrecolombani.corsica"}],"emails":[{"email":"paul-andre.colombani@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Jean-Toussaint Mattei"},{"collaborateur":"Mme Josepha Geronimi"},{"collaborateur":"M. Guillaume Luciani"},{"collaborateur":"M. Lisandru Renucci"},{"collaborateur":"M. Petru-Antone Vesperini"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Assembl\u00e9e de Corse \/  \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"M\u00e9decin","place_en_hemicycle":"217","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719286","id_an":"719286","slug":"paul-andre-colombani","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/paul-andre-colombani","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/paul-andre-colombani\/json","nb_mandats":1,"twitter":"pacolombani"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 341 } }
{"id":341,"nom":"C\u00e9lia de Lavergne","nom_de_famille":"Lavergne (de)","prenom":"C\u00e9lia","sexe":"F","date_naissance":"1979-11-21","lieu_naissance":"Clamart (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"26","nom_circo":"Dr\u00f4me","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/CdLavergne"},{"site":"http:\/\/www.celiadelavergne.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/celiadeputee2017\/"}],"emails":[{"email":"celia.delavergne@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Florian Bishop"},{"collaborateur":"M. Hugo Basset"},{"collaborateur":"Mme Lou-Ann Aubin"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Ing\u00e9nieur","place_en_hemicycle":"473","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719310","id_an":"719310","slug":"celia-de-lavergne","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/celia-de-lavergne","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/celia-de-lavergne\/json","nb_mandats":1,"twitter":"CdLavergne"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 342 } }
{"id":342,"nom":"Fabien Roussel","nom_de_famille":"Roussel","prenom":"Fabien","sexe":"H","date_naissance":"1969-04-16","lieu_naissance":"B\u00e9thune (Pas-de-Calais)","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":20,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"GDR","parti_ratt_financier":"Parti communiste fran\u00e7ais","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/Roussel2015\/"},{"site":"http:\/\/rousselfabien.com"},{"site":"http:\/\/fabienroussel2022.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Fabien_Roussel"}],"emails":[{"email":"fabien.roussel@assemblee-nationale.fr"},{"email":"contact@rousselfabien.com"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"4 Rue Jean Jaur\u00e8s 59860 Bruay-sur-l'Escaut"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Phil\u00e9mon Brunet"},{"collaborateur":"M. Laurent Watiez"},{"collaborateur":"M. David Chenel"},{"collaborateur":"Mme Sol\u00e8ne Bjornson-Langen"},{"collaborateur":"M. Jean-Jacques Boujot"}],"autres_mandats":[{"mandat":"La Porte du Hainaut \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ membre"},{"mandat":"Saint-Amand-les-Eaux \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Attach\u00e9 parlementaire","place_en_hemicycle":"590","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720692","id_an":"720692","slug":"fabien-roussel","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/fabien-roussel","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/fabien-roussel\/json","nb_mandats":2,"twitter":"Fabien_Roussel"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 343 } }
{"id":343,"nom":"Benoit Simian","nom_de_famille":"Simian","prenom":"Benoit","sexe":"H","date_naissance":"1983-05-27","lieu_naissance":"Bordeaux (Gironde)","num_deptmt":"33","nom_circo":"Gironde","num_circo":5,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LT","parti_ratt_financier":"R\u00e9gions et peuples solidaires","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/BenoitSimian"},{"site":"http:\/\/benoitsimian.fr"}],"emails":[{"email":"benoit.simian@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 17-19 Avenue de Bordeaux Drayton Square 33340 Lesparre-M\u00e9doc"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"1 A Rue de la Lande 33290 Ludon-M\u00e9doc"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme La\u00ebtitia Redonet"},{"collaborateur":"M. Rotui Tehei"},{"collaborateur":"Mme Magali Colemyn"}],"autres_mandats":[{"mandat":"M\u00e9doc Estuaire \/ Communaut\u00e9 de communes \/ membre"},{"mandat":"Ludon-M\u00e9doc \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Responsable formation - Cadre en ressources humaines","place_en_hemicycle":"219","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719592","id_an":"719592","slug":"benoit-simian","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/benoit-simian","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/benoit-simian\/json","nb_mandats":2,"twitter":"BenoitSimian"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 344 } }
{"id":344,"nom":"Gilles Le Gendre","nom_de_famille":"Le Gendre","prenom":"Gilles","sexe":"H","date_naissance":"1958-05-13","lieu_naissance":"Neuilly-sur-Seine (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/GillesLeGendre"},{"site":"http:\/\/www.gilleslegendre.fr"},{"site":"http:\/\/glg2017.fr"}],"emails":[{"email":"gilles.le.gendre@assemblee-nationale.fr"},{"email":"gilles.legendre@en-marche.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. C\u00e9lestin Neyroud"},{"collaborateur":"M. Simon Albert"},{"collaborateur":"Mme Marie Malysse"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Industriel-Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"428","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721466","id_an":"721466","slug":"gilles-le-gendre","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/gilles-le-gendre","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/gilles-le-gendre\/json","nb_mandats":1,"twitter":"GillesLeGendre"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 345 } }
{"id":345,"nom":"Christine Cloarec-Le Nabour","nom_de_famille":"Cloarec-Le Nabour","prenom":"Christine","sexe":"F","date_naissance":"1964-10-28","lieu_naissance":"Noisy-le-Sec (Seine-Saint-Denis)","num_deptmt":"35","nom_circo":"Ille-et-Vilaine","num_circo":5,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.christinecloarec.fr"},{"site":"http:\/\/christinelenabour.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/ChrisCloarec"}],"emails":[{"email":"Christine.Cloarec-lenabour@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01.40.63.94.02"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Nathalie Martin"},{"collaborateur":"Mme Juliette Allard"},{"collaborateur":"M. Fr\u00e9d\u00e9ric Sicot"},{"collaborateur":"Mme Aude Vrillet"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Vitr\u00e9 \/ Conseil municipal \/ membre"},{"mandat":"Vitr\u00e9 communaut\u00e9 \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Employ\u00e9e (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"301","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719756","id_an":"719756","slug":"christine-cloarec","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/christine-cloarec","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/christine-cloarec\/json","nb_mandats":2,"twitter":"ChrisCloarec"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 346 } }
{"id":346,"nom":"M'jid El Guerrab","nom_de_famille":"El Guerrab","prenom":"M'jid","sexe":"H","date_naissance":"1983-04-25","lieu_naissance":"Aurillac (Cantal)","num_deptmt":"999","nom_circo":"Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France","num_circo":9,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"AE","parti_ratt_financier":"Union des d\u00e9mocrates, radicaux et lib\u00e9raux","sites_web":[{"site":"http:\/\/mjidelguerrab.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/mjidelguerrab\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/mjidelguerrab"}],"emails":[{"email":"mjid.elguerrab@assemblee-nationale.fr"},{"email":"contact@mjidelguerrab.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Anisse Ben Youn\u00e8s"},{"collaborateur":"Mme Mathilde Pons-Teixeira"},{"collaborateur":"Mme Mathilde Tanguy"},{"collaborateur":"M. Dylan Piras"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Autre cadre (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"237","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720996","id_an":"720996","slug":"m-jid-el-guerrab","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/m-jid-el-guerrab","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/m-jid-el-guerrab\/json","nb_mandats":1,"twitter":"mjidelguerrab"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 347 } }
{"id":347,"nom":"Jean-Michel Cl\u00e9ment","nom_de_famille":"Cl\u00e9ment","prenom":"Jean-Michel","sexe":"H","date_naissance":"1954-10-31","lieu_naissance":"Mauprevoir (Vienne)","num_deptmt":"86","nom_circo":"Vienne","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LT","parti_ratt_financier":"R\u00e9gions et peuples solidaires","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jeanmichelclement.com"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/jeanmichel.clement.3\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/jmclement86"}],"emails":[{"email":"jean-michel.clement@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01.40.63.73.31"},{"adresse":"Permanence Place du Champ de Foire BP 25 86160 Gen\u00e7ay T\u00e9l\u00e9phone : 05 49 03 16 38"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Martine Bonnet-Blanc"},{"collaborateur":"Mme Ga\u00eblle Poisson"},{"collaborateur":"M. Julien Papineau"},{"collaborateur":"Mme Sylviane Sambor"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"209","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA336439","id_an":"336439","slug":"jean-michel-clement","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-michel-clement","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-michel-clement\/json","nb_mandats":1,"twitter":"jmclement86"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 348 } }
{"id":348,"nom":"Mathilde Panot","nom_de_famille":"Panot","prenom":"Mathilde","sexe":"F","date_naissance":"1989-01-15","lieu_naissance":"Tours (Indre-et-Loire)","num_deptmt":"94","nom_circo":"Val-de-Marne","num_circo":10,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LFI","parti_ratt_financier":"La France Insoumise","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/mathildepanot"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/MathildePanotFI\/"},{"site":"https:\/\/lafranceinsoumise.fr"}],"emails":[{"email":"mathilde.panot@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Helmi M'Rabet"},{"collaborateur":"Mme Elise Trouv\u00e9-Buisson"},{"collaborateur":"Mme Lynda-May Azibi"},{"collaborateur":"Mme Jos\u00e9pha Le Goff"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Coordinatrice de projets associatifs","place_en_hemicycle":"604","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720892","id_an":"720892","slug":"mathilde-panot","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/mathilde-panot","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/mathilde-panot\/json","nb_mandats":1,"twitter":"mathildepanot"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 350 } }
{"id":350,"nom":"Christine Pires Beaune","nom_de_famille":"Pires Beaune","prenom":"Christine","sexe":"F","date_naissance":"1964-10-06","lieu_naissance":"Saint-Georges-de-Mons (Puy-de-D\u00f4me)","num_deptmt":"63","nom_circo":"Puy-de-D\u00f4me","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/cpiresbeaune"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/CPiresBeaune2017\/"},{"site":"http:\/\/www.christinepiresbeaune.fr"},{"site":"http:\/\/www.cpb2017.fr"}],"emails":[{"email":"christine.piresbeaune@assemblee-nationale.fr"},{"email":"permanence@christinepiresbeaune.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 8 Ter Avenue de Virlogeux 63200 Riom T\u00e9l\u00e9phone : 04 73 63 55 61"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01 40 63 71 67"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Martine Planteblat"},{"collaborateur":"M. J\u00e9r\u00f4me Petit"},{"collaborateur":"Mme Charlotte Watine"},{"collaborateur":"M. Laurent Dumas"},{"collaborateur":"M. Aur\u00e9lien Tarquis"}],"autres_mandats":[{"mandat":"M\u00e9n\u00e9trol \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A","place_en_hemicycle":"507","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA608172","id_an":"608172","slug":"christine-pires-beaune","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/christine-pires-beaune","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/christine-pires-beaune\/json","nb_mandats":1,"twitter":"cpiresbeaune"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 352 } }
{"id":352,"nom":"Alexandre Holroyd","nom_de_famille":"Holroyd","prenom":"Alexandre","sexe":"H","date_naissance":"1987-05-17","lieu_naissance":"Bale (Suisse)","num_deptmt":"999","nom_circo":"Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/alexIholroyd"},{"site":"http:\/\/www.alexandre-holroyd.fr"}],"emails":[{"email":"alexandre.holroyd@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01 40 63 68 16"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Melissa Amroun"},{"collaborateur":"Mme Aurore Denimal"},{"collaborateur":"M. Thibault Gavalda"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":null,"place_en_hemicycle":"298","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721150","id_an":"721150","slug":"alexandre-holroyd","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/alexandre-holroyd","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/alexandre-holroyd\/json","nb_mandats":1,"twitter":"alexIholroyd"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 353 } }
{"id":353,"nom":"Marjolaine Meynier-Millefert","nom_de_famille":"Meynier-Millefert","prenom":"Marjolaine","sexe":"F","date_naissance":"1982-09-30","lieu_naissance":"\u00c9chirolles (Is\u00e8re)","num_deptmt":"38","nom_circo":"Is\u00e8re","num_circo":10,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/M_MeynierM"},{"site":"http:\/\/www.marjolainemeyniermillefert.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/MarjolaineMeynierMillefert\/"}],"emails":[{"email":"marjolaine.meynier-millefert@assemblee-nationale.fr"},{"email":"mmeyniermillefert@gmail.com"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Ma\u00efmouna Ndong-Etroit"},{"collaborateur":"Mme Elise Frajerman"},{"collaborateur":"Mme Aline Verger"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes \/ Conseil r\u00e9gional \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Consultante","place_en_hemicycle":"279","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719882","id_an":"719882","slug":"marjolaine-meynier-millefert","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/marjolaine-meynier-millefert","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/marjolaine-meynier-millefert\/json","nb_mandats":1,"twitter":"M_MeynierM"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 354 } }
{"id":354,"nom":"Jean-Claude Bouchet","nom_de_famille":"Bouchet","prenom":"Jean-Claude","sexe":"H","date_naissance":"1957-05-02","lieu_naissance":"Cavaillon (Vaucluse)","num_deptmt":"84","nom_circo":"Vaucluse","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/JCBOUCHET"},{"site":"http:\/\/www.jeanclaudebouchet.fr"}],"emails":[{"email":"jcbouchet@jcbouchet.fr"},{"email":"jean-claude.bouchet@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"33, Cours Sadi-Carnot BP 70044 84302 Cavaillon cedex T\u00e9l\u00e9phone : 04 90 05 85 02"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. S\u00e9bastien Michel"},{"collaborateur":"Mme La\u00ebtitia Branchard"},{"collaborateur":"Mme C\u00e9line Boyer"},{"collaborateur":"M. Azmi Abdo"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Lub\u00e9ron Monts de Vaucluse \/ Communaut\u00e9 de communes \/ membre"},{"mandat":"Cavaillon \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"G\u00e9rant de soci\u00e9t\u00e9","place_en_hemicycle":"52","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA336316","id_an":"336316","slug":"jean-claude-bouchet","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-claude-bouchet","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-claude-bouchet\/json","nb_mandats":2,"twitter":"JCBOUCHET"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 356 } }
{"id":356,"nom":"Yannick Haury","nom_de_famille":"Haury","prenom":"Yannick","sexe":"H","date_naissance":"1954-06-12","lieu_naissance":"Nantes (Loire-Atlantique)","num_deptmt":"44","nom_circo":"Loire-Atlantique","num_circo":9,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/yannick-haury.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/yannickhaury2017\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/YHaury44"}],"emails":[{"email":"yannick.haury@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Fanny Pacreau"},{"collaborateur":"M. Emmanuel Grelier"},{"collaborateur":"Mme Anne Thibierge"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Loire-Atlantique \/ Conseil d\u00e9partemental \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Pharmacien","place_en_hemicycle":"566","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720054","id_an":"720054","slug":"yannick-haury","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/yannick-haury","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/yannick-haury\/json","nb_mandats":1,"twitter":"YHaury44"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 357 } }
{"id":357,"nom":"Ga\u00ebl Le Bohec","nom_de_famille":"Le Bohec","prenom":"Ga\u00ebl","sexe":"H","date_naissance":"1977-11-04","lieu_naissance":"Saint-Brieuc (C\u00f4tes-d'Armor)","num_deptmt":"35","nom_circo":"Ille-et-Vilaine","num_circo":4,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/lebohec-gael.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/LeBohecGael\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/GaelLeBohec"}],"emails":[{"email":"gael.lebohec@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Astrid Ribardi\u00e8re"},{"collaborateur":"Mme Kathleen Tattevin"},{"collaborateur":"M. Nicolas Elleouet"},{"collaborateur":"Mme Priscillia Gaudan"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Entrepreneur","place_en_hemicycle":"537","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719728","id_an":"719728","slug":"gael-le-bohec","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/gael-le-bohec","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/gael-le-bohec\/json","nb_mandats":1,"twitter":"GaelLeBohec"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 358 } }
{"id":358,"nom":"Fr\u00e9d\u00e9ric Barbier","nom_de_famille":"Barbier","prenom":"Fr\u00e9d\u00e9ric","sexe":"H","date_naissance":"1960-08-30","lieu_naissance":"Audincourt (Doubs)","num_deptmt":"25","nom_circo":"Doubs","num_circo":4,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.fredericbarbier.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Fred_Barbier"}],"emails":[{"email":"frederic.barbier@assemblee-nationale.fr"},{"email":"barbier.frederic25@gmail.com"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"49 Rue de Belfort 25400 Audincourt T\u00e9l\u00e9phone : 0381307905"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Emmanuelle Cuccureddu"},{"collaborateur":"Mme Manon Pinot"},{"collaborateur":"Mme Catherine Mercier"},{"collaborateur":"M. Marc Tirole"},{"collaborateur":"Mme Jacqueline Contin"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Doubs \/ Conseil d\u00e9partemental \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/07\/2012 \/ 02\/05\/2014 \/ reprise de l'exercice du mandat d'un ancien membre du gouvernement"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"09\/02\/2015 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Cadre en entreprise","place_en_hemicycle":"230","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA642724","id_an":"642724","slug":"frederic-barbier","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/frederic-barbier","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/frederic-barbier\/json","nb_mandats":1,"twitter":"Fred_Barbier"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 360 } }
{"id":360,"nom":"Josy Poueyto","nom_de_famille":"Poueyto","prenom":"Josy","sexe":"F","date_naissance":"1954-01-13","lieu_naissance":"Paris 4\u00e8me (Paris)","num_deptmt":"64","nom_circo":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Mouvement D\u00e9mocrate","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/josypoueyto"}],"emails":[{"email":"josy.poueyto@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"14 Rue Jean-Jacques de Monaix 64010 Pau Cedex"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Patrice Sanchez"},{"collaborateur":"Mme Bernadette Baston\u00e9ro"},{"collaborateur":"Mme G\u00e9raldine Guillaumot"},{"collaborateur":"M. Hamid Barara"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Pau Pyr\u00e9n\u00e9es \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ membre"},{"mandat":"Pau \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Retrait\u00e9e de la fonction publique (hors enseignement)","place_en_hemicycle":"263","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720720","id_an":"720720","slug":"josy-poueyto","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/josy-poueyto","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/josy-poueyto\/json","nb_mandats":2,"twitter":"josypoueyto"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 361 } }
{"id":361,"nom":"Philippe Bolo","nom_de_famille":"Bolo","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1967-03-25","lieu_naissance":"Limoges (Haute-Vienne)","num_deptmt":"49","nom_circo":"Maine-et-Loire","num_circo":7,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Mouvement D\u00e9mocrate","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/phbolo"},{"site":"http:\/\/www.philippe-bolo.fr"}],"emails":[{"email":"philippe.bolo@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Gilles Guillamot"},{"collaborateur":"Mme Ana\u00efs Fournier"},{"collaborateur":"M. K\u00f4ichi Courant"},{"collaborateur":"Mme Alice Oger"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Avrill\u00e9 \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Ing\u00e9nieur","place_en_hemicycle":"253","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720162","id_an":"720162","slug":"philippe-bolo","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-bolo","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-bolo\/json","nb_mandats":1,"twitter":"phbolo"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 362 } }
{"id":362,"nom":"\u00c9ric Diard","nom_de_famille":"Diard","prenom":"\u00c9ric","sexe":"H","date_naissance":"1965-07-21","lieu_naissance":"Marseille (Bouches-du-Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"13","nom_circo":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","num_circo":12,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/eric.diard.3\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/DiardEric"}],"emails":[{"email":"eric.diard@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"44 Avenue Jean Jaur\u00e8s 13700 Marignane"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Maxime Torrente"},{"collaborateur":"Mme Sihem Ciravolo"},{"collaborateur":"M. Lionel Modrzyk"},{"collaborateur":"M. Nicolas Caen-Duplissy"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Sausset-les-Pins \/ Conseil municipal \/ membre"},{"mandat":"Pays-d'Aix-en-Provence \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"15","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267440","id_an":"267440","slug":"eric-diard","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/eric-diard","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/eric-diard\/json","nb_mandats":2,"twitter":"DiardEric"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 363 } }
{"id":363,"nom":"Guillaume Larriv\u00e9","nom_de_famille":"Larriv\u00e9","prenom":"Guillaume","sexe":"H","date_naissance":"1977-01-24","lieu_naissance":"Mulhouse (Haut-Rhin)","num_deptmt":"89","nom_circo":"Yonne","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/guillaumelarrive\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/GLarrive"},{"site":"http:\/\/www.larrive.com"},{"site":"http:\/\/www.larrive.fr"},{"site":"https:\/\/larrive.fr\/idees"},{"site":"http:\/\/larevolutioninachevee.fr"}],"emails":[{"email":"guillaume.larrive@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"3 Impasse Maison Fort 89000 Auxerre T\u00e9l\u00e9phone : 03 86 48 37 88"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. R\u00e9gis Bouchez"},{"collaborateur":"Mme Elise Martin"},{"collaborateur":"M. Karl-Hadrien Asti\u00e9"},{"collaborateur":"M. Olivier Vinatier"},{"collaborateur":"M. Hadrien Minier"},{"collaborateur":"Mme Fabienne Vittot"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Auxerre \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Ma\u00eetre des requ\u00eates au Conseil d'\u00c9tat-Avocat","place_en_hemicycle":"83","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267785","id_an":"267785","slug":"guillaume-larrive","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/guillaume-larrive","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/guillaume-larrive\/json","nb_mandats":1,"twitter":"GLarrive"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 364 } }
{"id":364,"nom":"Patrice Perrot","nom_de_famille":"Perrot","prenom":"Patrice","sexe":"H","date_naissance":"1964-02-24","lieu_naissance":"Decize (Ni\u00e8vre)","num_deptmt":"58","nom_circo":"Ni\u00e8vre","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/patriceperrotenmarche58\/"}],"emails":[{"email":"patrice.perrot@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 12 Route de La Machine 58300 Saint-L\u00e9ger-des-Vignes T\u00e9l\u00e9phone : 03 86 30 69 20"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01.40.63.76.09"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Val\u00e9rie Delong"},{"collaborateur":"M. Maurice Houzard"},{"collaborateur":"M. Valentin Gomes"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Industriel-Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"547","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720414","id_an":"720414","slug":"patrice-perrot","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/patrice-perrot","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/patrice-perrot\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 365 } }
{"id":365,"nom":"Catherine Fabre","nom_de_famille":"Fabre","prenom":"Catherine","sexe":"F","date_naissance":"1978-09-19","lieu_naissance":"Toulouse (Haute-Garonne)","num_deptmt":"33","nom_circo":"Gironde","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/CFABRE2017\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/cfabreAN"},{"site":"http:\/\/catherinefabre.fr"}],"emails":[{"email":"catherine.fabre@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 13 Quai de la Monnaie 33800 Bordeaux T\u00e9l\u00e9phone : 05 57 80 60 41"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Gr\u00e9goire Le Taillandier de Gabory"},{"collaborateur":"Mme Alexandra Dutreil"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Ma\u00eetre de conf\u00e9rences des Universit\u00e9s","place_en_hemicycle":"406","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719570","id_an":"719570","slug":"catherine-fabre","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/catherine-fabre","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/catherine-fabre\/json","nb_mandats":1,"twitter":"cfabreAN"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 366 } }
{"id":366,"nom":"Nadia Ramassamy","nom_de_famille":"Ramassamy","prenom":"Nadia","sexe":"F","date_naissance":"1961-05-17","lieu_naissance":"Sainte-Clotilde (R\u00e9union)","num_deptmt":"974","nom_circo":"R\u00e9union","num_circo":6,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/nadiaramassamy.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/NadiaRamassamy"}],"emails":[{"email":"nadia.ramassamy@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"9310 Avenue Leconte de Lisle 97490 Saint-Denis T\u00e9l\u00e9phone : 02.62.58.54.68"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01 40 63 68 78"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Lu\u00e7ay Sautron"},{"collaborateur":"M. Brice Baillard"},{"collaborateur":"Mme Aliette Soupaya Valliama"},{"collaborateur":"M. Jos\u00e9 Apou"},{"collaborateur":"M. G\u00e9rard Cazanove"}],"autres_mandats":[{"mandat":"R\u00e9union \/ Conseil d\u00e9partemental \/ vice-pr\u00e9sidente"},{"mandat":"R\u00e9union \/ Conseil r\u00e9gional \/ vice-pr\u00e9sidente"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"M\u00e9decin","place_en_hemicycle":"44","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721070","id_an":"721070","slug":"nadia-ramassamy","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/nadia-ramassamy","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/nadia-ramassamy\/json","nb_mandats":2,"twitter":"NadiaRamassamy"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 367 } }
{"id":367,"nom":"Pierre Dharr\u00e9ville","nom_de_famille":"Dharr\u00e9ville","prenom":"Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1975-06-15","lieu_naissance":"Nanterre (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"13","nom_circo":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","num_circo":13,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"GDR","parti_ratt_financier":"Parti communiste fran\u00e7ais","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.pierredharreville.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/pdharreville"}],"emails":[{"email":"pierre.dharreville@assemblee-nationale.fr"},{"email":"permanence.pierredharreville@gmail.com"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"La fabrique du commun 14 Quai G\u00e9n\u00e9ral Leclerc 13500 Martigues T\u00e9l\u00e9phone : 04 42 02 28 51"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Marie-France Nunez"},{"collaborateur":"Mme Nathalie Lefebvre"},{"collaborateur":"Mme Anne Jouve"},{"collaborateur":"M. Jean-Jacques Boujot"},{"collaborateur":"M. Brendan Bacon-Grall"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Employ\u00e9 (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"592","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA718926","id_an":"718926","slug":"pierre-dharreville","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/pierre-dharreville","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/pierre-dharreville\/json","nb_mandats":1,"twitter":"pdharreville"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 368 } }
{"id":368,"nom":"St\u00e9phanie Rist","nom_de_famille":"Rist","prenom":"St\u00e9phanie","sexe":"F","date_naissance":"1973-08-06","lieu_naissance":"Athis-Mons (Essonne)","num_deptmt":"45","nom_circo":"Loiret","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/StephanieRistEnMarche\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/stephanie_rist"},{"site":"http:\/\/stephanierist.fr"}],"emails":[{"email":"stephanie.rist@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 12 Place Clovis 45750 Saint-Pryv\u00e9-Saint-Mesmin"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01.40.63.31.19"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. St\u00e9phan Fautrat"},{"collaborateur":"Mme Ma\u00eft\u00e9 S\u00e8ve"},{"collaborateur":"M. Jordan Challier"},{"collaborateur":"Mme Gabrielle Perret"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"M\u00e9decin","place_en_hemicycle":"607","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720066","id_an":"720066","slug":"stephanie-rist","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/stephanie-rist","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/stephanie-rist\/json","nb_mandats":1,"twitter":"stephanie_rist"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 370 } }
{"id":370,"nom":"Hugues Renson","nom_de_famille":"Renson","prenom":"Hugues","sexe":"H","date_naissance":"1978-02-11","lieu_naissance":"Paris 15 (Paris)","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":13,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/HuguesRensonDepute\/"},{"site":"http:\/\/huguesrenson.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/huguesrenson"}],"emails":[{"email":"hugues.renson@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01.40.63.51.76"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Rapha\u00ebl Silvan-Talpain"},{"collaborateur":"M. Abel Hermel"},{"collaborateur":"M. Eric Fallourd"},{"collaborateur":"Mme Laure Bourdon"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur (entreprises publiques)","place_en_hemicycle":"416","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721824","id_an":"721824","slug":"hugues-renson","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/hugues-renson","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/hugues-renson\/json","nb_mandats":1,"twitter":"huguesrenson"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 371 } }
{"id":371,"nom":"Daniel Labaronne","nom_de_famille":"Labaronne","prenom":"Daniel","sexe":"H","date_naissance":"1955-07-16","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"37","nom_circo":"Indre-et-Loire","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/danielabaronnedepute\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/LabaronneDaniel"},{"site":"https:\/\/www.daniel-labaronne.fr"}],"emails":[{"email":"permanence.daniel.labaronne@gmail.com"},{"email":"daniel.labaronne@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Valentine Tessier"},{"collaborateur":"M. St\u00e9phane Merceron"},{"collaborateur":"Mme Mathilde Lenoir"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Bl\u00e9r\u00e9 Val de Cher \/ Communaut\u00e9 de communes \/ membre"},{"mandat":"Bl\u00e9r\u00e9 \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Ma\u00eetre de conf\u00e9rences","place_en_hemicycle":"342","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719798","id_an":"719798","slug":"daniel-labaronne","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/daniel-labaronne","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/daniel-labaronne\/json","nb_mandats":2,"twitter":"LabaronneDaniel"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 372 } }
{"id":372,"nom":"Lionel Causse","nom_de_famille":"Causse","prenom":"Lionel","sexe":"H","date_naissance":"1971-05-06","lieu_naissance":"Toulouse (Haute-Garonne)","num_deptmt":"40","nom_circo":"Landes","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/DeputeCausse"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/lionelcausse2017\/"},{"site":"http:\/\/www.lionel-causse.fr"}],"emails":[{"email":"lionel.causse@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 50 Avenue Georges Cl\u00e9menceau R\u00e9sidence le Clos d'Acqs 40100 Dax"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Julien Biremont"},{"collaborateur":"M. Jean-Fran\u00e7ois Broqueres"},{"collaborateur":"M. Pierre P\u00e9castaings"},{"collaborateur":"M. Pierre Rifflet"},{"collaborateur":"M. Olivier Barri\u00e8re"},{"collaborateur":"M. Mehdi Rahoui"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Seignanx \/ Communaut\u00e9 de communes \/ membre"},{"mandat":"Saint-Martin-de-Seignanx \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Autre cadre (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"362","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719922","id_an":"719922","slug":"lionel-causse","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/lionel-causse","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/lionel-causse\/json","nb_mandats":2,"twitter":"DeputeCausse"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 373 } }
{"id":373,"nom":"Thierry Michels","nom_de_famille":"Michels","prenom":"Thierry","sexe":"H","date_naissance":"1960-08-27","lieu_naissance":"Strasbourg (Bas-Rhin)","num_deptmt":"67","nom_circo":"Bas-Rhin","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.thierrymichels.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/ThierryMichels67\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/ThierryMichels"}],"emails":[{"email":"thierry.michels@thierrymichels.fr"},{"email":"thierry.michels@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01.40.63.93.05"},{"adresse":"8 Rue Turenne 67000 Strasbourg T\u00e9l\u00e9phone : 0388322987"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Bertrand Legros"},{"collaborateur":"M. Khirdine Lecheheb"},{"collaborateur":"Mme Chlo\u00e9 Bannier"},{"collaborateur":"Mme Nastasia Boschard"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"445","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720738","id_an":"720738","slug":"thierry-michels","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/thierry-michels","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/thierry-michels\/json","nb_mandats":1,"twitter":"ThierryMichels"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 374 } }
{"id":374,"nom":"Florence Granjus","nom_de_famille":"Granjus","prenom":"Florence","sexe":"F","date_naissance":"1962-05-17","lieu_naissance":"Nanterre (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"78","nom_circo":"Yvelines","num_circo":12,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/fgranjus"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/fgranjus78\/"},{"site":"http:\/\/florencegranjus.fr"}],"emails":[{"email":"florence.granjus@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Sandrine Blasque"},{"collaborateur":"Mme Ana\u00efs Jati\u00e8re"},{"collaborateur":"Mme Julie Johanna Neonakis"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur (entreprises publiques)","place_en_hemicycle":"284","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA722062","id_an":"722062","slug":"florence-granjus","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/florence-granjus","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/florence-granjus\/json","nb_mandats":1,"twitter":"fgranjus"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 375 } }
{"id":375,"nom":"Aur\u00e9lien Pradi\u00e9","nom_de_famille":"Pradi\u00e9","prenom":"Aur\u00e9lien","sexe":"H","date_naissance":"1986-03-14","lieu_naissance":"Cahors (Lot)","num_deptmt":"46","nom_circo":"Lot","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/AurelienPradie"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/aurelien.pradie\/"},{"site":"http:\/\/www.pradie2021.fr"},{"site":"http:\/\/www.aurelienpradie.fr"}],"emails":[{"email":"aurelien.pradie@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Agn\u00e8s Oberdorff"},{"collaborateur":"M. Julien Ibos"},{"collaborateur":"Mme Laura Verkaeren"},{"collaborateur":"Mme Alice Dekker"},{"collaborateur":"Mme Mariel Missud"}],"autres_mandats":[{"mandat":"C\u0153ur de Causse \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"38","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720100","id_an":"720100","slug":"aurelien-pradie","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/aurelien-pradie","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/aurelien-pradie\/json","nb_mandats":1,"twitter":"AurelienPradie"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 376 } }
{"id":376,"nom":"Jacques Maire","nom_de_famille":"Maire","prenom":"Jacques","sexe":"H","date_naissance":"1962-04-04","lieu_naissance":"Enghien Les Bains (Val-d'Oise)","num_deptmt":"92","nom_circo":"Hauts-de-Seine","num_circo":8,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/JacquesMaireLREM\/"},{"site":"http:\/\/www.jacquesmaire.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/JMaireofficiel"}],"emails":[{"email":"jacques.maire@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01.40.63.48.08"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Isabelle Sotto"},{"collaborateur":"Mme Ariane Lecerf"},{"collaborateur":"M. Beno\u00eet Cassorla"},{"collaborateur":"M. Fran\u00e7ois Lacombe"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A","place_en_hemicycle":"297","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA722178","id_an":"722178","slug":"jacques-maire","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jacques-maire","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jacques-maire\/json","nb_mandats":1,"twitter":"JMaireofficiel"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 377 } }
{"id":377,"nom":"Nicolas Dupont-Aignan","nom_de_famille":"Dupont-Aignan","prenom":"Nicolas","sexe":"H","date_naissance":"1961-03-07","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"91","nom_circo":"Essonne","num_circo":8,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"NI","parti_ratt_financier":"Debout la France","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.2022nda.fr"},{"site":"http:\/\/www.nda2015.fr"},{"site":"http:\/\/www.nda-2017.fr"},{"site":"http:\/\/www.debout-la-france.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/dupontaignan"},{"site":"http:\/\/www.nicolasdupontaignan.fr"}],"emails":[{"email":"nicolas.dupont-aignan@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Mairie, 60 Rue Charles de Gaulle, 91330 Yerres T\u00e9l\u00e9phone : 01 69 49 29 30"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Franck Beeldens"},{"collaborateur":"M. Maxence Mahen"},{"collaborateur":"Mme Catherine Pasco"},{"collaborateur":"M. Eloi Passot"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Val-d'Yerres - Val de Seine \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ membre"},{"mandat":"Yerres \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Administrateur civil","place_en_hemicycle":"241","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1206","id_an":"1206","slug":"nicolas-dupont-aignan","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/nicolas-dupont-aignan","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/nicolas-dupont-aignan\/json","nb_mandats":2,"twitter":"dupontaignan"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 378 } }
{"id":378,"nom":"Isabelle Rauch","nom_de_famille":"Rauch","prenom":"Isabelle","sexe":"F","date_naissance":"1968-08-10","lieu_naissance":"Villers-Semeuse (Ardennes)","num_deptmt":"57","nom_circo":"Moselle","num_circo":9,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.isabelle-rauch-deputee.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/isabellerauch"}],"emails":[{"email":"isabelle.rauch@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01.40.63.04.59"},{"adresse":"Permanence parlementaire 24 Rue de l'Ancien H\u00f4pital 57100 Thionville T\u00e9l\u00e9phone : 03 82 52 81 84"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Catherine Hurstel"},{"collaborateur":"M. Emmanuel Bertin"},{"collaborateur":"M. Corentin Przybylski"},{"collaborateur":"Mme Yolande Houver"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Moselle \/ Conseil d\u00e9partemental \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Consultante","place_en_hemicycle":"273","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720552","id_an":"720552","slug":"isabelle-rauch","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/isabelle-rauch","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/isabelle-rauch\/json","nb_mandats":1,"twitter":"isabellerauch"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 379 } }
{"id":379,"nom":"Benoit Potterie","nom_de_famille":"Potterie","prenom":"Benoit","sexe":"H","date_naissance":"1967-07-23","lieu_naissance":"Calais (Pas-de-Calais)","num_deptmt":"62","nom_circo":"Pas-de-Calais","num_circo":8,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"AE","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/benoitpotterie"},{"site":"http:\/\/www.benoitpotterie.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/potteriebenoit\/"}],"emails":[{"email":"benoit.potterie@en-marche.fr"},{"email":"benoit.potterie@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Baptiste Lasala"},{"collaborateur":"Mme Marie Deffontaines"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Opticien audioproth\u00e9siste","place_en_hemicycle":"227","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720590","id_an":"720590","slug":"benoit-potterie","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/benoit-potterie","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/benoit-potterie\/json","nb_mandats":1,"twitter":"benoitpotterie"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 380 } }
{"id":380,"nom":"Paul Christophe","nom_de_famille":"Christophe","prenom":"Paul","sexe":"H","date_naissance":"1971-02-10","lieu_naissance":"Sables d'Olonne (Vend\u00e9e)","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":14,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"AE","parti_ratt_financier":"Mouvement D\u00e9mocrate","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/christophe_p"},{"site":"http:\/\/paulchristophe.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/Paul-Christophe-D\u00e9put\u00e9-du-Nord-1387587231318843\/"}],"emails":[{"email":"paul.christophe@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"11 Place du march\u00e9 aux fruits 59630 Bourbourg T\u00e9l\u00e9phone : 09 62 64 50 59"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01 40 63 06 59"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Chlo\u00e9 Boyaval"},{"collaborateur":"Mme Anne Debril"},{"collaborateur":"M. Beno\u00eet Everaere"},{"collaborateur":"M. S\u00e9bastien Beaucamp"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Nord \/ Conseil d\u00e9partemental \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A","place_en_hemicycle":"143","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA642868","id_an":"642868","slug":"paul-christophe","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/paul-christophe","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/paul-christophe\/json","nb_mandats":1,"twitter":"christophe_p"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 381 } }
{"id":381,"nom":"Marie Tamarelle-Verhaeghe","nom_de_famille":"Tamarelle-Verhaeghe","prenom":"Marie","sexe":"F","date_naissance":"1962-09-27","lieu_naissance":"Petit-Quevilly (Seine-Maritime)","num_deptmt":"27","nom_circo":"Eure","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/marie-tamarelle.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/marietamarelle"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/Marie-Tamarelle-Verhaeghe-En-Marche-L\u00e9gislatives-2017\/"}],"emails":[{"email":"marie.tamarelle@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"16 Place Louis Gillain 27500 Pont-Audemer T\u00e9l\u00e9phone : 0227367726"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Arnaud Vidal"},{"collaborateur":"M. Antonin Violette"},{"collaborateur":"M. R\u00e9my Picard"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Eure \/ Conseil d\u00e9partemental \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"M\u00e9decin","place_en_hemicycle":"312","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719350","id_an":"719350","slug":"marie-tamarelle-verhaeghe","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/marie-tamarelle-verhaeghe","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/marie-tamarelle-verhaeghe\/json","nb_mandats":1,"twitter":"marietamarelle"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 382 } }
{"id":382,"nom":"Patrice Anato","nom_de_famille":"Anato","prenom":"Patrice","sexe":"H","date_naissance":"1976-03-14","lieu_naissance":"Lom\u00e9 (Togo)","num_deptmt":"93","nom_circo":"Seine-Saint-Denis","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/patriceanato.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/patrice_anato"}],"emails":[{"email":"patrice.anato@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Okba Merabet"},{"collaborateur":"Mme Mathilde Foulon"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Consultant","place_en_hemicycle":"352","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721278","id_an":"721278","slug":"patrice-anato","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/patrice-anato","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/patrice-anato\/json","nb_mandats":1,"twitter":"patrice_anato"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 385 } }
{"id":385,"nom":"S\u00e9bastien Nadot","nom_de_famille":"Nadot","prenom":"S\u00e9bastien","sexe":"H","date_naissance":"1972-07-08","lieu_naissance":"Fleurance (Gers)","num_deptmt":"31","nom_circo":"Haute-Garonne","num_circo":10,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LT","parti_ratt_financier":"R\u00e9gions et peuples solidaires","sites_web":[{"site":"https:\/\/sebastiennadot.fr"},{"site":"https:\/\/urgence-ecologie.fr"},{"site":"https:\/\/www.md-progressistes.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Sebastien_Nadot"}],"emails":[{"email":"sebastien.nadot@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Samaher Al Hadheri"},{"collaborateur":"M. Fran\u00e7ois Bechieau"},{"collaborateur":"M. Julien Midali"},{"collaborateur":"M. Nicolas Leron"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Professeur du secondaire et technique","place_en_hemicycle":"211","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719464","id_an":"719464","slug":"sebastien-nadot","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sebastien-nadot","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sebastien-nadot\/json","nb_mandats":1,"twitter":"Sebastien_Nadot"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 386 } }
{"id":386,"nom":"Nicolas D\u00e9moulin","nom_de_famille":"D\u00e9moulin","prenom":"Nicolas","sexe":"H","date_naissance":"1972-07-22","lieu_naissance":"Bordeaux (Gironde)","num_deptmt":"34","nom_circo":"H\u00e9rault","num_circo":8,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/demoulinem"},{"site":"http:\/\/nicolasdemoulin.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/NicolasDemoulinRepubliqueEnMarche\/"}],"emails":[{"email":"nicolas.demoulin@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. H\u00e9di Zera\u00ef"},{"collaborateur":"Mme Ilona Michelot"},{"collaborateur":"M. Romain Lesenne"},{"collaborateur":"M. Gilles Hervio"},{"collaborateur":"M. Olivier Boudet"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"G\u00e9rant d'une agence de communication","place_en_hemicycle":"487","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719830","id_an":"719830","slug":"nicolas-demoulin","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/nicolas-demoulin","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/nicolas-demoulin\/json","nb_mandats":1,"twitter":"demoulinem"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 387 } }
{"id":387,"nom":"Julien Borowczyk","nom_de_famille":"Borowczyk","prenom":"Julien","sexe":"H","date_naissance":"1979-05-02","lieu_naissance":"Montbrison (Loire)","num_deptmt":"42","nom_circo":"Loire","num_circo":6,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/JulienBorowczyk"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/100017706129942\/"},{"site":"http:\/\/www.julienborowczyk.fr"}],"emails":[{"email":"julien.borowczyk@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 39 Rue de Lyon 42600 Savigneux"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Micha\u00ebl Forge"},{"collaborateur":"Mme Melodie Gardon"},{"collaborateur":"Mme Auriane Gourbeyre"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"M\u00e9decin","place_en_hemicycle":"387","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719980","id_an":"719980","slug":"julien-borowczyk","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/julien-borowczyk","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/julien-borowczyk\/json","nb_mandats":1,"twitter":"JulienBorowczyk"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 389 } }
{"id":389,"nom":"Alexandre Freschi","nom_de_famille":"Freschi","prenom":"Alexandre","sexe":"H","date_naissance":"1979-05-17","lieu_naissance":"Marmande (Lot-et-Garonne)","num_deptmt":"47","nom_circo":"Lot-et-Garonne","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/Alexandre.V.Freschi\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/AVFreschi"},{"site":"http:\/\/www.alexandre-freschi.fr"}],"emails":[{"email":"a.freschi@outlook.fr"},{"email":"alexandre.freschi@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Sarah El Kaid"},{"collaborateur":"Mme Ouma\u00efma Bahhate"},{"collaborateur":"M. Etienne Rist"},{"collaborateur":"Mme Elisa Rollet"},{"collaborateur":"Mme Marie Mouffokes"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Castelnau-sur-Gupie \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Dirigeant de soci\u00e9t\u00e9","place_en_hemicycle":"474","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720030","id_an":"720030","slug":"alexandre-freschi","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/alexandre-freschi","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/alexandre-freschi\/json","nb_mandats":1,"twitter":"AVFreschi"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 390 } }
{"id":390,"nom":"Na\u00efma Moutchou","nom_de_famille":"Moutchou","prenom":"Na\u00efma","sexe":"F","date_naissance":"1980-11-04","lieu_naissance":"Ermont (Val-d'Oise)","num_deptmt":"95","nom_circo":"Val-d'Oise","num_circo":4,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/NaimaMoutchou"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/NMoutchou"}],"emails":[{"email":"naima.moutchou@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Val\u00e9rie Attrait"},{"collaborateur":"M. Juan Diaz del Cano"},{"collaborateur":"Mme Coline Rougeaux"},{"collaborateur":"M. Jean-Christophe Barr\u00e9"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"329","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720908","id_an":"720908","slug":"naima-moutchou","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/naima-moutchou","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/naima-moutchou\/json","nb_mandats":1,"twitter":"NaimaMoutchou"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 391 } }
{"id":391,"nom":"B\u00e9rang\u00e8re Couillard","nom_de_famille":"Couillard","prenom":"B\u00e9rang\u00e8re","sexe":"F","date_naissance":"1986-07-24","lieu_naissance":"Rennes (Ille-et-Vilaine)","num_deptmt":"33","nom_circo":"Gironde","num_circo":7,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/BerangereCouillard33\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/BCouillard33"}],"emails":[{"email":"berangere.couillard@assemblee-nationale.fr"},{"email":"permanence@berangere-couillard.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01.40.63.69.84"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Kenette Bourienne"},{"collaborateur":"Mme Emmanuelle Dufourt"},{"collaborateur":"M. Kevin Pell\u00e9"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Autre cadre (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"322","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719624","id_an":"719624","slug":"berangere-couillard","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/berangere-couillard","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/berangere-couillard\/json","nb_mandats":1,"twitter":"BCouillard33"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 392 } }
{"id":392,"nom":"C\u00e9cile Muschotti","nom_de_famille":"Muschotti","prenom":"C\u00e9cile","sexe":"F","date_naissance":"1987-10-30","lieu_naissance":"Toulon (Var)","num_deptmt":"83","nom_circo":"Var","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/cmuschotti\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/CMUSCHOTTI"},{"site":"http:\/\/muschotti.fr"}],"emails":[{"email":"cecile.muschotti@assemblee-nationale.fr"},{"email":"collaborateurs@muschotti.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 8 Rue Picot 83000 Toulon"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Raphael Gomez"},{"collaborateur":"Mme Karima Kandi"},{"collaborateur":"M. Abel Hermel"},{"collaborateur":"Mme Audrey Arnaudo"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Toulon Provence M\u00e9diterran\u00e9e \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ membre"},{"mandat":"Toulon \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Directrice d\u2019un centre de formation des apprentis","place_en_hemicycle":"294","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721656","id_an":"721656","slug":"cecile-muschotti","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/cecile-muschotti","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/cecile-muschotti\/json","nb_mandats":2,"twitter":"CMUSCHOTTI"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 393 } }
{"id":393,"nom":"Herv\u00e9 Pellois","nom_de_famille":"Pellois","prenom":"Herv\u00e9","sexe":"H","date_naissance":"1951-04-17","lieu_naissance":"La Chapelle Blanche (C\u00f4tes-d'Armor)","num_deptmt":"56","nom_circo":"Morbihan","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.hervepellois.fr"},{"site":"http:\/\/www.hervepellois2017.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/HervePellois"}],"emails":[{"email":"herve.pellois@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 10 Bis Rue Joseph Le Brix 56890 Saint-Av\u00e9 T\u00e9l\u00e9phone : 02 97 61 52 02"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 PARIS 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme C\u00e9line Cl\u00e9ro"},{"collaborateur":"Mme Emilie Cou\u00e9"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"376","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA607595","id_an":"607595","slug":"herve-pellois","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/herve-pellois","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/herve-pellois\/json","nb_mandats":1,"twitter":"HervePellois"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 394 } }
{"id":394,"nom":"\u00c9ric Poulliat","nom_de_famille":"Poulliat","prenom":"\u00c9ric","sexe":"H","date_naissance":"1974-07-09","lieu_naissance":"Bordeaux (Gironde)","num_deptmt":"33","nom_circo":"Gironde","num_circo":6,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/EPoulliat"},{"site":"http:\/\/www.ericpoulliat.com"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/ericpoulliat\/"},{"site":"http:\/\/www.ericpoulliat.fr"}],"emails":[{"email":"eric.poulliat@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Aurore Loizeau"},{"collaborateur":"Mme Laur\u00e8ne Claudel"},{"collaborateur":"M. Maxime Bigot"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie B","place_en_hemicycle":"367","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719600","id_an":"719600","slug":"eric-poulliat","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/eric-poulliat","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/eric-poulliat\/json","nb_mandats":1,"twitter":"EPoulliat"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 395 } }
{"id":395,"nom":"Jennifer De Temmerman","nom_de_famille":"Temmerman (De)","prenom":"Jennifer","sexe":"F","date_naissance":"1977-02-16","lieu_naissance":"Valenciennes (Nord)","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":15,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LT","parti_ratt_financier":"R\u00e9gions et peuples solidaires","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/JenniferDeTemmermanXVNord\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Jdetemmerman"},{"site":"http:\/\/jennifer-detemmerman.fr"}],"emails":[{"email":"jennifer.detemmerman@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Dacruz Baloa"},{"collaborateur":"Mme Marine Brian"},{"collaborateur":"M. Aur\u00e9lien Royal"},{"collaborateur":"Mme Magali Lassalvy"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Profession rattach\u00e9e \u00e0 l'enseignement","place_en_hemicycle":"210","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720538","id_an":"720538","slug":"jennifer-de-temmerman","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jennifer-de-temmerman","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jennifer-de-temmerman\/json","nb_mandats":1,"twitter":"Jdetemmerman"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 396 } }
{"id":396,"nom":"Guillaume Peltier","nom_de_famille":"Peltier","prenom":"Guillaume","sexe":"H","date_naissance":"1976-08-27","lieu_naissance":"Paris 14 (Paris)","num_deptmt":"41","nom_circo":"Loir-et-Cher","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"NI","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/GuillaumePeltier.fr\/"},{"site":"http:\/\/www.guillaumepeltier.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/G_Peltier"},{"site":"http:\/\/www.guillaumepeltier.com"}],"emails":[{"email":"guillaume.peltier@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 20 Place de la Paix 41200 Romorantin-Lanthenay"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme La\u00ebtitia Gu\u00e9rault"},{"collaborateur":"Mme Ariane d'Hautefort"},{"collaborateur":"Mme Emilie Vatin"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Centre-Val de Loire \/ Conseil r\u00e9gional \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Autre cadre (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"153","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719946","id_an":"719946","slug":"guillaume-peltier","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/guillaume-peltier","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/guillaume-peltier\/json","nb_mandats":1,"twitter":"G_Peltier"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 397 } }
{"id":397,"nom":"Alexis Corbi\u00e8re","nom_de_famille":"Corbi\u00e8re","prenom":"Alexis","sexe":"H","date_naissance":"1968-08-17","lieu_naissance":"B\u00e9ziers (H\u00e9rault)","num_deptmt":"93","nom_circo":"Seine-Saint-Denis","num_circo":7,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LFI","parti_ratt_financier":"La France Insoumise","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.alexis-corbiere.com"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/Alexiscorbiere\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/alexiscorbiere"},{"site":"http:\/\/www.alexis-corbiere.fi"}],"emails":[{"email":"alexis.corbiere@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Sandra Marques"},{"collaborateur":"Mme Julie El Mokrani Tomassone"},{"collaborateur":"M. Sylvain No\u00ebl"},{"collaborateur":"M. Wacil Bouskri"},{"collaborateur":"Mme Delphine Vannier"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Professeur de lyc\u00e9e professionnel","place_en_hemicycle":"603","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721210","id_an":"721210","slug":"alexis-corbiere","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/alexis-corbiere","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/alexis-corbiere\/json","nb_mandats":1,"twitter":"alexiscorbiere"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 398 } }
{"id":398,"nom":"Vincent Ledoux","nom_de_famille":"Ledoux","prenom":"Vincent","sexe":"H","date_naissance":"1966-06-21","lieu_naissance":"Watermael-Boitsfort (Belgique)","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":10,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"AE","parti_ratt_financier":"Mouvement D\u00e9mocrate","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/vincent.ledoux.313\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/VincentLedoux59"},{"site":"http:\/\/www.vincentledoux.com"}],"emails":[{"email":"vincent.ledoux@assemblee-nationale.fr"},{"email":"permanenceledoux@gmail.com"}],"adresses":[{"adresse":"60 Chauss\u00e9e Albert Einstein 59200 Tourcoing"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Olga Fernandes"},{"collaborateur":"M. Khalidou Kebe"},{"collaborateur":"M. Tristan Delehonte"}],"autres_mandats":[{"mandat":"M\u00e9tropole Europ\u00e9enne de Lille \/  \/ membre"},{"mandat":"Roncq \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/03\/2016 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Enseignant","place_en_hemicycle":"226","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA712014","id_an":"712014","slug":"vincent-ledoux","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/vincent-ledoux","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/vincent-ledoux\/json","nb_mandats":2,"twitter":"VincentLedoux59"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 399 } }
{"id":399,"nom":"Elsa Faucillon","nom_de_famille":"Faucillon","prenom":"Elsa","sexe":"F","date_naissance":"1981-08-06","lieu_naissance":"Amiens (Somme)","num_deptmt":"92","nom_circo":"Hauts-de-Seine","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"GDR","parti_ratt_financier":"Parti communiste fran\u00e7ais","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/elsafaucillondeputee\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/elsafaucillon"},{"site":"http:\/\/www.elsa-faucillon.fr"},{"site":"http:\/\/www.elsa-faucillon.org"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/elsa.faucillon"}],"emails":[{"email":"elsa.faucillon@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Mehdi Belmecheri"},{"collaborateur":"Mme Ang\u00e9lique Dupont"},{"collaborateur":"Mme Assia Hebbache"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Hauts-de-Seine \/ Conseil d\u00e9partemental \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Employ\u00e9e du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"588","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721896","id_an":"721896","slug":"elsa-faucillon","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/elsa-faucillon","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/elsa-faucillon\/json","nb_mandats":1,"twitter":"elsafaucillon"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 400 } }
{"id":400,"nom":"Jean-Baptiste Moreau","nom_de_famille":"Moreau","prenom":"Jean-Baptiste","sexe":"H","date_naissance":"1977-02-14","lieu_naissance":"Gu\u00e9ret (Creuse)","num_deptmt":"23","nom_circo":"Creuse","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jeanbaptiste-moreau.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/jeanbaptistemoreaudepute\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/moreaujb23"}],"emails":[{"email":"jean-baptiste.moreau@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"51 Avenue Gambetta 23000 Gu\u00e9ret"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Rahma Kon\u00e9"},{"collaborateur":"Mme Olivia Dunbar"},{"collaborateur":"M. Vincent Turpinat"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Agriculteur-propri\u00e9taire exploitant","place_en_hemicycle":"337","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719242","id_an":"719242","slug":"jean-baptiste-moreau","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-baptiste-moreau","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-baptiste-moreau\/json","nb_mandats":1,"twitter":"moreaujb23"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 401 } }
{"id":401,"nom":"Philippe Gom\u00e8s","nom_de_famille":"Gom\u00e8s","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1958-10-27","lieu_naissance":"Alger (Alg\u00e9rie)","num_deptmt":"988","nom_circo":"Nouvelle-Cal\u00e9donie","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Cal\u00e9donie Ensemble","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.caledonie-ensemble.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/PhilippeGomesCE"}],"emails":[{"email":"philippe.gomes@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Laurie Oudache"},{"collaborateur":"M. Mario Kojadinovic"},{"collaborateur":"M. Eric Helard"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Assembl\u00e9e de la province Sud de la Nouvelle Cal\u00e9donie \/  \/ membre"},{"mandat":"Nouvelle-Cal\u00e9donie \/ Congr\u00e8s \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur de la fonction publique","place_en_hemicycle":"104","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA610775","id_an":"610775","slug":"philippe-gomes","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-gomes","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-gomes\/json","nb_mandats":2,"twitter":"PhilippeGomesCE"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 402 } }
{"id":402,"nom":"Didier Quentin","nom_de_famille":"Quentin","prenom":"Didier","sexe":"H","date_naissance":"1946-12-23","lieu_naissance":"Royan (Charente-Maritime)","num_deptmt":"17","nom_circo":"Charente-Maritime","num_circo":5,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.didierquentin.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/didierquentin"}],"emails":[{"email":"contact@didierquentin.com"},{"email":"didier.quentin@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 86 Boulevard de Lattre de Tassigny 17200 Royan T\u00e9l\u00e9phone : 05 46 23 99 77"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Stephanie Pineau"},{"collaborateur":"M. Didier Dudrouilhe"},{"collaborateur":"Mme Marinette Puysilloux"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Royan Atlantique \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ membre"},{"mandat":"Royan \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Diplomate de carri\u00e8re (ministre pl\u00e9nipotentiaire en retraite)","place_en_hemicycle":"28","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2492","id_an":"2492","slug":"didier-quentin","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/didier-quentin","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/didier-quentin\/json","nb_mandats":2,"twitter":"didierquentin"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 403 } }
{"id":403,"nom":"\u00c9milie Guerel","nom_de_famille":"Guerel","prenom":"\u00c9milie","sexe":"F","date_naissance":"1983-12-18","lieu_naissance":"Carpentras (Vaucluse)","num_deptmt":"83","nom_circo":"Var","num_circo":7,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/eguerelLREM"},{"site":"http:\/\/www.emilieguerel2017.com"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/EmilieGuerel8307\/"}],"emails":[{"email":"emilie.guerel@en-marche.fr"},{"email":"emilie.guerel@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Sarah Zekri"},{"collaborateur":"M. Audran Demierre"},{"collaborateur":"Mme Anne-Claire Marty"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Professeur du secondaire et techn.","place_en_hemicycle":"479","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721792","id_an":"721792","slug":"emilie-guerel","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/emilie-guerel","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/emilie-guerel\/json","nb_mandats":1,"twitter":"eguerelLREM"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 404 } }
{"id":404,"nom":"Cl\u00e9mentine Autain","nom_de_famille":"Autain","prenom":"Cl\u00e9mentine","sexe":"F","date_naissance":"1973-05-26","lieu_naissance":"Saint-Cloud (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"93","nom_circo":"Seine-Saint-Denis","num_circo":11,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LFI","parti_ratt_financier":"La France Insoumise","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/clementineautain\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Clem_Autain"},{"site":"http:\/\/www.idfpopulaire.fr"},{"site":"https:\/\/clementine-autain.fr"},{"site":"http:\/\/www.clementineautain-idf.fr"}],"emails":[{"email":"clementine.autain@assemblee-nationale.fr"},{"email":"clementineautain93@gmail.com"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"14 Place de la gare 93420 Villepinte T\u00e9l\u00e9phone : 06 88 68 13 03"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Cl\u00e9ment Ourgaud"},{"collaborateur":"Mme C\u00e9line Herrmann"},{"collaborateur":"M. Aliaume Couchard"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Sevran \/ Conseil municipal \/ membre"},{"mandat":"Paris Terre d'Envol \/  \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Journaliste et autre m\u00e9dia","place_en_hemicycle":"618","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA588884","id_an":"588884","slug":"clementine-autain","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/clementine-autain","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/clementine-autain\/json","nb_mandats":2,"twitter":"Clem_Autain"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 407 } }
{"id":407,"nom":"Alain Bruneel","nom_de_famille":"Bruneel","prenom":"Alain","sexe":"H","date_naissance":"1952-03-07","lieu_naissance":"Tourcoing (Nord)","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":16,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"GDR","parti_ratt_financier":"Parti communiste fran\u00e7ais","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/Alain_Bruneel"}],"emails":[{"email":"alain.bruneel@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Laura Czapara"},{"collaborateur":"M. R\u00e9my Fleury"},{"collaborateur":"M. Benjamin Vandekerckhove"},{"collaborateur":"Mme St\u00e9phanie Messineo"},{"collaborateur":"Mme S\u00e9verine Derudas"},{"collaborateur":"Mme Fatima Bela\u00efdi"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Lewarde \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Retrait\u00e9 salari\u00e9 priv\u00e9","place_en_hemicycle":"585","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720546","id_an":"720546","slug":"alain-bruneel","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/alain-bruneel","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/alain-bruneel\/json","nb_mandats":1,"twitter":"Alain_Bruneel"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 408 } }
{"id":408,"nom":"Marine Brenier","nom_de_famille":"Brenier","prenom":"Marine","sexe":"F","date_naissance":"1986-08-11","lieu_naissance":"Nice (Alpes-Maritimes)","num_deptmt":"06","nom_circo":"Alpes-Maritimes","num_circo":5,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.marinebrenier.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/marine.brenier\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/marinebrenier"}],"emails":[{"email":"contact@marinebrenier.fr"},{"email":"marine.brenier@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 211 Avenue de la Californie 06200 Nice"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme L\u00e9a Corradi"},{"collaborateur":"M. David Nouy"},{"collaborateur":"Mme Christine Rebeuh"},{"collaborateur":"Mme Marion Lafuente"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Nice \/ Conseil municipal \/ membre"},{"mandat":"M\u00e9tropole Nice C\u00f4te d'Azur \/  \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"30\/05\/2016 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Juriste","place_en_hemicycle":"150","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA713448","id_an":"713448","slug":"marine-brenier","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/marine-brenier","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/marine-brenier\/json","nb_mandats":2,"twitter":"marinebrenier"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 409 } }
{"id":409,"nom":"Vincent Rolland","nom_de_famille":"Rolland","prenom":"Vincent","sexe":"H","date_naissance":"1970-02-01","lieu_naissance":"Moutiers (Savoie)","num_deptmt":"73","nom_circo":"Savoie","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/vincentrolland.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/VRolland73"}],"emails":[{"email":"vincent.rolland@assemblee-nationale.fr"},{"email":"vincent-rolland@wanadoo.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"5 Place Ferdinand Million 73200 Albertville T\u00e9l\u00e9phone : 04 79 32 03 68"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Sandrine Poignet"},{"collaborateur":"Mme S\u00e9verine Vibert"},{"collaborateur":"M. Fabrice Salito"},{"collaborateur":"Mme C\u00e9cile Petralia"},{"collaborateur":"M. Tristan Proteau"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Savoie \/ Conseil d\u00e9partemental \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"19\/07\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Collaborateur parlementaire","place_en_hemicycle":"128","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA266808","id_an":"266808","slug":"vincent-rolland","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/vincent-rolland","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/vincent-rolland\/json","nb_mandats":1,"twitter":"VRolland73"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 412 } }
{"id":412,"nom":"G\u00e9rard Menuel","nom_de_famille":"Menuel","prenom":"G\u00e9rard","sexe":"H","date_naissance":"1952-05-07","lieu_naissance":"Jasseines (Aube)","num_deptmt":"10","nom_circo":"Aube","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[],"emails":[{"email":"gmenuel-permanenceparlementaire@orange.fr"},{"email":"gerard.menuel@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 4 Place Foch 10000 Troyes T\u00e9l\u00e9phone : 03 25 43 08 84"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Ga\u00ebl Grosmaire"},{"collaborateur":"Mme Annie Rousseau"},{"collaborateur":"M. Julien Rouet"},{"collaborateur":"Mme In\u00e8s Sidir"},{"collaborateur":"Mme Chantal Da costa"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Troyes \/ Conseil municipal \/ membre"},{"mandat":"Troyes Champagne M\u00e9tropole \/  \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"03\/07\/2005 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"23\/04\/2010 \/ 16\/06\/2012 \/ reprise de l'exercice du mandat d'un ancien membre du gouvernement"},{"mandat":"15\/12\/2014 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/1995 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Agriculteur","place_en_hemicycle":"45","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2155","id_an":"2155","slug":"gerard-menuel","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/gerard-menuel","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/gerard-menuel\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 414 } }
{"id":414,"nom":"Sandra Marsaud","nom_de_famille":"Marsaud","prenom":"Sandra","sexe":"F","date_naissance":"1974-01-02","lieu_naissance":"P\u00e9rigueux (Dordogne)","num_deptmt":"16","nom_circo":"Charente","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/MARSAUDSandra"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/SandraMarsaudLaRepubliqueEnMarche"}],"emails":[{"email":"sandra.marsaud@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 2 Place de l'ancien March\u00e9 BP 90117 16200 Jarnac"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Anne-C\u00e9line Py"},{"collaborateur":"Mme Val\u00e9rie Mabin"},{"collaborateur":"M. Fr\u00e9d\u00e9ric Sardin"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Saint-M\u00eame-les-Carri\u00e8res \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Cadre (entreprises publiques)","place_en_hemicycle":"372","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719080","id_an":"719080","slug":"sandra-marsaud","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sandra-marsaud","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sandra-marsaud\/json","nb_mandats":1,"twitter":"MARSAUDSandra"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 417 } }
{"id":417,"nom":"Mich\u00e8le de Vaucouleurs","nom_de_famille":"Vaucouleurs (de)","prenom":"Mich\u00e8le","sexe":"F","date_naissance":"1964-02-12","lieu_naissance":"Albertville (Savoie)","num_deptmt":"78","nom_circo":"Yvelines","num_circo":7,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Mouvement D\u00e9mocrate","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/MdeVaucouleurs"},{"site":"https:\/\/m.facebook.com\/MicheledeVaucouleurs2017"}],"emails":[{"email":"michele.devaucouleurs@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence 169 Rue Paul Doumer 78510 Triel sur Seine"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Elias Kari"},{"collaborateur":"M. Jonas Maury"},{"collaborateur":"M. Bilal Alimi"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Poissy \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Conseill\u00e8re en insertion professionnelle","place_en_hemicycle":"266","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721924","id_an":"721924","slug":"michele-de-vaucouleurs","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/michele-de-vaucouleurs","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/michele-de-vaucouleurs\/json","nb_mandats":1,"twitter":"MdeVaucouleurs"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 418 } }
{"id":418,"nom":"Thomas Mesnier","nom_de_famille":"Mesnier","prenom":"Thomas","sexe":"H","date_naissance":"1986-03-04","lieu_naissance":"Barbezieux-Saint-Hilaire (Charente)","num_deptmt":"16","nom_circo":"Charente","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/MESNIERThomas"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/thomasmesnier.fr\/"},{"site":"http:\/\/www.thomasmesnier.fr"}],"emails":[{"email":"thomas.mesnier@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence 14 Rue Saint-Andr\u00e9 16000 Angoul\u00eame"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Robin Tocqueville-Perrier"},{"collaborateur":"Mme Ludivine Poulette"},{"collaborateur":"M. Milan Hindson"},{"collaborateur":"M. Fabien Buffeteau"},{"collaborateur":"Mme Juliette Dupont"},{"collaborateur":"M. Corentin Vinsonneau"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"M\u00e9decin","place_en_hemicycle":"353","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719072","id_an":"719072","slug":"thomas-mesnier","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/thomas-mesnier","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/thomas-mesnier\/json","nb_mandats":1,"twitter":"MESNIERThomas"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 420 } }
{"id":420,"nom":"Jean-Pierre Cubertafon","nom_de_famille":"Cubertafon","prenom":"Jean-Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1948-02-05","lieu_naissance":"Lanouaille (Dordogne)","num_deptmt":"24","nom_circo":"Dordogne","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Mouvement D\u00e9mocrate","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/jeanpierre.cubertafon\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/dep_cubertafon"},{"site":"https:\/\/www.dropbox.com\/s\/i0rp26lnujjjj3e\/Photo%2014-11-2017%2016%2000%2025.jpg?dl=0"}],"emails":[{"email":"jean-pierre.cubertafon@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01.40.63.75.16"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme St\u00e9phanie Larue-Coustillas"},{"collaborateur":"Mme Emilie Devienne"},{"collaborateur":"M. Marc Mattera"},{"collaborateur":"M. Tristan Rochas"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Isle-Loue-Auv\u00e9z\u00e8re \/ Communaut\u00e9 de communes \/ membre"},{"mandat":"Lanouaille \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Retrait\u00e9 des professions lib\u00e9rales","place_en_hemicycle":"169","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719266","id_an":"719266","slug":"jean-pierre-cubertafon","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-pierre-cubertafon","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-pierre-cubertafon\/json","nb_mandats":2,"twitter":"dep_cubertafon"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 421 } }
{"id":421,"nom":"Monique Iborra","nom_de_famille":"Iborra","prenom":"Monique","sexe":"F","date_naissance":"1945-03-08","lieu_naissance":"Maison Carr\u00e9e (Alg\u00e9rie)","num_deptmt":"31","nom_circo":"Haute-Garonne","num_circo":6,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/monique.iborra\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/MoniqueIborra"}],"emails":[{"email":"monique.iborra@orange.fr"},{"email":"monique.iborra@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01.40.63.73.81"},{"adresse":"Permanence parlementaire 22 Boulevard Vincent Auriol 31170 Tournefeuille T\u00e9l\u00e9copie : 05 61 44 63 82"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Marie Vanderchmitt"},{"collaborateur":"Mme Mathilde Tolsan"},{"collaborateur":"Mme Catherine Van de Keere"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Retrait\u00e9e de la Fonction publique","place_en_hemicycle":"280","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA331835","id_an":"331835","slug":"monique-iborra","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/monique-iborra","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/monique-iborra\/json","nb_mandats":1,"twitter":"MoniqueIborra"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 422 } }
{"id":422,"nom":"Bernard Reyn\u00e8s","nom_de_famille":"Reyn\u00e8s","prenom":"Bernard","sexe":"H","date_naissance":"1953-10-18","lieu_naissance":"Mekn\u00e8s (Maroc)","num_deptmt":"13","nom_circo":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","num_circo":15,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/bernardreynes"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/bernard.reynes\/"},{"site":"http:\/\/www.bernard-reynes.fr"},{"site":"http:\/\/www.bernard-reynes.com"}],"emails":[{"email":"bernard.reynes@assemblee-nationale.fr"},{"email":"depute@bernard-reynes.com"}],"adresses":[{"adresse":"34 Avenue du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle, 13160 Ch\u00e2teaurenard T\u00e9l\u00e9phone : 04 32 62 10 06"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Marie Madeleine Diandy"},{"collaborateur":"Mme Laury Saladin"},{"collaborateur":"M. Didier Bonnefoy"},{"collaborateur":"M. Christophe Marcellin"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Terre de Provence \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ membre"},{"mandat":"Ch\u00e2teaurenard \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Chirurgien-Dentiste","place_en_hemicycle":"101","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA330788","id_an":"330788","slug":"bernard-reynes","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/bernard-reynes","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/bernard-reynes\/json","nb_mandats":2,"twitter":"bernardreynes"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 423 } }
{"id":423,"nom":"Pierre Morel-\u00c0-L'Huissier","nom_de_famille":"Morel-\u00c0-L'Huissier","prenom":"Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1958-12-21","lieu_naissance":"Strasbourg (Bas-Rhin)","num_deptmt":"48","nom_circo":"Loz\u00e8re","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/MORELPIERRE"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/pierremorelalhuissier\/"},{"site":"http:\/\/www.pierre-morel.fr"}],"emails":[{"email":"pierre.morel-a-lhuissier@assemblee-nationale.fr"},{"email":"pierremorellozere@gmail.com"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 3 All\u00e9e Piencourt 48000 Mende T\u00e9l\u00e9phone : 04 66 32 08 09"},{"adresse":"Mairie, 48310 Fournels T\u00e9l\u00e9phone : 04 66 31 60 15"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Marion Mayrand"},{"collaborateur":"M. Jean-Fran\u00e7ois Vidal"},{"collaborateur":"Mme Charlotte Baranger"},{"collaborateur":"M. Victor Gaonach"},{"collaborateur":"Mme Sophie Rousset"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Hautes Terres de l'Aubrac \/ Communaut\u00e9 de communes \/ membre"},{"mandat":"Fournels \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"105","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA266788","id_an":"266788","slug":"pierre-morel-a-l-huissier","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/pierre-morel-a-l-huissier","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/pierre-morel-a-l-huissier\/json","nb_mandats":2,"twitter":"MORELPIERRE"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 425 } }
{"id":425,"nom":"Maxime Minot","nom_de_famille":"Minot","prenom":"Maxime","sexe":"H","date_naissance":"1987-07-20","lieu_naissance":"Clermont-de-l'Oise (Oise)","num_deptmt":"60","nom_circo":"Oise","num_circo":7,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/MaximeMinot"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/maxime.minot.35\/"}],"emails":[{"email":"maxime.minot@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"45 Rue du pont de pierre 60600 Clermont"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Catherine Pierru"},{"collaborateur":"Mme Virginie Larsonnier"},{"collaborateur":"M. Benjamin Locatelli"},{"collaborateur":"Mme No\u00e9mie Thomas"}],"autres_mandats":[{"mandat":"\u00c9touy \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Employ\u00e9 (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"17","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720630","id_an":"720630","slug":"maxime-minot","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/maxime-minot","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/maxime-minot\/json","nb_mandats":1,"twitter":"MaximeMinot"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 426 } }
{"id":426,"nom":"Jean Fran\u00e7ois Mbaye","nom_de_famille":"Mbaye","prenom":"Jean Fran\u00e7ois","sexe":"H","date_naissance":"1979-01-01","lieu_naissance":"Dakar (Senegal)","num_deptmt":"94","nom_circo":"Val-de-Marne","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/JFMBAYE"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/JFMBAYE\/"},{"site":"https:\/\/jeanfrancois-mbaye.fr"}],"emails":[{"email":"jeanfrancois.mbaye@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Jacqueline Eude-D\u00fcrler"},{"collaborateur":"M. Manuel Thenard"},{"collaborateur":"M. Thomas Burkarth"},{"collaborateur":"Mme Salma Briouel"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Juriste","place_en_hemicycle":"426","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720870","id_an":"720870","slug":"jean-francois-mbaye","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-francois-mbaye","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-francois-mbaye\/json","nb_mandats":1,"twitter":"JFMBAYE"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 427 } }
{"id":427,"nom":"Nadia Essayan","nom_de_famille":"Essayan","prenom":"Nadia","sexe":"F","date_naissance":"1957-06-06","lieu_naissance":"Dimbokro (C\u00f4te d'Ivoire)","num_deptmt":"18","nom_circo":"Cher","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Mouvement D\u00e9mocrate","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/nadia.essayan\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/nadiaessayan"},{"site":"http:\/\/nadiaessayan.fr"}],"emails":[{"email":"nadia.essayan@assemblee-nationale.fr"},{"email":"nadiaessayan.circo1802@gmail.com"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01 40 63 75 04 T\u00e9l\u00e9phone : 01 40 63 75 03"},{"adresse":"Permanence parlementaire 4 Rue Bobby Sands 18100 Vierzon T\u00e9l\u00e9phone : 02 48 53 80 88"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Gabriel Behaghel"},{"collaborateur":"Mme Marlyne Catoire"},{"collaborateur":"M. Florent Bouchez"},{"collaborateur":"Mme Fran\u00e7oise Pr\u00e9vost"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Cadre associatif","place_en_hemicycle":"174","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719044","id_an":"719044","slug":"nadia-essayan","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/nadia-essayan","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/nadia-essayan\/json","nb_mandats":1,"twitter":"nadiaessayan"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 428 } }
{"id":428,"nom":"\u00c9milie Chalas","nom_de_famille":"Chalas","prenom":"\u00c9milie","sexe":"F","date_naissance":"1977-10-18","lieu_naissance":"\u00c9chirolles (Is\u00e8re)","num_deptmt":"38","nom_circo":"Is\u00e8re","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/emiliechalas.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/emiliechalasofficiel\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/EmilieCChalas"}],"emails":[{"email":"emilie.chalas@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Zineddine Abderrehim"},{"collaborateur":"Mme Laura M\u00e9ry"},{"collaborateur":"Mme Clara Martinez"},{"collaborateur":"M. Robin Quiles"},{"collaborateur":"Mme Aur\u00e9lie For\u00eat"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A","place_en_hemicycle":"485","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719748","id_an":"719748","slug":"emilie-chalas","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/emilie-chalas","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/emilie-chalas\/json","nb_mandats":1,"twitter":"EmilieCChalas"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 429 } }
{"id":429,"nom":"C\u00e9cile Untermaier","nom_de_famille":"Untermaier","prenom":"C\u00e9cile","sexe":"F","date_naissance":"1951-12-28","lieu_naissance":"Belley (Ain)","num_deptmt":"71","nom_circo":"Sa\u00f4ne-et-Loire","num_circo":4,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.cecileuntermaier.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/cecile.untermaier\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/ceciluntermaier"}],"emails":[{"email":"cecile.untermaier@assemblee-nationale.fr"},{"email":"c.untermaier@orange.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"9 Rue des dodanes 71500 Louhans T\u00e9l\u00e9phone : 03 85 75 76 77"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Lionel Juillard"},{"collaborateur":"Mme Marie-Jos\u00e8phe Cureau"},{"collaborateur":"Mme Marine Mazuir"},{"collaborateur":"M. Fr\u00e9d\u00e9ric Cannard"},{"collaborateur":"Mme Manon Mazuir"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Fonctionnaire des grands corps de l'\u00c9tat","place_en_hemicycle":"580","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA608695","id_an":"608695","slug":"cecile-untermaier","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/cecile-untermaier","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/cecile-untermaier\/json","nb_mandats":1,"twitter":"ceciluntermaier"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 430 } }
{"id":430,"nom":"Gilles Carrez","nom_de_famille":"Carrez","prenom":"Gilles","sexe":"H","date_naissance":"1948-08-29","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"94","nom_circo":"Val-de-Marne","num_circo":5,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.gillescarrez.fr"},{"site":"http:\/\/www.gillescarrez2017.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/GillesCarrez"}],"emails":[{"email":"gilles.carrez@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"H\u00f4tel de Ville, Place de la Lib\u00e9ration, 94170 Le Perreux-sur-Marne T\u00e9l\u00e9phone : 01 48 71 53 53"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Natacha Dani"},{"collaborateur":"M. Bruno Coudin"},{"collaborateur":"Mme Catherine Allard"},{"collaborateur":"M. Antoine Bohan"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Perreux-sur-Marne \/ Conseil municipal \/ membre"},{"mandat":"M\u00e9tropole du Grand Paris \/  \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"02\/05\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Fonctionnaire de l'\u00c9tat retrait\u00e9","place_en_hemicycle":"93","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA746","id_an":"746","slug":"gilles-carrez","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/gilles-carrez","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/gilles-carrez\/json","nb_mandats":2,"twitter":"GillesCarrez"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 431 } }
{"id":431,"nom":"Dani\u00e8le Obono","nom_de_famille":"Obono","prenom":"Dani\u00e8le","sexe":"F","date_naissance":"1980-07-12","lieu_naissance":"Libreville (Gabon)","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":17,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LFI","parti_ratt_financier":"La France Insoumise","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/Deputee_Obono"},{"site":"http:\/\/deputee-obono.fr"}],"emails":[{"email":"daniele.obono@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01.40.63.61.08"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Brune Seban"},{"collaborateur":"Mme Elodie Andrieux"},{"collaborateur":"Mme Remicard Sereme"},{"collaborateur":"M. Rapha\u00ebl Bonneau"},{"collaborateur":"Mme Emilie Paumard"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Biblioth\u00e9caire","place_en_hemicycle":"611","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721960","id_an":"721960","slug":"daniele-obono","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/daniele-obono","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/daniele-obono\/json","nb_mandats":1,"twitter":"Deputee_Obono"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 432 } }
{"id":432,"nom":"Jean-Claude Leclabart","nom_de_famille":"Leclabart","prenom":"Jean-Claude","sexe":"H","date_naissance":"1954-12-04","lieu_naissance":"Lawarde-Mauger-l'Hortoy (Somme)","num_deptmt":"80","nom_circo":"Somme","num_circo":4,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jcleclabart.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/jeanclaudeleclabart2017\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/JLeclabart"}],"emails":[{"email":"permanence@jcleclabart.fr"},{"email":"jean-claude.leclabart@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence 1 Rue du g\u00e9n\u00e9ral Leclerc 80250 Jumel T\u00e9l\u00e9phone : 03 22 48 54 17"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Catherine Lebegue"},{"collaborateur":"M. Amar Rezki"},{"collaborateur":"M. Nicolas Blin"},{"collaborateur":"Mme Fran\u00e7oise Offret"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Faloise \/ Conseil municipal \/ membre"},{"mandat":"Val de Noye \/ Communaut\u00e9 de communes \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Retrait\u00e9 agricole","place_en_hemicycle":"532","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA722228","id_an":"722228","slug":"jean-claude-leclabart","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-claude-leclabart","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-claude-leclabart\/json","nb_mandats":2,"twitter":"JLeclabart"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 433 } }
{"id":433,"nom":"Mireille Robert","nom_de_famille":"Robert","prenom":"Mireille","sexe":"F","date_naissance":"1962-03-01","lieu_naissance":"Orthez (Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques)","num_deptmt":"11","nom_circo":"Aude","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/MRobert_11"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/MireilleRobertEnMarche\/"}],"emails":[{"email":"mireille.robert@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 90 Rue Saint-Martin 11300 Limoux T\u00e9l\u00e9phone : 04.68.31.29.01"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01.40.63.73.15"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Emilie Vieuille"},{"collaborateur":"Mme Elisabeth Riom"},{"collaborateur":"M. Daniel Perron"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Pieusse \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Enseignante 1er degr\u00e9-directrice d'\u00e9cole","place_en_hemicycle":"533","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA718810","id_an":"718810","slug":"mireille-robert","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/mireille-robert","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/mireille-robert\/json","nb_mandats":1,"twitter":"MRobert_11"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 434 } }
{"id":434,"nom":"Andr\u00e9 Villiers","nom_de_famille":"Villiers","prenom":"Andr\u00e9","sexe":"H","date_naissance":"1954-12-13","lieu_naissance":"Avallon (Yonne)","num_deptmt":"89","nom_circo":"Yonne","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des d\u00e9mocrates, radicaux et lib\u00e9raux","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/andre.villiers.3\/"},{"site":"http:\/\/www.andrevilliers.net"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/AVilliers2017"}],"emails":[{"email":"andre.villiers@assemblee-nationale.fr"},{"email":"a.villiers@wanadoo.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence 25 Rue de Lyon 89200 Avallon T\u00e9l\u00e9phone : 03 86 33 92 68"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Marie-Fran\u00e7oise Malcuy"},{"collaborateur":"Mme Nadine Voye"},{"collaborateur":"M. Bernard Ristord"},{"collaborateur":"Mme Ghislaine Pierrat"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Yonne \/ Conseil d\u00e9partemental \/ membre"},{"mandat":"V\u00e9zelay \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Agriculteur-propri\u00e9taire exploitant","place_en_hemicycle":"112","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA421348","id_an":"421348","slug":"andre-villiers","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/andre-villiers","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/andre-villiers\/json","nb_mandats":2,"twitter":"AVilliers2017"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 435 } }
{"id":435,"nom":"Pascale Boyer","nom_de_famille":"Boyer","prenom":"Pascale","sexe":"F","date_naissance":"1965-09-28","lieu_naissance":"Saint Mand\u00e9 (Val-de-Marne)","num_deptmt":"05","nom_circo":"Hautes-Alpes","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/pascaleboyer.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/pascaleboyer05"}],"emails":[{"email":"pascale.boyer@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Ang\u00e9lique Richaud"},{"collaborateur":"M. Matthieu Chauveau"},{"collaborateur":"Mme Lisa Gardiol"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Hautes-Alpes \/ Conseil d\u00e9partemental \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":null,"place_en_hemicycle":"315","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA718710","id_an":"718710","slug":"pascale-boyer","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/pascale-boyer","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/pascale-boyer\/json","nb_mandats":1,"twitter":"pascaleboyer05"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 436 } }
{"id":436,"nom":"Jean-Hugues Ratenon","nom_de_famille":"Ratenon","prenom":"Jean-Hugues","sexe":"H","date_naissance":"1967-06-25","lieu_naissance":"Saint-Beno\u00eet (R\u00e9union)","num_deptmt":"974","nom_circo":"R\u00e9union","num_circo":5,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LFI","parti_ratt_financier":"La France Insoumise","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/DeputeRatenon"}],"emails":[{"email":"jean-hugues.ratenon@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"13 Cit\u00e9 Curiale 97470 Saint-Beno\u00eet"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Eric Parlier"},{"collaborateur":"M. Vincent Beaulieu"},{"collaborateur":"Mme Vanessa Balbine"},{"collaborateur":"Mme Anne Legendre"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Bras-Panon \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Employ\u00e9 (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"619","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721062","id_an":"721062","slug":"jean-hugues-ratenon","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-hugues-ratenon","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-hugues-ratenon\/json","nb_mandats":1,"twitter":"DeputeRatenon"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 437 } }
{"id":437,"nom":"St\u00e9phane Buchou","nom_de_famille":"Buchou","prenom":"St\u00e9phane","sexe":"H","date_naissance":"1974-03-14","lieu_naissance":"Strasbourg (Bas-Rhin)","num_deptmt":"85","nom_circo":"Vend\u00e9e","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/StephaneBuchou"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/Buchouassembleenationale\/"},{"site":"https:\/\/www.stephanebuchou.fr"}],"emails":[{"email":"stephane.buchou@en-marche.fr"},{"email":"stephane.buchou@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Jacques Cosquer"},{"collaborateur":"Mme Claire Legrand"},{"collaborateur":"Mme Julie Bongers"},{"collaborateur":"M. Yann Legargeant"},{"collaborateur":"M. K\u00e9vin Veyssi\u00e8re"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Notre-Dame-de-Monts \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"632","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA722000","id_an":"722000","slug":"stephane-buchou","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/stephane-buchou","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/stephane-buchou\/json","nb_mandats":1,"twitter":"StephaneBuchou"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 438 } }
{"id":438,"nom":"Gwendal Rouillard","nom_de_famille":"Rouillard","prenom":"Gwendal","sexe":"H","date_naissance":"1976-04-20","lieu_naissance":"Pontivy (Morbihan)","num_deptmt":"56","nom_circo":"Morbihan","num_circo":5,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/gwendal.rouillard1\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/G_ROUILLARD"},{"site":"http:\/\/www.gwendal-rouillard.fr"}],"emails":[{"email":"gwendal.rouillard@assemblee-nationale.fr"},{"email":"rouillard.gwendal@orange.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"26 Cours de Chazelles 56100 Lorient T\u00e9l\u00e9phone : 02 97 89 86 34"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Emilie Chatard"},{"collaborateur":"Mme Virginie Larralde"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Lorient \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"05\/05\/2011 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Cadre du secteur public","place_en_hemicycle":"272","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA343493","id_an":"343493","slug":"gwendal-rouillard","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/gwendal-rouillard","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/gwendal-rouillard\/json","nb_mandats":1,"twitter":"G_ROUILLARD"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 439 } }
{"id":439,"nom":"Val\u00e9ria Faure-Muntian","nom_de_famille":"Faure-Muntian","prenom":"Val\u00e9ria","sexe":"F","date_naissance":"1984-09-02","lieu_naissance":"Kilia (Ukraine)","num_deptmt":"42","nom_circo":"Loire","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.valeriafauremuntian.com"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/Valeriafauremuntian\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/V_Faure_Muntian"}],"emails":[{"email":"perm.parlementairevfm@gmail.com"},{"email":"valeria.faure-muntian@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"18 Place Saint Pierre 42400 Saint-Chamond"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Romain Dewaele"},{"collaborateur":"Mme Chryst\u00e8le Aguilar"},{"collaborateur":"M. Dorian Lechelle"},{"collaborateur":"Mme Bohdana Fedun"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Agent d'assurances","place_en_hemicycle":"552","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719960","id_an":"719960","slug":"valeria-faure-muntian","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/valeria-faure-muntian","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/valeria-faure-muntian\/json","nb_mandats":1,"twitter":"V_Faure_Muntian"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 440 } }
{"id":440,"nom":"Fran\u00e7oise Dumas","nom_de_famille":"Dumas","prenom":"Fran\u00e7oise","sexe":"F","date_naissance":"1960-04-12","lieu_naissance":"Al\u00e8s (Gard)","num_deptmt":"30","nom_circo":"Gard","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.francoisedumas.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/fdumasdeputee"}],"emails":[{"email":"francoise.dumas@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 1 Rue Bigot 30900 N\u00cemes T\u00e9l\u00e9phone : 04 66 38 81 60"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Souka\u00efna Ben Jaafar"},{"collaborateur":"M. Romain Brochard"},{"collaborateur":"M. Guillaume Ramon"},{"collaborateur":"M. Olivier Lange"}],"autres_mandats":[{"mandat":"N\u00eemes \/ Conseil municipal \/ membre"},{"mandat":"N\u00eemes M\u00e9tropole \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur de la fonction publique, directeur territorial","place_en_hemicycle":"413","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA606202","id_an":"606202","slug":"francoise-dumas","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/francoise-dumas","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/francoise-dumas\/json","nb_mandats":2,"twitter":"fdumasdeputee"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 441 } }
{"id":441,"nom":"Pieyre-Alexandre Anglade","nom_de_famille":"Anglade","prenom":"Pieyre-Alexandre","sexe":"H","date_naissance":"1986-11-02","lieu_naissance":"Paris 16 (Paris)","num_deptmt":"999","nom_circo":"Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France","num_circo":4,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/panglade.eu"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/PA_Anglade"}],"emails":[{"email":"pieyre-alexandre.anglade@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01.40.63.66.80"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Maxime Leli\u00e8vre"},{"collaborateur":"M. Antoine Daumas"},{"collaborateur":"Mme Pegah Malek-Ahmadi"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Agent contractuel au Parlement europ\u00e9en","place_en_hemicycle":"425","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721158","id_an":"721158","slug":"pieyre-alexandre-anglade","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/pieyre-alexandre-anglade","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/pieyre-alexandre-anglade\/json","nb_mandats":1,"twitter":"PA_Anglade"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 442 } }
{"id":442,"nom":"Florence Lasserre","nom_de_famille":"Lasserre","prenom":"Florence","sexe":"F","date_naissance":"1974-06-29","lieu_naissance":"Bayonne (Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques)","num_deptmt":"64","nom_circo":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques","num_circo":5,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Mouvement D\u00e9mocrate","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.florence-lasserre.fr"}],"emails":[{"email":"florence.lasserre@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 1 All\u00e9e Androm\u00e8de B\u00e2timent C - 2\u00e8me \u00e9tage 64600 Anglet T\u00e9l\u00e9phone : 05.59.93.33.13"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01 40 63 92 61"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Chlo\u00e9 Diam\u00e9do"},{"collaborateur":"M. Sacha Hebrard"},{"collaborateur":"Mme Camille Klein-Parra"},{"collaborateur":"Mme Alexandra Desne"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Pays basque \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ membre"},{"mandat":"Anglet \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Employ\u00e9e du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"251","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720764","id_an":"720764","slug":"florence-lasserre","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/florence-lasserre","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/florence-lasserre\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 444 } }
{"id":444,"nom":"Claire Guion-Firmin","nom_de_famille":"Guion-Firmin","prenom":"Claire","sexe":"F","date_naissance":"1957-09-06","lieu_naissance":"Saint-Martin (Saint-Barth\u00e9lemy et Saint-Martin)","num_deptmt":"977","nom_circo":"Saint-Barth\u00e9lemy et Saint-Martin","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[],"emails":[{"email":"claire.javois@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Christiane Carty"},{"collaborateur":"Mme J\u00e9nov\u00e9fa Eche"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Directrice g\u00e9n\u00e9rale adjointe d'h\u00f4tel","place_en_hemicycle":"40","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721126","id_an":"721126","slug":"claire-guion-firmin","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/claire-guion-firmin","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/claire-guion-firmin\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 446 } }
{"id":446,"nom":"J\u00e9r\u00f4me Nury","nom_de_famille":"Nury","prenom":"J\u00e9r\u00f4me","sexe":"H","date_naissance":"1972-08-25","lieu_naissance":"Valence (Dr\u00f4me)","num_deptmt":"61","nom_circo":"Orne","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jeromenury.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/jeromenury"}],"emails":[{"email":"jerome.nury@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Mairie de Tinchebray 5 Boulevard du Midi 61800 Tinchebray Bocage T\u00e9l\u00e9phone : 02.33.37.29.77"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Catherine Turmeau"},{"collaborateur":"M. Maxime Guilmin"},{"collaborateur":"Mme Emilie Thomas"},{"collaborateur":"Mme Armelline Salliot"},{"collaborateur":"Mme Marie-Claire Auvray"},{"collaborateur":"M. Tristan Proteau"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Orne \/ Conseil d\u00e9partemental \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Cadre de la fonction publique","place_en_hemicycle":"32","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720644","id_an":"720644","slug":"jerome-nury","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jerome-nury","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jerome-nury\/json","nb_mandats":1,"twitter":"jeromenury"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 447 } }
{"id":447,"nom":"Xavier Roseren","nom_de_famille":"Roseren","prenom":"Xavier","sexe":"H","date_naissance":"1970-01-12","lieu_naissance":"Chamonix (Haute-Savoie)","num_deptmt":"74","nom_circo":"Haute-Savoie","num_circo":6,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/roseren.com"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/x.roseren\/"},{"site":"https:\/\/lnkd.in\/dj-c2fS"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/XavierRoseren"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/XavierRoseren"}],"emails":[{"email":"xavier.roseren@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01.40.63.74.66"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Sabine Miquet"},{"collaborateur":"Mme Coraline Lohat"},{"collaborateur":"M. Basile Dunand"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Houches \/ Conseil municipal \/ membre"},{"mandat":"La Vall\u00e9e de Chamonix-Mont-Blanc \/ Communaut\u00e9 de communes \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Commer\u00e7ant","place_en_hemicycle":"394","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721458","id_an":"721458","slug":"xavier-roseren","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/xavier-roseren","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/xavier-roseren\/json","nb_mandats":2,"twitter":"XavierRoseren"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 449 } }
{"id":449,"nom":"Jean-Fran\u00e7ois Eliaou","nom_de_famille":"Eliaou","prenom":"Jean-Fran\u00e7ois","sexe":"H","date_naissance":"1956-08-13","lieu_naissance":"Nice (Alpes-Maritimes)","num_deptmt":"34","nom_circo":"H\u00e9rault","num_circo":4,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/JFEliaou\/"},{"site":"http:\/\/www.jeanfrancoiseliaou.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/JFEliaou"}],"emails":[{"email":"contact@jeanfrancoiseliaou.fr"},{"email":"jean-francois.eliaou@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 8 Parc d'activit\u00e9 de Camalc\u00e9 34150 Gignac"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Caroline Qui\u00e8ne"},{"collaborateur":"Mme T\u00fcrkan Ilhan"},{"collaborateur":"Mme S\u00e9gol\u00e8ne Loriato"},{"collaborateur":"Mme Edith Schmitt"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"M\u00e9decin","place_en_hemicycle":"551","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719692","id_an":"719692","slug":"jean-francois-eliaou","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-francois-eliaou","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-francois-eliaou\/json","nb_mandats":1,"twitter":"JFEliaou"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 450 } }
{"id":450,"nom":"Dino Cinieri","nom_de_famille":"Cinieri","prenom":"Dino","sexe":"H","date_naissance":"1955-07-09","lieu_naissance":"Firminy (Loire)","num_deptmt":"42","nom_circo":"Loire","num_circo":4,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/DinoCinieri"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/dino.cinieri\/"},{"site":"https:\/\/www.dinocinieri.com"}],"emails":[{"email":"depute@dinocinieri.fr"},{"email":"dino.cinieri@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"3 Avenue Gr\u00e9goire Chapoton, 42170 Saint Just Saint Rambert T\u00e9l\u00e9phone : 04 77 51 78 74"},{"adresse":"Permanence, 1 Rue Courbon-Brioude, 42700 Firminy T\u00e9l\u00e9phone : 04 77 92 09 15 T\u00e9l\u00e9copie : 04 77 74 84 51"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Claire Yannacopoulos"},{"collaborateur":"Mme Laur\u00e8ne Guillaume"},{"collaborateur":"Mme Patricia Zappia"},{"collaborateur":"Mme Marie Milan"},{"collaborateur":"Mme Sylvie Bonnet"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes \/ Conseil r\u00e9gional \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Consultant s\u00e9curit\u00e9","place_en_hemicycle":"100","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267429","id_an":"267429","slug":"dino-cinieri","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/dino-cinieri","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/dino-cinieri\/json","nb_mandats":1,"twitter":"DinoCinieri"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 451 } }
{"id":451,"nom":"Cathy Racon-Bouzon","nom_de_famille":"Racon-Bouzon","prenom":"Cathy","sexe":"F","date_naissance":"1976-11-22","lieu_naissance":"Domont (Val-d'Oise)","num_deptmt":"13","nom_circo":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","num_circo":5,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/RaconCathy"},{"site":"http:\/\/racon-bouzon.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/REM13circo5\/"}],"emails":[{"email":"cathy.racon-bouzon@assemblee-nationale.fr"},{"email":"cathy@racon-bouzon.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Fanny Diadema"},{"collaborateur":"Mme Elsa Pariente"},{"collaborateur":"M. Nicolas Caure le Graet"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"336","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA718944","id_an":"718944","slug":"cathy-racon-bouzon","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/cathy-racon-bouzon","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/cathy-racon-bouzon\/json","nb_mandats":1,"twitter":"RaconCathy"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 452 } }
{"id":452,"nom":"Pascal Bois","nom_de_famille":"Bois","prenom":"Pascal","sexe":"H","date_naissance":"1959-12-03","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"60","nom_circo":"Oise","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/PascalBoisLaREM"},{"site":"http:\/\/pascalbois.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/pascal.bois\/"}],"emails":[{"email":"pascal.bois@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 75 Rue des Maryrs de la R\u00e9sistance R\u00e9sidence Les Conti 60110 Meru T\u00e9l\u00e9phone : 03 44 12 53 01"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01.40.63.76.60"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Oc\u00e9ane Rouxel"},{"collaborateur":"M. C\u00e9dric Pruvost"},{"collaborateur":"M. J\u00e9r\u00f4me Furet"},{"collaborateur":"Mme Sarah Rouxel"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Chambly \/ Conseil municipal \/ membre"},{"mandat":"Pays de Thelle Ruraloise \/ Communaut\u00e9 de communes \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Autre cadre (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"414","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720576","id_an":"720576","slug":"pascal-bois","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/pascal-bois","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/pascal-bois\/json","nb_mandats":2,"twitter":"PascalBoisLaREM"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 453 } }
{"id":453,"nom":"Natalia Pouzyreff","nom_de_famille":"Pouzyreff","prenom":"Natalia","sexe":"F","date_naissance":"1961-02-18","lieu_naissance":"Limoges (Haute-Vienne)","num_deptmt":"78","nom_circo":"Yvelines","num_circo":6,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.nataliapouzyreff.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/npouzyreff78"}],"emails":[{"email":"natalia.pouzyreff@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01.40.63.69.81"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Jos\u00e9phine Clerf"},{"collaborateur":"Mme Manuela Saccomano"},{"collaborateur":"Mme Mathilde Gueguen-Grall"},{"collaborateur":"M. Valentin Blanc"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Ing\u00e9nieure","place_en_hemicycle":"388","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721916","id_an":"721916","slug":"natalia-pouzyreff","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/natalia-pouzyreff","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/natalia-pouzyreff\/json","nb_mandats":1,"twitter":"npouzyreff78"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 454 } }
{"id":454,"nom":"V\u00e9ronique Louwagie","nom_de_famille":"Louwagie","prenom":"V\u00e9ronique","sexe":"F","date_naissance":"1961-03-20","lieu_naissance":"Buis sur Damville (Eure)","num_deptmt":"61","nom_circo":"Orne","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.veroniquelouwagie.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/VeroLouwagie"}],"emails":[{"email":"veronique.louwagie@assemblee-nationale.fr"},{"email":"velouwagie@gmail.com"}],"adresses":[{"adresse":"9 Rue du Docteur Rouyer 61300 L'Aigle T\u00e9l\u00e9phone : 02 33 34 79 41"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Annie Cote"},{"collaborateur":"Mme Amandine Ferrand"},{"collaborateur":"M. Edward Vandevyvere"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Aigle \/ Conseil municipal \/ membre"},{"mandat":"Pays de l'Aigle \/ Communaut\u00e9 de communes \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Expert-comptable","place_en_hemicycle":"89","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA608016","id_an":"608016","slug":"veronique-louwagie","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/veronique-louwagie","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/veronique-louwagie\/json","nb_mandats":2,"twitter":"VeroLouwagie"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 455 } }
{"id":455,"nom":"Max Mathiasin","nom_de_famille":"Mathiasin","prenom":"Max","sexe":"H","date_naissance":"1956-02-24","lieu_naissance":"Deshaies (Guadeloupe)","num_deptmt":"971","nom_circo":"Guadeloupe","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Mouvement D\u00e9mocrate","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/MaxMathiasin"}],"emails":[{"email":"max.mathiasin@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"La Rocade des Cit\u00e9es unies Bourg 97115 Sainte-Rose T\u00e9l\u00e9phone : 05 90 88 20 20"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Jean Valluet"},{"collaborateur":"M. Danick Lator"},{"collaborateur":"Mme Laurence de Saint Sernin"},{"collaborateur":"Mme Ya\u00eblle Pagesy"},{"collaborateur":"M. Fred Sapotille"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Deshaies \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Fonction publique territoriale","place_en_hemicycle":"197","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720976","id_an":"720976","slug":"max-mathiasin","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/max-mathiasin","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/max-mathiasin\/json","nb_mandats":1,"twitter":"MaxMathiasin"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 456 } }
{"id":456,"nom":"Antoine Herth","nom_de_famille":"Herth","prenom":"Antoine","sexe":"H","date_naissance":"1963-02-14","lieu_naissance":"S\u00e9lestat (Bas-Rhin)","num_deptmt":"67","nom_circo":"Bas-Rhin","num_circo":5,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"AE","parti_ratt_financier":"Mouvement D\u00e9mocrate","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.antoine-herth.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/antoineherth"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/antoine.herth\/"}],"emails":[{"email":"info@antoine-herth.fr"},{"email":"antoine.herth@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence, 5 Rue Roswag BP 80192 67604 S\u00e9lestat T\u00e9l\u00e9phone : 03 88 92 32 45"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Fabien Hamm"},{"collaborateur":"Mme Isabelle Deblir"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Artolsheim \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Agriculteur","place_en_hemicycle":"144","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267355","id_an":"267355","slug":"antoine-herth","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/antoine-herth","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/antoine-herth\/json","nb_mandats":1,"twitter":"antoineherth"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 457 } }
{"id":457,"nom":"R\u00e9mi Delatte","nom_de_famille":"Delatte","prenom":"R\u00e9mi","sexe":"H","date_naissance":"1956-06-09","lieu_naissance":"Dijon (C\u00f4te-d'Or)","num_deptmt":"21","nom_circo":"C\u00f4te-d'Or","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[],"emails":[{"email":"remi.delatte@assemblee-nationale.fr"},{"email":"permanence@remi-delatte.com"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence 81 Avenue Mar\u00e9chal Lyautey 21000 Dijon T\u00e9l\u00e9phone : 03 80 74 43 00"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universtit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Claire Gauchat"},{"collaborateur":"M. Adrien Huguet"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Saint-Apollinaire \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Agriculteur","place_en_hemicycle":"117","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267450","id_an":"267450","slug":"remi-delatte","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/remi-delatte","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/remi-delatte\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 459 } }
{"id":459,"nom":"Fr\u00e9d\u00e9rique Dumas","nom_de_famille":"Dumas","prenom":"Fr\u00e9d\u00e9rique","sexe":"F","date_naissance":"1963-05-18","lieu_naissance":"Paris 20\u00e8me (Paris)","num_deptmt":"92","nom_circo":"Hauts-de-Seine","num_circo":13,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LT","parti_ratt_financier":"Europe \u00c9cologie Les Verts","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.frederiquedumas2017.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/FrederiqueDumasLREM\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/dumasfrederique"},{"site":"http:\/\/www.frederiquedumas.fr"}],"emails":[{"email":"frederique.dumas@en-marche.fr"},{"email":"frederique.dumas@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Aline Durand"},{"collaborateur":"M. Etienne Lesoeur"},{"collaborateur":"Mme Anne-C\u00e9line Guih\u00e9neuf"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Ile-de-France \/ Conseil r\u00e9gional \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Industriel-Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"214","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721194","id_an":"721194","slug":"frederique-dumas","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/frederique-dumas","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/frederique-dumas\/json","nb_mandats":1,"twitter":"dumasfrederique"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 460 } }
{"id":460,"nom":"Anne-Laurence Petel","nom_de_famille":"Petel","prenom":"Anne-Laurence","sexe":"F","date_naissance":"1970-02-08","lieu_naissance":"Saint Rapha\u00ebl (Var)","num_deptmt":"13","nom_circo":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","num_circo":14,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/al_petel"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/petelannelaurence\/"},{"site":"http:\/\/www.aixaucoeur.fr"},{"site":"http:\/\/annelaurencepetel.fr"}],"emails":[{"email":"anne-laurence.petel@en-marche.fr"},{"email":"anne-laurence.petel@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence 425 All\u00e9e Fran\u00e7ois Aubrun 13100 Le Thonolet"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Marco Tirone"},{"collaborateur":"Mme Caroline Onnis"},{"collaborateur":"M. Georges Gosselin"},{"collaborateur":"M. Sylvain Wellhoff"},{"collaborateur":"M. Valentin Mestre"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Charg\u00e9e des relations ext\u00e9rieures - secteur t\u00e9l\u00e9com","place_en_hemicycle":"440","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA718930","id_an":"718930","slug":"anne-laurence-petel","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/anne-laurence-petel","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/anne-laurence-petel\/json","nb_mandats":1,"twitter":"al_petel"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 461 } }
{"id":461,"nom":"Laetitia Avia","nom_de_famille":"Avia","prenom":"Laetitia","sexe":"F","date_naissance":"1985-10-29","lieu_naissance":"Livry-Gargan (Seine-Saint-Denis)","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":8,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.laetitia-avia.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/LaetitiaAvia"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/LaetitiaAviaLegislatives"}],"emails":[{"email":"laetitia.avia@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Morgana Bendaoud"},{"collaborateur":"Mme Nathalie Thomas"},{"collaborateur":"M. Gr\u00e9goire Petyt"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Avocate","place_en_hemicycle":"384","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721624","id_an":"721624","slug":"laetitia-avia","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/laetitia-avia","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/laetitia-avia\/json","nb_mandats":1,"twitter":"LaetitiaAvia"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 462 } }
{"id":462,"nom":"Gis\u00e8le Bi\u00e9mouret","nom_de_famille":"Bi\u00e9mouret","prenom":"Gis\u00e8le","sexe":"F","date_naissance":"1952-06-16","lieu_naissance":"Fleurance (Gers)","num_deptmt":"32","nom_circo":"Gers","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/giselebiemouret.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/GiseleBiemouret"}],"emails":[{"email":"biemouret.gisele@orange.fr"},{"email":"gisele.biemouret@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence 8 Rue des Armuriers 32100 Condom T\u00e9l\u00e9phone : 05 62 68 09 55"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Val\u00e9rie Lacabanne"},{"collaborateur":"Mme Ana\u00efs Coq"},{"collaborateur":"Mme C\u00e9cilia Sanchez-Lansade"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Gers \/ Conseil d\u00e9partemental \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Assistante parlementaire","place_en_hemicycle":"515","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA508","id_an":"508","slug":"gisele-biemouret","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/gisele-biemouret","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/gisele-biemouret\/json","nb_mandats":1,"twitter":"GiseleBiemouret"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 463 } }
{"id":463,"nom":"Josette Manin","nom_de_famille":"Manin","prenom":"Josette","sexe":"F","date_naissance":"1950-03-16","lieu_naissance":"Lamentin (Martinique)","num_deptmt":"972","nom_circo":"Martinique","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti progressiste martiniquais","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/josette_manin"}],"emails":[{"email":"josette.manin@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Lionel Quille"},{"collaborateur":"M. Brayen Sooranna"},{"collaborateur":"Mme Sandra Seneron"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Retrait\u00e9e salari\u00e9e (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"581","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720988","id_an":"720988","slug":"josette-manin","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/josette-manin","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/josette-manin\/json","nb_mandats":1,"twitter":"josette_manin"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 464 } }
{"id":464,"nom":"Nicole Sanquer","nom_de_famille":"Sanquer","prenom":"Nicole","sexe":"F","date_naissance":"1972-06-16","lieu_naissance":"Papeete (Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise)","num_deptmt":"987","nom_circo":"Polyn\u00e9sie Fran\u00e7aise","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des d\u00e9mocrates, radicaux et lib\u00e9raux","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/nicolesanquerfareata\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/nicole_sanquer"}],"emails":[{"email":"nicole.sanquer@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"BP 11511 98709 Mahina T\u00e9l\u00e9phone : 00 689 87 78 60 99"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Jachim Tevaatua"},{"collaborateur":"Mme Honorine Omitai"},{"collaborateur":"Mme Alexia Torea"},{"collaborateur":"Mme Sylvie Bouras"},{"collaborateur":"Mme Leila Aum\u00e9ran"},{"collaborateur":"M. Robin Cloedt"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Assembl\u00e9e de la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise \/  \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Professeur du secondaire et technique","place_en_hemicycle":"111","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721110","id_an":"721110","slug":"nicole-sanquer","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/nicole-sanquer","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/nicole-sanquer\/json","nb_mandats":1,"twitter":"nicole_sanquer"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 465 } }
{"id":465,"nom":"Anthony Cellier","nom_de_famille":"Cellier","prenom":"Anthony","sexe":"H","date_naissance":"1975-06-01","lieu_naissance":"Pierrelatte (Dr\u00f4me)","num_deptmt":"30","nom_circo":"Gard","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/AnthonyCellier2017\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/anthonycellier"},{"site":"https:\/\/www.anthonycellier.fr"}],"emails":[{"email":"anthony.cellier@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Laurent Savary"},{"collaborateur":"M. Romain Ryon"},{"collaborateur":"Mme Martine Briones"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Bagnols-sur-C\u00e8ze \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Autre cadre (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"615","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719440","id_an":"719440","slug":"anthony-cellier","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/anthony-cellier","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/anthony-cellier\/json","nb_mandats":1,"twitter":"anthonycellier"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 466 } }
{"id":466,"nom":"Mansour Kamardine","nom_de_famille":"Kamardine","prenom":"Mansour","sexe":"H","date_naissance":"1959-03-23","lieu_naissance":"Sada (Mayotte)","num_deptmt":"976","nom_circo":"Mayotte","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/MansourKamardine2017\/"},{"site":"http:\/\/www.mansour-kamardine.net"},{"site":"http:\/\/www.republicains.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Kamardine_M"}],"emails":[{"email":"mansour.kamardine@assemblee-nationale.fr"},{"email":"mansour@mkamardine.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Casier de la Poste, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Samaouia Moussa Kassoumba"},{"collaborateur":"M. Rahaty Binti Tadjidini"},{"collaborateur":"Mme Roukia Moussa"},{"collaborateur":"M. Xavier Jaglin"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"98","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267901","id_an":"267901","slug":"mansour-kamardine","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/mansour-kamardine","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/mansour-kamardine\/json","nb_mandats":1,"twitter":"Kamardine_M"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 468 } }
{"id":468,"nom":"Vincent Bru","nom_de_famille":"Bru","prenom":"Vincent","sexe":"H","date_naissance":"1955-04-29","lieu_naissance":"Bayonne (Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques)","num_deptmt":"64","nom_circo":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques","num_circo":6,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Mouvement D\u00e9mocrate","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/bru_vincent"},{"site":"http:\/\/www.vincentbru.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/bru.vincent\/"}],"emails":[{"email":"vincent.bru@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Alix Arnaud"},{"collaborateur":"M. Laurent Blanquer"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Cambo-les-Bains \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Professeur de facult\u00e9","place_en_hemicycle":"168","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720772","id_an":"720772","slug":"vincent-bru","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/vincent-bru","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/vincent-bru\/json","nb_mandats":1,"twitter":"bru_vincent"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 469 } }
{"id":469,"nom":"Jean-Luc Reitzer","nom_de_famille":"Reitzer","prenom":"Jean-Luc","sexe":"H","date_naissance":"1951-12-29","lieu_naissance":"Altkirch (Haut-Rhin)","num_deptmt":"68","nom_circo":"Haut-Rhin","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/JL_Reitzer"},{"site":"http:\/\/www.depute-reitzer.net"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/jlrdepute\/"}],"emails":[{"email":"jeanluc.reitzer@wanadoo.fr"},{"email":"jean-luc.reitzer@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 6 Place de la R\u00e9publique, 68130 Altkirch T\u00e9l\u00e9phone : 03.89.08.32.50"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Christiane Muller"},{"collaborateur":"M. Maxime Beltzung"},{"collaborateur":"Mme Alexandra Gutzwiller"},{"collaborateur":"Mme Ghislaine Pierrat"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Altkirch \/ Conseil municipal \/ membre"},{"mandat":"Sundgau \/ Communaut\u00e9s de communes \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"06\/06\/1988 \/ 01\/04\/1993 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Cadre d'entreprise charg\u00e9 des relations sociales","place_en_hemicycle":"75","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2529","id_an":"2529","slug":"jean-luc-reitzer","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-luc-reitzer","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-luc-reitzer\/json","nb_mandats":2,"twitter":"JL_Reitzer"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 470 } }
{"id":470,"nom":"Thierry Sol\u00e8re","nom_de_famille":"Sol\u00e8re","prenom":"Thierry","sexe":"H","date_naissance":"1971-08-17","lieu_naissance":"Nantes (Loire-Atlantique)","num_deptmt":"92","nom_circo":"Hauts-de-Seine","num_circo":9,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/solere.blogs.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/solere92"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/tsolere\/"}],"emails":[{"email":"thierry.solere@assemblee-nationale.fr"},{"email":"thierry.solere@gmail.com"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01.40.63.67.31"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Charles-Antoine Depardon"},{"collaborateur":"Mme Karine Zolla"},{"collaborateur":"M. Raphael Sappey"},{"collaborateur":"M. Antoine Redaud"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Ile-de-France \/ Conseil r\u00e9gional \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur","place_en_hemicycle":"381","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA346876","id_an":"346876","slug":"thierry-solere","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/thierry-solere","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/thierry-solere\/json","nb_mandats":1,"twitter":"solere92"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 472 } }
{"id":472,"nom":"Anne Genetet","nom_de_famille":"Genetet","prenom":"Anne","sexe":"F","date_naissance":"1963-04-20","lieu_naissance":"Neuilly sur seine (Paris)","num_deptmt":"999","nom_circo":"Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France","num_circo":11,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/AGenetet"},{"site":"http:\/\/annegenetet.fr"}],"emails":[{"email":"anne.genetet@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Vincent Berthiot"},{"collaborateur":"Mme B\u00e9n\u00e9dicte Maerten"},{"collaborateur":"M. St\u00e9phane Courtois"},{"collaborateur":"Mme St\u00e9phanie Reverchon"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"M\u00e9decin","place_en_hemicycle":"351","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721024","id_an":"721024","slug":"anne-genetet","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/anne-genetet","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/anne-genetet\/json","nb_mandats":1,"twitter":"AGenetet"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 473 } }
{"id":473,"nom":"Pierre Henriet","nom_de_famille":"Henriet","prenom":"Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1991-11-26","lieu_naissance":"Fontenay-le-Comte (Vend\u00e9e)","num_deptmt":"85","nom_circo":"Vend\u00e9e","num_circo":5,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/HenrietPierre"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/pierre.henriet\/"}],"emails":[{"email":"pierre.henriet@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01.40.63.04.12"},{"adresse":"Permanence parlementaire 15 Rue des Drapiers BP 50043 85201 Fontenay-le-Comte Cedex T\u00e9l\u00e9phone : 02 51 87 27 94"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme B\u00e9atrice Moinard"},{"collaborateur":"Mme Anne-Sophie Bellamy-Biard"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Saint-Pierre-le-Vieux \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Professeur du secondaire et technique","place_en_hemicycle":"466","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA722070","id_an":"722070","slug":"pierre-henriet","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/pierre-henriet","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/pierre-henriet\/json","nb_mandats":1,"twitter":"HenrietPierre"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 474 } }
{"id":474,"nom":"Adrien Quatennens","nom_de_famille":"Quatennens","prenom":"Adrien","sexe":"H","date_naissance":"1990-05-23","lieu_naissance":"Lille (Nord)","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LFI","parti_ratt_financier":"La France Insoumise","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/AQuatennens\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/AQuatennens"},{"site":"https:\/\/t.me\/AQuatennens"},{"site":"http:\/\/www.adrienquatennens.fr"}],"emails":[{"email":"adrien.quatennens@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01.40.63.61.07"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Roland D'Argy"},{"collaborateur":"Mme Julie Leturcq"},{"collaborateur":"M. Edouard Richard"},{"collaborateur":"M. Samy Olivier"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Employ\u00e9 (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"612","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720422","id_an":"720422","slug":"adrien-quatennens","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/adrien-quatennens","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/adrien-quatennens\/json","nb_mandats":1,"twitter":"AQuatennens"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 475 } }
{"id":475,"nom":"Annie Genevard","nom_de_famille":"Genevard","prenom":"Annie","sexe":"F","date_naissance":"1956-09-07","lieu_naissance":"Audincourt (Doubs)","num_deptmt":"25","nom_circo":"Doubs","num_circo":5,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.anniegenevard.fr"},{"site":"http:\/\/www.anniegenevard2017.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/AnnieGenevard"}],"emails":[{"email":"annie.genevard@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 5 Rue du Parc 25300 Pontarlier"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Clara Courtet"},{"collaborateur":"Mme Lucie Philippe"},{"collaborateur":"Mme Marie Bonnet"},{"collaborateur":"Mme Marie-Eve Malouines"},{"collaborateur":"Mme Evelyne Gatto"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Val-de-Morteau \/ Communaut\u00e9 de communes \/ membre"},{"mandat":"Morteau \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Professeur du secondaire","place_en_hemicycle":"90","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA605991","id_an":"605991","slug":"annie-genevard","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/annie-genevard","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/annie-genevard\/json","nb_mandats":2,"twitter":"AnnieGenevard"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 476 } }
{"id":476,"nom":"Albane Gaillot","nom_de_famille":"Gaillot","prenom":"Albane","sexe":"F","date_naissance":"1971-07-07","lieu_naissance":"Paris 13 (Paris)","num_deptmt":"94","nom_circo":"Val-de-Marne","num_circo":11,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"NI","parti_ratt_financier":"Europe \u00c9cologie Les Verts","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/AlbaneGaillot"},{"site":"http:\/\/www.albanegaillot.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/albanegaillot2017\/"},{"site":"http:\/\/www.albane-gaillot.fr"}],"emails":[{"email":"albane.gaillot@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Sabrine Azzouni"},{"collaborateur":"Mme H\u00e9l\u00e8ne Bureau"},{"collaborateur":"Mme No\u00e9mie Rollet"},{"collaborateur":"Mme Marion Muracciole"},{"collaborateur":"Mme Dieynaba Khaty Sow"},{"collaborateur":"Mme H\u00e9lo\u00efse Hardy"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Chef de projet digital","place_en_hemicycle":"642","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721246","id_an":"721246","slug":"albane-gaillot","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/albane-gaillot","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/albane-gaillot\/json","nb_mandats":1,"twitter":"AlbaneGaillot"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 477 } }
{"id":477,"nom":"Olivier Falorni","nom_de_famille":"Falorni","prenom":"Olivier","sexe":"H","date_naissance":"1972-03-27","lieu_naissance":"Rochefort-sur-Mer (Charente-Maritime)","num_deptmt":"17","nom_circo":"Charente-Maritime","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LT","parti_ratt_financier":"Parti radical de gauche","sites_web":[{"site":"http:\/\/olivierfalorni.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/OlivierFalorni"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/olivierfalorni\/"},{"site":"http:\/\/www.olivierfalorni.com"}],"emails":[{"email":"olivier.falorni@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 12 Ter Rue Villeneuve 17000 La Rochelle T\u00e9l\u00e9phone : 05 46 07 34 00"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Sebastien Arzalier"},{"collaborateur":"Mme St\u00e9phanie Costa"},{"collaborateur":"M. Fr\u00e9d\u00e9ric Milhiet"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Professeur du secondaire","place_en_hemicycle":"207","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA605694","id_an":"605694","slug":"olivier-falorni","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/olivier-falorni","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/olivier-falorni\/json","nb_mandats":1,"twitter":"OlivierFalorni"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 478 } }
{"id":478,"nom":"Monica Michel-Brassart","nom_de_famille":"Michel-Brassart","prenom":"Monica","sexe":"F","date_naissance":"1955-04-16","lieu_naissance":"Victoria (Seychelles)","num_deptmt":"13","nom_circo":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","num_circo":16,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.monica-michel.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/MonicaMichelEM\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/MonicaMichel_Of"}],"emails":[{"email":"monica.michel@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"13 Rue de la R\u00e9publique 13200 Arles"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Morjiane Cha\u00efbi"},{"collaborateur":"M. Gr\u00e9gory Penias"},{"collaborateur":"M. Adrien Vincentelli"},{"collaborateur":"M. Adrien Porquet"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Directrice commerciale","place_en_hemicycle":"244","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719130","id_an":"719130","slug":"monica-michel-brassart","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/monica-michel-brassart","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/monica-michel-brassart\/json","nb_mandats":1,"twitter":"MonicaMichel_Of"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 481 } }
{"id":481,"nom":"Laurence Dumont","nom_de_famille":"Dumont","prenom":"Laurence","sexe":"F","date_naissance":"1958-06-02","lieu_naissance":"Vincennes (Val-de-Marne)","num_deptmt":"14","nom_circo":"Calvados","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.laurencedumont.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/LDumontDeputee"}],"emails":[{"email":"laurence.dumont@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 17 Rue Paul Toutain 14000 Caen T\u00e9l\u00e9phone : 02 31 78 15 10"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Emmanuelle Jardin-Payet"},{"collaborateur":"M. Pascal Leroy"},{"collaborateur":"Mme Val\u00e9rie Scognamiglio"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Charg\u00e9e d'\u00e9tudes","place_en_hemicycle":"509","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1198","id_an":"1198","slug":"laurence-dumont","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/laurence-dumont","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/laurence-dumont\/json","nb_mandats":1,"twitter":"LDumontDeputee"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 482 } }
{"id":482,"nom":"Sophie Beaudouin-Hubiere","nom_de_famille":"Beaudouin-Hubiere","prenom":"Sophie","sexe":"F","date_naissance":"1972-11-20","lieu_naissance":"Toulouse (Haute-Garonne)","num_deptmt":"87","nom_circo":"Haute-Vienne","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/sophiebeaudouin.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/BeaudouinSo"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/SophieBeaudouinHubiere\/"}],"emails":[{"email":"sophie.beaudouin-hubiere@assemblee-nationale.fr"},{"email":"sophie.beaudouin-hubiere@en-marche.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01.40.63.64.42"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Sophie Barbier"},{"collaborateur":"Mme Cl\u00e9mence Lisambert"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":null,"place_en_hemicycle":"567","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA722170","id_an":"722170","slug":"sophie-beaudouin-hubiere","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sophie-beaudouin-hubiere","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sophie-beaudouin-hubiere\/json","nb_mandats":1,"twitter":"BeaudouinSo"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 483 } }
{"id":483,"nom":"Jean-Louis Touraine","nom_de_famille":"Touraine","prenom":"Jean-Louis","sexe":"H","date_naissance":"1945-10-08","lieu_naissance":"Lyon (3\u00e8me arrondissement) (Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"69","nom_circo":"Rh\u00f4ne","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/jeanlouis.touraine\/"}],"emails":[{"email":"jean-louis.touraine@assemblee-nationale.fr"},{"email":"jl.touraine@laposte.net"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 117 Avenue de Saxe 69003 Lyon T\u00e9l\u00e9phone : 04 37 45 49 49"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Sarah Peillon"},{"collaborateur":"Mme Nathalie Robert"},{"collaborateur":"M. Fabien Gueguen"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Lyon \/ Conseil municipal \/ membre"},{"mandat":"Lyon 8\u00e8me Arrondissement \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Professeur de m\u00e9decine","place_en_hemicycle":"285","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA334768","id_an":"334768","slug":"jean-louis-touraine","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-louis-touraine","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-louis-touraine\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 484 } }
{"id":484,"nom":"\u00c9lisabeth Toutut-Picard","nom_de_famille":"Toutut-Picard","prenom":"\u00c9lisabeth","sexe":"F","date_naissance":"1954-12-17","lieu_naissance":"Blida (Alg\u00e9rie)","num_deptmt":"31","nom_circo":"Haute-Garonne","num_circo":7,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.elisabeth-toutut-picard.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/Toutut-Picard\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/etoututpicard"}],"emails":[{"email":"elisabeth.toutut-picard@assemblee-nationale.fr"},{"email":"contact@etp31.fr"}],"adresses":[{"adresse":"R\u00e9sidence Belles Rives 8 Rue de l'Abb\u00e9 Breuil Appartement 18 - B\u00e2timent A 31600 Muret T\u00e9l\u00e9phone : 05 34 51 67 70"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Justine Pitre"},{"collaborateur":"Mme Anne-Laure Labouesse"},{"collaborateur":"Mme Nathalie Rossignol"},{"collaborateur":"M. Antoine Coppermann"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Toulouse \/ Conseil municipal \/ membre"},{"mandat":"Toulouse M\u00e9tropole \/  \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A","place_en_hemicycle":"331","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719540","id_an":"719540","slug":"elisabeth-toutut-picard","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/elisabeth-toutut-picard","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/elisabeth-toutut-picard\/json","nb_mandats":2,"twitter":"etoututpicard"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 485 } }
{"id":485,"nom":"Nicole Le Peih","nom_de_famille":"Le Peih","prenom":"Nicole","sexe":"F","date_naissance":"1959-09-28","lieu_naissance":"Pontivy (Morbihan)","num_deptmt":"56","nom_circo":"Morbihan","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/NicoleLePeih"},{"site":"http:\/\/www.nicolelepeih.bzh"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/NicoleLePeih2017\/"}],"emails":[{"email":"le.peih.nicole@gmail.com"},{"email":"nicole.lepeih@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire Zone de Kermestre 56150 Baud T\u00e9l\u00e9phone : 02 97 07 92 66"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01.40.63.75.76"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Thomas Mogharaei"},{"collaborateur":"M. Quentin Jarno"},{"collaborateur":"M. C\u00e9dric Martin"},{"collaborateur":"Mme Elsa Le Pallec"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Bretagne \/ Conseil r\u00e9gional \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Agriculteur-propri\u00e9taire exploitant","place_en_hemicycle":"233","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720342","id_an":"720342","slug":"nicole-le-peih","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/nicole-le-peih","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/nicole-le-peih\/json","nb_mandats":1,"twitter":"NicoleLePeih"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 486 } }
{"id":486,"nom":"Charles de la Verpilli\u00e8re","nom_de_famille":"la Verpilli\u00e8re (de)","prenom":"Charles","sexe":"H","date_naissance":"1954-05-31","lieu_naissance":"Bourg-en-Bresse (Ain)","num_deptmt":"01","nom_circo":"Ain","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/delaverpilliere"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/charlesdelaverpilliere\/"},{"site":"http:\/\/www.charlesdelaverpilliere.com"}],"emails":[{"email":"charlesdelaverpilliere@orange.fr"},{"email":"charles.delaverpilliere@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 4 Rue du Docteur Mehier BP 49 01152 Lagnieu Cedex T\u00e9l\u00e9phone : 04 74 35 13 58"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Edwige Lafayolle de la Bruy\u00e8re"},{"collaborateur":"Mme Sabine Vasquez"},{"collaborateur":"Mme Aur\u00e9lie Richard"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Ain \/ Conseil d\u00e9partemental \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Conseiller d'\u00c9tat","place_en_hemicycle":"26","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1012","id_an":"1012","slug":"charles-de-la-verpilliere","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/charles-de-la-verpilliere","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/charles-de-la-verpilliere\/json","nb_mandats":1,"twitter":"delaverpilliere"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 487 } }
{"id":487,"nom":"Bruno Studer","nom_de_famille":"Studer","prenom":"Bruno","sexe":"H","date_naissance":"1978-06-18","lieu_naissance":"Colmar (Haut-Rhin)","num_deptmt":"67","nom_circo":"Bas-Rhin","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.brunostuder.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/brunostuder67"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/BrunoStuder67\/"},{"site":"http:\/\/www.studer2017.fr"}],"emails":[{"email":"bruno.studer@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Anthony Ca\u00efato"},{"collaborateur":"M. Quentin Ehrmann-Curat"},{"collaborateur":"M. Pascal Laubscher"},{"collaborateur":"Mme Adeline Casal"},{"collaborateur":"Mme B\u00e9n\u00e9dicte Weyl"},{"collaborateur":"Mme Agn\u00e8s Caradot"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Professeur du secondaire et technique","place_en_hemicycle":"427","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720754","id_an":"720754","slug":"bruno-studer","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/bruno-studer","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/bruno-studer\/json","nb_mandats":1,"twitter":"brunostuder67"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 488 } }
{"id":488,"nom":"Didier Baich\u00e8re","nom_de_famille":"Baich\u00e8re","prenom":"Didier","sexe":"H","date_naissance":"1970-08-20","lieu_naissance":"Limoux (Aude)","num_deptmt":"78","nom_circo":"Yvelines","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.didierbaichere.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/dbaichere78\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/dbaichere"}],"emails":[{"email":"didier.baichere@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Antoine Beis"},{"collaborateur":"Mme Aude Porchet"},{"collaborateur":"M. Thibault Lauroa"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Versailles \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Directeur des Ressources Humaines","place_en_hemicycle":"321","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721776","id_an":"721776","slug":"didier-baichere","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/didier-baichere","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/didier-baichere\/json","nb_mandats":1,"twitter":"dbaichere"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 489 } }
{"id":489,"nom":"Laurence Maillart-M\u00e9haignerie","nom_de_famille":"Maillart-M\u00e9haignerie","prenom":"Laurence","sexe":"F","date_naissance":"1967-04-05","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"35","nom_circo":"Ille-et-Vilaine","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/lmaillartmehaignerie.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/LMaillart"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/LMaillartDeputeeLaREM\/"}],"emails":[{"email":"laurence.maillart-mehaignerie@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme H\u00e9lo\u00efse Pastinelli"},{"collaborateur":"Mme Anne-Audrey Yvon"},{"collaborateur":"M. Julien Robin"},{"collaborateur":"Mme Muriel Hubert"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Chef entreprise","place_en_hemicycle":"447","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719718","id_an":"719718","slug":"laurence-maillart-mehaignerie","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/laurence-maillart-mehaignerie","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/laurence-maillart-mehaignerie\/json","nb_mandats":1,"twitter":"LMaillart"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 490 } }
{"id":490,"nom":"B\u00e9atrice Piron","nom_de_famille":"Piron","prenom":"B\u00e9atrice","sexe":"F","date_naissance":"1965-08-30","lieu_naissance":"Martigues (Bouches-du-Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"78","nom_circo":"Yvelines","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.beatricepiron.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/BPiron78\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/beatricepiron"}],"emails":[{"email":"beatrice.piron@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Julien Genty"},{"collaborateur":"Mme V\u00e9ronique Siadous"},{"collaborateur":"M. Benjamin Sein"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"391","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721844","id_an":"721844","slug":"beatrice-piron","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/beatrice-piron","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/beatrice-piron\/json","nb_mandats":1,"twitter":"beatricepiron"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 491 } }
{"id":491,"nom":"H\u00e9l\u00e8ne Vainqueur-Christophe","nom_de_famille":"Vainqueur-Christophe","prenom":"H\u00e9l\u00e8ne","sexe":"F","date_naissance":"1956-05-06","lieu_naissance":"Trois-Rivi\u00e8res (Guadeloupe)","num_deptmt":"971","nom_circo":"Guadeloupe","num_circo":4,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti progressiste martiniquais","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/HeleneVainqueur"}],"emails":[{"email":"helene.vainqueur@assemblee-nationale.fr"},{"email":"helene.vainqueur@wanadoo.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Rue G\u00e9n\u00e9ral Delacroix 97114 Trois-Rivi\u00e8res T\u00e9l\u00e9phone : 05 90 86 91 39"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Jacques Paulo"},{"collaborateur":"M. Paco Ipparrigary"},{"collaborateur":"Mme Isabelle Jean-Fran\u00e7ois"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Trois-Rivi\u00e8res \/ Conseil municipal \/ membre"},{"mandat":"Grand Sud Cara\u00efbe \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"22\/07\/2012 \/ 02\/05\/2014 \/ reprise de l'exercice du mandat d'un ancien membre du gouvernement"}],"profession":"Pharmacienne","place_en_hemicycle":"496","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA643145","id_an":"643145","slug":"helene-vainqueur-christophe","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/helene-vainqueur-christophe","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/helene-vainqueur-christophe\/json","nb_mandats":2,"twitter":"HeleneVainqueur"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 492 } }
{"id":492,"nom":"Perrine Goulet","nom_de_famille":"Goulet","prenom":"Perrine","sexe":"F","date_naissance":"1978-03-19","lieu_naissance":"Nevers (Ni\u00e8vre)","num_deptmt":"58","nom_circo":"Ni\u00e8vre","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Mouvement D\u00e9mocrate","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/perrinegouletREM\/"},{"site":"http:\/\/perrinegoulet.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/perrinegoulet"}],"emails":[{"email":"perrine.goulet@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"31 Rue Gambetta 58000 Nevers"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01 40 63 76 87"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Poerava Meunier"},{"collaborateur":"Mme Anouck Camain"},{"collaborateur":"Mme Marie Laure Ripoll"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Autre cadre (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"250","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720560","id_an":"720560","slug":"perrine-goulet","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/perrine-goulet","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/perrine-goulet\/json","nb_mandats":1,"twitter":"perrinegoulet"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 493 } }
{"id":493,"nom":"Jean-F\u00e9lix Acquaviva","nom_de_famille":"Acquaviva","prenom":"Jean-F\u00e9lix","sexe":"H","date_naissance":"1973-03-19","lieu_naissance":"Bastia (Haute-Corse)","num_deptmt":"2B","nom_circo":"Haute-Corse","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LT","parti_ratt_financier":"R\u00e9gions et peuples solidaires","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/jeanfelixacquaviva\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/JF_Acquaviva"},{"site":"http:\/\/www.corse.fr"}],"emails":[{"email":"jean-felix.acquaviva@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 5 Avenue du Pr\u00e9sident Pierucci 20250 Corte T\u00e9l\u00e9phone : 04 95 61 15 89"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Marie Feracci"},{"collaborateur":"Mme Maria-Dumenica Cesari"},{"collaborateur":"M. Nicolas Battini"},{"collaborateur":"M. Yannick Bertolucci"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Lozzi \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Cadre","place_en_hemicycle":"205","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719146","id_an":"719146","slug":"jean-felix-acquaviva","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-felix-acquaviva","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-felix-acquaviva\/json","nb_mandats":1,"twitter":"JF_Acquaviva"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 494 } }
{"id":494,"nom":"Dominique David","nom_de_famille":"David","prenom":"Dominique","sexe":"F","date_naissance":"1963-02-27","lieu_naissance":"Montpellier (H\u00e9rault)","num_deptmt":"33","nom_circo":"Gironde","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/DominiqueDavid_"},{"site":"http:\/\/dominiquedavid.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/DDavid2017\/"}],"emails":[{"email":"dominique.david@assemblee-nationale.fr"},{"email":"contact@dominiquedavid.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01 40 63 95 20"},{"adresse":"12 Impasse 1\u00e8re Delbos 33300 Bordeaux T\u00e9l\u00e9phone : 0556484410"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Claire Haslay"},{"collaborateur":"Mme Isabelle Samaille-Dubar"},{"collaborateur":"M. Thibault Gavalda"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"345","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719710","id_an":"719710","slug":"dominique-david","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/dominique-david","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/dominique-david\/json","nb_mandats":1,"twitter":"DominiqueDavid_"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 496 } }
{"id":496,"nom":"Xavier Batut","nom_de_famille":"Batut","prenom":"Xavier","sexe":"H","date_naissance":"1976-12-26","lieu_naissance":"Cr\u00e9teil (Val-de-Marne)","num_deptmt":"76","nom_circo":"Seine-Maritime","num_circo":10,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/xavier.batut10\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/XavierBatut"},{"site":"http:\/\/xavierbatut.fr"}],"emails":[{"email":"xavier.batut@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"BP 50010 76450 Cany-Barville T\u00e9l\u00e9phone : 07 85 97 62 19"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 3 Rue du Shamrock Zone d'activit\u00e9 du District 76450 Sasseville"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme \u00c8ve Moreels"},{"collaborateur":"Mme Aur\u00e9lie Bennetot"},{"collaborateur":"M. Philippe Cav\u00e9"},{"collaborateur":"M. Aur\u00e9lien B\u00e9nard"},{"collaborateur":"M. Thibault Montaron"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Autre cadre (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"625","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721522","id_an":"721522","slug":"xavier-batut","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/xavier-batut","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/xavier-batut\/json","nb_mandats":1,"twitter":"XavierBatut"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 497 } }
{"id":497,"nom":"Jean-Luc Warsmann","nom_de_famille":"Warsmann","prenom":"Jean-Luc","sexe":"H","date_naissance":"1965-10-22","lieu_naissance":"Villers-Semeuse (Ardennes)","num_deptmt":"08","nom_circo":"Ardennes","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Non d\u00e9clar\u00e9(s)","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jlwarsmann.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/warsmann"}],"emails":[{"email":"jean-luc.warsmann@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence 11 Rue Carnot 08200 Sedan T\u00e9l\u00e9phone : 03 24 27 13 37"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Monique Dujeancourt"},{"collaborateur":"Mme Sandy Petit"},{"collaborateur":"Mme Anne Premat-Dumay"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Grand Est \/ Conseil r\u00e9gional \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"12\/12\/1995 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Sans profession","place_en_hemicycle":"106","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2952","id_an":"2952","slug":"jean-luc-warsmann","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-luc-warsmann","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-luc-warsmann\/json","nb_mandats":1,"twitter":"warsmann"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 498 } }
{"id":498,"nom":"St\u00e9phane Travert","nom_de_famille":"Travert","prenom":"St\u00e9phane","sexe":"H","date_naissance":"1969-10-12","lieu_naissance":"Carentan (Manche)","num_deptmt":"50","nom_circo":"Manche","num_circo":3,"mandat_debut":"2018-11-17","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/St\u00e9phane-Travert-2017-256137114468103\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/StTRAVERT"}],"emails":[{"email":"permanence.stravert@gmail.com"},{"email":"stephane.travert@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 11 Rue du Calvaire BP 23 50250 La Haye du Puits T\u00e9l\u00e9phone : 02 33 07 95 92"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 PARIS 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Denis Bersauter"},{"collaborateur":"Mme Nathalie Genet"},{"collaborateur":"Mme Delphine Jimenez-Grenier"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Normandie \/ Conseil r\u00e9gional \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"17\/11\/2018 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/07\/2017 \/ nomination comme membre du gouvernement"}],"profession":"Cadre commercial","place_en_hemicycle":"434","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA607395","id_an":"607395","slug":"stephane-travert","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/stephane-travert","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/stephane-travert\/json","nb_mandats":1,"twitter":"StTRAVERT"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 499 } }
{"id":499,"nom":"Aude Amadou","nom_de_famille":"Amadou","prenom":"Aude","sexe":"F","date_naissance":"1980-02-29","lieu_naissance":"Coutances (Manche)","num_deptmt":"44","nom_circo":"Loire-Atlantique","num_circo":4,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/AudeAmadou"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/AmadouAude\/"}],"emails":[{"email":"aude.amadou@assemblee-nationale.fr"},{"email":"permanence@audeamadou.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Yanis Bacha"},{"collaborateur":"Mme Floriane Souchet"},{"collaborateur":"Mme Zakia Ouhmida-Mortreau"},{"collaborateur":"Mme Claire Gerault"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Ex-sportive de haut niveau","place_en_hemicycle":"409","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720124","id_an":"720124","slug":"aude-amadou","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/aude-amadou","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/aude-amadou\/json","nb_mandats":1,"twitter":"AudeAmadou"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 500 } }
{"id":500,"nom":"Delphine Batho","nom_de_famille":"Batho","prenom":"Delphine","sexe":"F","date_naissance":"1973-03-23","lieu_naissance":"Paris 12\u00e8me (Paris)","num_deptmt":"79","nom_circo":"Deux-S\u00e8vres","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"NI","parti_ratt_financier":"Europe \u00c9cologie Les Verts","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/DelphineBatho\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/delphinebatho"},{"site":"http:\/\/www.generationecologie.fr"}],"emails":[{"email":"delphine.batho@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 12 Avenue du Commandant Bernier 79500 Melle T\u00e9l\u00e9phone : 05 49 29 18 19"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Nina G\u00e9ron"},{"collaborateur":"M. Mathieu Havsali"},{"collaborateur":"Mme Maryl\u00e8ne Simonnet"},{"collaborateur":"M. Etienne Juin"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"03\/08\/2013 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 16\/06\/2012 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 21\/07\/2012 \/ nomination comme membre du gouvernement"}],"profession":"Cadre territorial","place_en_hemicycle":"636","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA335999","id_an":"335999","slug":"delphine-batho","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/delphine-batho","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/delphine-batho\/json","nb_mandats":1,"twitter":"delphinebatho"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 501 } }
{"id":501,"nom":"Jean-Luc Lagleize","nom_de_famille":"Lagleize","prenom":"Jean-Luc","sexe":"H","date_naissance":"1958-09-09","lieu_naissance":"Tarbes (Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es)","num_deptmt":"31","nom_circo":"Haute-Garonne","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Mouvement D\u00e9mocrate","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/jeanluclagleize"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/JL.Lagleize\/"},{"site":"http:\/\/www.jeanluclagleize.fr"}],"emails":[{"email":"jean-luc.lagleize@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Justine Vuillemot"},{"collaborateur":"Mme Marie-Agn\u00e8s Espa"},{"collaborateur":"M. Laurent Esquenet"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Toulouse M\u00e9tropole \/  \/ membre"},{"mandat":"Toulouse \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Conseiller patrimonial","place_en_hemicycle":"185","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719504","id_an":"719504","slug":"jean-luc-lagleize","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-luc-lagleize","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-luc-lagleize\/json","nb_mandats":2,"twitter":"jeanluclagleize"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 502 } }
{"id":502,"nom":"Richard Lioger","nom_de_famille":"Lioger","prenom":"Richard","sexe":"H","date_naissance":"1957-09-18","lieu_naissance":"Paris 10 (Paris)","num_deptmt":"57","nom_circo":"Moselle","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.richardlioger.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/RichardLioger"}],"emails":[{"email":"richard.lioger@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence 55 Rue aux Ar\u00e8nes 57000 Metz"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Claire Martin"},{"collaborateur":"M. J\u00e9r\u00e9my Sebbane"},{"collaborateur":"M. Alban Ah-Yu"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Metz \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Professeur des Universit\u00e9s","place_en_hemicycle":"325","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720378","id_an":"720378","slug":"richard-lioger","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/richard-lioger","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/richard-lioger\/json","nb_mandats":1,"twitter":"RichardLioger"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 503 } }
{"id":503,"nom":"B\u00e9n\u00e9dicte Taurine","nom_de_famille":"Taurine","prenom":"B\u00e9n\u00e9dicte","sexe":"F","date_naissance":"1976-06-18","lieu_naissance":"Lavelanet (Ari\u00e8ge)","num_deptmt":"09","nom_circo":"Ari\u00e8ge","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LFI","parti_ratt_financier":"La France Insoumise","sites_web":[{"site":"http:\/\/benedictetaurine.fr"},{"site":"https:\/\/lafranceinsoumise.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/BenedictTaurine"}],"emails":[{"email":"benedicte.taurine@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Accueil parlementaire 8 Rue Jean Jaur\u00e8s 09300 Lavelanet"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Aur\u00e9lie Lecointre"},{"collaborateur":"M. Fr\u00e9d\u00e9ric Richard"},{"collaborateur":"M. Simon Mauger"},{"collaborateur":"M. Tarik Belkadi"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Professeur du secondaire et technique","place_en_hemicycle":"609","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA718860","id_an":"718860","slug":"benedicte-taurine","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/benedicte-taurine","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/benedicte-taurine\/json","nb_mandats":1,"twitter":"BenedictTaurine"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 504 } }
{"id":504,"nom":"Anne Brugnera","nom_de_famille":"Brugnera","prenom":"Anne","sexe":"F","date_naissance":"1970-11-28","lieu_naissance":"Versailles (Yvelines)","num_deptmt":"69","nom_circo":"Rh\u00f4ne","num_circo":4,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/Anne-Brugnera\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/AnneBrugnera"},{"site":"http:\/\/www.annebrugnera.fr"}],"emails":[{"email":"anne.brugnera@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Maxime Bouly"},{"collaborateur":"M. Aur\u00e9lien Battut"},{"collaborateur":"Mme Morgane Lambert-Tabib"}],"autres_mandats":[{"mandat":"M\u00e9tropole de Lyon (Lyon) \/  \/ conseill\u00e8re"},{"mandat":"Lyon 3e Arrondissement \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A","place_en_hemicycle":"453","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721328","id_an":"721328","slug":"anne-brugnera","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/anne-brugnera","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/anne-brugnera\/json","nb_mandats":2,"twitter":"AnneBrugnera"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 505 } }
{"id":505,"nom":"Yves Blein","nom_de_famille":"Blein","prenom":"Yves","sexe":"H","date_naissance":"1954-10-12","lieu_naissance":"Lyon (Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"69","nom_circo":"Rh\u00f4ne","num_circo":14,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.yvesblein.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/yves_blein"}],"emails":[{"email":"yves.blein@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 2 Rue du Ch\u00e2teau 69200 Venissieux T\u00e9l\u00e9phone : 04 72 89 45 97"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Christelle Salas"},{"collaborateur":"Mme Asma Bekada"},{"collaborateur":"M. Pierre Obrecht"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Feyzin \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"421","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA608641","id_an":"608641","slug":"yves-blein","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/yves-blein","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/yves-blein\/json","nb_mandats":1,"twitter":"yves_blein"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 506 } }
{"id":506,"nom":"Olga Givernet","nom_de_famille":"Givernet","prenom":"Olga","sexe":"F","date_naissance":"1981-10-17","lieu_naissance":"Saint-Germain-en-Laye (Yvelines)","num_deptmt":"01","nom_circo":"Ain","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.olga-givernet.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/Page-politique-dOlga-Givernet-1118292008192135\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/OlgaGivernet"}],"emails":[{"email":"olga.givernet@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Arthur Cheul"},{"collaborateur":"Mme Sophie P\u00e9ra"},{"collaborateur":"M. St\u00e9phane de Miroschedji"},{"collaborateur":"Mme H\u00e9l\u00e8ne Colin"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes \/ Conseil r\u00e9gional \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Ing\u00e9nieure a\u00e9ronautique","place_en_hemicycle":"572","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA718674","id_an":"718674","slug":"olga-givernet","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/olga-givernet","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/olga-givernet\/json","nb_mandats":1,"twitter":"OlgaGivernet"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 507 } }
{"id":507,"nom":"Dimitri Houbron","nom_de_famille":"Houbron","prenom":"Dimitri","sexe":"H","date_naissance":"1991-02-12","lieu_naissance":"Roubaix (Nord)","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":17,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"AE","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.dimitrihoubron.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/dhoubron1759"}],"emails":[{"email":"dimitri.houbron@en-marche.fr"},{"email":"dimitri.houbron@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Nina Boccia"},{"collaborateur":"M. Pierre Pavy"},{"collaborateur":"Mme Pauline Martinowski"},{"collaborateur":"Mme Anissa Yekken"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Conseiller juridique","place_en_hemicycle":"235","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720454","id_an":"720454","slug":"dimitri-houbron","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/dimitri-houbron","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/dimitri-houbron\/json","nb_mandats":1,"twitter":"dhoubron1759"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 508 } }
{"id":508,"nom":"\u00c9ric Alauzet","nom_de_famille":"Alauzet","prenom":"\u00c9ric","sexe":"H","date_naissance":"1958-06-07","lieu_naissance":"Nancy (Meurthe-et-Moselle)","num_deptmt":"25","nom_circo":"Doubs","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/ericalauzet"},{"site":"http:\/\/www.alauzet.net"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/ericalauzet\/"}],"emails":[{"email":"eric.alauzet@assemblee-nationale.fr"},{"email":"depute@alauzet.net"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 59 Rue de Belfort 25000 Besan\u00e7on"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Mich\u00e8le De Wilde"},{"collaborateur":"M. Maxime Munier"},{"collaborateur":"M. Guillaume Travaglini"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Besan\u00e7on \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"M\u00e9decin","place_en_hemicycle":"464","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA605963","id_an":"605963","slug":"eric-alauzet","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/eric-alauzet","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/eric-alauzet\/json","nb_mandats":1,"twitter":"ericalauzet"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 509 } }
{"id":509,"nom":"Bruno Joncour","nom_de_famille":"Joncour","prenom":"Bruno","sexe":"H","date_naissance":"1953-11-25","lieu_naissance":"Bizerte (Tunisie)","num_deptmt":"22","nom_circo":"C\u00f4tes-d'Armor","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Mouvement D\u00e9mocrate","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/BJoncour"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/bruno.joncour\/"}],"emails":[{"email":"bruno.joncour@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01.40.63.92.09 T\u00e9l\u00e9phone : 02.96.33.57.36"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Arlette Danet"},{"collaborateur":"Mme St\u00e9phanie Laboup-Charlet"},{"collaborateur":"M. Jean-Marc Toqu\u00e9"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Saint-Brieuc Armor Agglom\u00e9ration \/  \/ membre"},{"mandat":"Saint-Brieuc \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Secr\u00e9taire administratif des affaires sanitaires et sociales","place_en_hemicycle":"179","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719210","id_an":"719210","slug":"bruno-joncour","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/bruno-joncour","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/bruno-joncour\/json","nb_mandats":2,"twitter":"BJoncour"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 510 } }
{"id":510,"nom":"Fran\u00e7ois de Rugy","nom_de_famille":"Rugy (de)","prenom":"Fran\u00e7ois","sexe":"H","date_naissance":"1973-12-06","lieu_naissance":"Nantes (Loire-Atlantique)","num_deptmt":"44","nom_circo":"Loire-Atlantique","num_circo":1,"mandat_debut":"2019-08-17","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/francoisderugy\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Fderugy"},{"site":"https:\/\/laregiondetouslesprogres.fr"}],"emails":[{"email":"francois.derugy@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Eric Fallourd"},{"collaborateur":"M. Paul Hervy"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 05\/10\/2018 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"17\/08\/2019 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Assistant parlementaire","place_en_hemicycle":"539","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA332747","id_an":"332747","slug":"francois-de-rugy","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/francois-de-rugy","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/francois-de-rugy\/json","nb_mandats":1,"twitter":"Fderugy"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 512 } }
{"id":512,"nom":"Fabrice Brun","nom_de_famille":"Brun","prenom":"Fabrice","sexe":"H","date_naissance":"1968-04-02","lieu_naissance":"Avignon (Vaucluse)","num_deptmt":"07","nom_circo":"Ard\u00e8che","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/fabricebrun.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/FabriceBrunArdeche\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/FabriceBrun"}],"emails":[{"email":"fabrice.brun@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire BP 50013 07201 Aubenas Cedex T\u00e9l\u00e9phone : 04 75 39 73 07"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Augustin Andr\u00e9"},{"collaborateur":"M. Hubert de Jacquelin"},{"collaborateur":"Mme Agata Wozniak"},{"collaborateur":"Mme Maryline Tindille"},{"collaborateur":"M. Corentin Marron"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Industriel-Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"137","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA718838","id_an":"718838","slug":"fabrice-brun","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/fabrice-brun","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/fabrice-brun\/json","nb_mandats":1,"twitter":"FabriceBrun"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 513 } }
{"id":513,"nom":"Jean-Philippe Nilor","nom_de_famille":"Nilor","prenom":"Jean-Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1965-05-15","lieu_naissance":"Fort-de-France (Martinique)","num_deptmt":"972","nom_circo":"Martinique","num_circo":4,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"GDR","parti_ratt_financier":"Parti communiste fran\u00e7ais","sites_web":[],"emails":[{"email":"jean-philippe.nilor@wanadoo.fr"},{"email":"jean-philippe.nilor@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 PARIS 07 SP"},{"adresse":"12 Rue Paul Langevin, 97228 Sainte-Luce T\u00e9l\u00e9phone : 05 96 62 30 62"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Felix Paraiso"},{"collaborateur":"Mme Narcise Th\u00e9r\u00e8se"},{"collaborateur":"Mme Christine L\u00e9randy"},{"collaborateur":"Mme Aur\u00e9lie Nella"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Assembl\u00e9e de Martinique \/  \/ vice-pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Collaborateur parlementaire","place_en_hemicycle":"595","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA610654","id_an":"610654","slug":"jean-philippe-nilor","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-philippe-nilor","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-philippe-nilor\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 514 } }
{"id":514,"nom":"Jean-Michel Mis","nom_de_famille":"Mis","prenom":"Jean-Michel","sexe":"H","date_naissance":"1967-07-28","lieu_naissance":"Saint-\u00c9tienne (Loire)","num_deptmt":"42","nom_circo":"Loire","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jeanmichelmis.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/jeanmichel.mis\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/JeanMichelMIS"}],"emails":[{"email":"jean-michel.mis@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permamence parlementaire 12 Place de l'H\u00f4tel de Ville 42000 Saint-Etienne T\u00e9l\u00e9copie : 04 77 80 95 09 T\u00e9l\u00e9phone : 04 77 42 80 15"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Alla Cecoltan"},{"collaborateur":"Mme Audrey Lyonnet"},{"collaborateur":"Mme Nina Fabrizi-Racine"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Autre cadre (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"430","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719952","id_an":"719952","slug":"jean-michel-mis","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-michel-mis","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-michel-mis\/json","nb_mandats":1,"twitter":"JeanMichelMIS"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 515 } }
{"id":515,"nom":"Josiane Corneloup","nom_de_famille":"Corneloup","prenom":"Josiane","sexe":"F","date_naissance":"1959-09-30","lieu_naissance":"Creusot (Sa\u00f4ne-et-Loire)","num_deptmt":"71","nom_circo":"Sa\u00f4ne-et-Loire","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/josianecorneloup.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/J_Corneloup"}],"emails":[{"email":"josiane.corneloup@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Betty Dujardin"},{"collaborateur":"Mme Isabelle Lenglain"},{"collaborateur":"Mme B\u00e9r\u00e9nice Khattar"},{"collaborateur":"M. Emmanuel Rey"},{"collaborateur":"Mme Edwige Labruy\u00e8re"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Sa\u00f4ne-et-Loire \/ Conseil d\u00e9partemental \/ membre"},{"mandat":"Saint-Bonnet-de-Joux \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Pharmacienne","place_en_hemicycle":"6","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA722390","id_an":"722390","slug":"josiane-corneloup","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/josiane-corneloup","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/josiane-corneloup\/json","nb_mandats":2,"twitter":"J_Corneloup"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 517 } }
{"id":517,"nom":"Yannick Kerlogot","nom_de_famille":"Kerlogot","prenom":"Yannick","sexe":"H","date_naissance":"1970-05-12","lieu_naissance":"Saint-Brieuc (C\u00f4tes-d'Armor)","num_deptmt":"22","nom_circo":"C\u00f4tes-d'Armor","num_circo":4,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/blogyannickkerlogot\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Kerlogot22"},{"site":"https:\/\/www.kerlogot.bzh"},{"site":"http:\/\/yannick.kerlogot.bzh"}],"emails":[{"email":"accueil.permanence@kerlogot.bzh"},{"email":"yannick.kerlogot@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence 16 Place du Champ au Roy 22200 Guingamp T\u00e9l\u00e9phone : 02 96 12 15 23"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Mat\u00e9o Lorguillous"},{"collaborateur":"Mme Isabelle Biondo"},{"collaborateur":"M. Beno\u00eet Henry de Villeneuve"},{"collaborateur":"M. S\u00e9bastien Tranchant"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Guingamp \/ Conseil municipal \/ membre"},{"mandat":"Guingamp-Paimpol Armor-Argoat Agglom\u00e9ration \/  \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Enseignant du 1er degr\u00e9, directeur d'\u00e9cole","place_en_hemicycle":"368","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719230","id_an":"719230","slug":"yannick-kerlogot","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/yannick-kerlogot","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/yannick-kerlogot\/json","nb_mandats":2,"twitter":"Kerlogot22"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 518 } }
{"id":518,"nom":"Benjamin Dirx","nom_de_famille":"Dirx","prenom":"Benjamin","sexe":"H","date_naissance":"1979-01-25","lieu_naissance":"Villefranche-sur-Saone (Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"71","nom_circo":"Sa\u00f4ne-et-Loire","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/DirxBenjamin\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/BenjaminDirx"},{"site":"http:\/\/www.benjamindirx.fr"}],"emails":[{"email":"benjamin.dirx@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 16 Rue Lamartine 71000 M\u00e2con"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Maxim Plat"},{"collaborateur":"M. Hugo Givernaud"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Industriel-Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"359","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA722382","id_an":"722382","slug":"benjamin-dirx","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/benjamin-dirx","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/benjamin-dirx\/json","nb_mandats":1,"twitter":"BenjaminDirx"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 519 } }
{"id":519,"nom":"Stella Dupont","nom_de_famille":"Dupont","prenom":"Stella","sexe":"F","date_naissance":"1973-11-03","lieu_naissance":"Angers (Maine-et-Loire)","num_deptmt":"49","nom_circo":"Maine-et-Loire","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/stelladupont\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/stelladupont"},{"site":"http:\/\/stelladupont.fr"}],"emails":[{"email":"stella.dupont@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01 40 63 48 35"},{"adresse":"Permanence parlementaire 20 Rue Gustave Mareau 49000 Angers T\u00e9l\u00e9phone : 02 41 17 26 02"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Eliane Monteiro Pires"},{"collaborateur":"Mme H\u00e9l\u00e8ne Bieri"},{"collaborateur":"Mme Aline Taveau"},{"collaborateur":"Mme Hanna Mamode"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Chalonnes-sur-Loire \/ Conseil municipal \/ membre"},{"mandat":"Loire Layon Aubance \/ Communaut\u00e9 de communes \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Comptable","place_en_hemicycle":"527","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA643175","id_an":"643175","slug":"stella-dupont","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/stella-dupont","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/stella-dupont\/json","nb_mandats":2,"twitter":"stelladupont"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 520 } }
{"id":520,"nom":"Lo\u00efc Dombreval","nom_de_famille":"Dombreval","prenom":"Lo\u00efc","sexe":"H","date_naissance":"1966-04-16","lieu_naissance":"Boulogne-Billancourt (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"06","nom_circo":"Alpes-Maritimes","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/loicdombreval"},{"site":"http:\/\/www.loicdombreval.fr"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/LoicDombreval"}],"emails":[{"email":"loic.dombreval@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Manuel Eynard"},{"collaborateur":"M. Antoine Malet"},{"collaborateur":"Mme Alexandra Leurs"}],"autres_mandats":[{"mandat":"M\u00e9tropole Nice C\u00f4te d'Azur \/  \/ membre"},{"mandat":"Vence \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"402","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA718894","id_an":"718894","slug":"loic-dombreval","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/loic-dombreval","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/loic-dombreval\/json","nb_mandats":2,"twitter":"loicdombreval"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 521 } }
{"id":521,"nom":"Michel Delpon","nom_de_famille":"Delpon","prenom":"Michel","sexe":"H","date_naissance":"1949-08-13","lieu_naissance":"Lafitte (Tarn-et-Garonne)","num_deptmt":"24","nom_circo":"Dordogne","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/micheldelpon\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/DelponMichelEM"}],"emails":[{"email":"michel.delpon@en-marche.fr"},{"email":"michel.delpon@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Denise Menard"},{"collaborateur":"M. Jean-Philippe Bartal"},{"collaborateur":"Mme Ines Loughraieb"},{"collaborateur":"Mme Emilie Lo-Guidice"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Retrait\u00e9 salari\u00e9 du priv\u00e9","place_en_hemicycle":"437","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719258","id_an":"719258","slug":"michel-delpon","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/michel-delpon","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/michel-delpon\/json","nb_mandats":1,"twitter":"DelponMichelEM"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 522 } }
{"id":522,"nom":"Huguette Tiegna","nom_de_famille":"Tiegna","prenom":"Huguette","sexe":"F","date_naissance":"1982-04-01","lieu_naissance":"Bangassogo (Burkina Faso)","num_deptmt":"46","nom_circo":"Lot","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/HuguetteTiegnaLREM46LOT2\/"},{"site":"http:\/\/www.huguettetiegna.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Huguette_Tiegna"}],"emails":[{"email":"huguette.tiegna@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 2 Rue Caviale 46100 Figeac"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Ad\u00e9la\u00efde Jammes"},{"collaborateur":"M. Jean-Baptiste Jallet"},{"collaborateur":"Mme Nathalie Fiacre"},{"collaborateur":"Mme Ivanne Leclercq"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Docteur, Ing\u00e9nieur Recherche et D\u00e9velopement","place_en_hemicycle":"455","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720014","id_an":"720014","slug":"huguette-tiegna","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/huguette-tiegna","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/huguette-tiegna\/json","nb_mandats":1,"twitter":"Huguette_Tiegna"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 523 } }
{"id":523,"nom":"Jean-Paul Dufr\u00e8gne","nom_de_famille":"Dufr\u00e8gne","prenom":"Jean-Paul","sexe":"H","date_naissance":"1958-03-28","lieu_naissance":"Saint-Menoux (Allier)","num_deptmt":"03","nom_circo":"Allier","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"GDR","parti_ratt_financier":"Parti communiste fran\u00e7ais","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/Dufregne2017\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/JP_Dufregne"},{"site":"http:\/\/www.jeanpauldufregne.fr"},{"site":"http:\/\/www.dufregne2017.fr"}],"emails":[{"email":"jean-paul.dufregne@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 52 Boulevard Ledru-Rollin 03000 Moulins T\u00e9l\u00e9phone : 04 70 20 24 21"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Jean-Marc Dumont"},{"collaborateur":"Mme Alexia Mambi\u00e9"},{"collaborateur":"M. Maxime Delohen"},{"collaborateur":"Mme Agn\u00e8s Cluzy"},{"collaborateur":"Mme Nathalie Perchat"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Allier \/ Conseil d\u00e9partemental \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Conseiller d'entreprise","place_en_hemicycle":"591","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA718720","id_an":"718720","slug":"jean-paul-dufregne","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-paul-dufregne","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-paul-dufregne\/json","nb_mandats":1,"twitter":"JP_Dufregne"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 524 } }
{"id":524,"nom":"Hubert Julien-Laferri\u00e8re","nom_de_famille":"Julien-Laferri\u00e8re","prenom":"Hubert","sexe":"H","date_naissance":"1966-02-27","lieu_naissance":"Boulogne Billancourt (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"69","nom_circo":"Rh\u00f4ne","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"NI","parti_ratt_financier":"Europe \u00c9cologie Les Verts","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/hub_laferriere"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/hjulienlaferriere"}],"emails":[{"email":"hubert.julien-laferriere@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Alexandre Flandrin"},{"collaborateur":"Mme Chlo\u00e9 Prudhomme"},{"collaborateur":"M. Joakim Le Menestrel"},{"collaborateur":"M. Simon Virlogeux"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Lyon \/ Conseil municipal \/ membre"},{"mandat":"Lyon 9\u00e8me arrondissement \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Professeur certifi\u00e9 de SES","place_en_hemicycle":"643","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA722344","id_an":"722344","slug":"hubert-julien-laferriere","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/hubert-julien-laferriere","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/hubert-julien-laferriere\/json","nb_mandats":2,"twitter":"hub_laferriere"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 525 } }
{"id":525,"nom":"Matthieu Orphelin","nom_de_famille":"Orphelin","prenom":"Matthieu","sexe":"H","date_naissance":"1972-12-03","lieu_naissance":"Saint-Nazaire (Loire-Atlantique)","num_deptmt":"49","nom_circo":"Maine-et-Loire","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"NI","parti_ratt_financier":"Europe \u00c9cologie Les Verts","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/matthieuorphelinrem\/"},{"site":"http:\/\/matthieuorphelin.org"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/M_Orphelin"}],"emails":[{"email":"matthieu.orphelin@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Violette Guichard"},{"collaborateur":"M. Hugo Viel"},{"collaborateur":"Mme Emeline Robert"},{"collaborateur":"M. David Glotin"},{"collaborateur":"M. David Georget"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Pays de la Loire \/ Conseil r\u00e9gional \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur (entreprises publiques)","place_en_hemicycle":"645","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720278","id_an":"720278","slug":"matthieu-orphelin","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/matthieu-orphelin","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/matthieu-orphelin\/json","nb_mandats":1,"twitter":"M_Orphelin"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 526 } }
{"id":526,"nom":"S\u00e9bastien Huyghe","nom_de_famille":"Huyghe","prenom":"S\u00e9bastien","sexe":"H","date_naissance":"1969-10-25","lieu_naissance":"B\u00e9thune (Pas-de-Calais)","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":5,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/shuyghe.depute\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/SebastienHuyghe"},{"site":"http:\/\/www.sebastienhuyghe.com"}],"emails":[{"email":"sebastien.huyghe@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"234 Rue du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle, BP 10099 59635 Wattignies Cedex T\u00e9l\u00e9phone : 03 20 60 26 26"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Bastien Dauphin"},{"collaborateur":"Mme H\u00e9l\u00e8ne Casado"},{"collaborateur":"Mme V\u00e9ronique Van Tichelen-Lestoquoi"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Hauts-de-France \/ Conseil r\u00e9gional \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Notaire","place_en_hemicycle":"43","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267200","id_an":"267200","slug":"sebastien-huyghe","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sebastien-huyghe","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sebastien-huyghe\/json","nb_mandats":1,"twitter":"SebastienHuyghe"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 527 } }
{"id":527,"nom":"Jean-Jacques Bridey","nom_de_famille":"Bridey","prenom":"Jean-Jacques","sexe":"H","date_naissance":"1953-05-07","lieu_naissance":"Nice (Alpes-Maritimes)","num_deptmt":"94","nom_circo":"Val-de-Marne","num_circo":7,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/jjbridey94260"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/jjbridey\/"},{"site":"http:\/\/jeanjacquesbridey.fr"}],"emails":[{"email":"jean-jacques.bridey@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"H\u00f4tel de Ville 94260 Fresnes"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Abdoulaye Bathily"},{"collaborateur":"M. Nicolas Vinci"},{"collaborateur":"Mme Sonia Skandrani"}],"autres_mandats":[{"mandat":"\u00e9tablissement public territorial Grand Orly Seine Bi\u00e8vre \/  \/ membre"},{"mandat":"Fresnes \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"454","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA672","id_an":"672","slug":"jean-jacques-bridey","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-jacques-bridey","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-jacques-bridey\/json","nb_mandats":2,"twitter":"jjbridey94260"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 528 } }
{"id":528,"nom":"Bruno Fuchs","nom_de_famille":"Fuchs","prenom":"Bruno","sexe":"H","date_naissance":"1959-04-07","lieu_naissance":"Colmar (Haut-Rhin)","num_deptmt":"68","nom_circo":"Haut-Rhin","num_circo":6,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Mouvement D\u00e9mocrate","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/BrunoFuchsHautRhin2017\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/bruno_fuchs"}],"emails":[{"email":"bruno.fuchs@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 162 Bis Avenue de Colmar 68100 Mulhouse T\u00e9l\u00e9phone : 09 61 65 59 51"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Marieke Liebaert"},{"collaborateur":"Mme Isabelle Laferrerie"},{"collaborateur":"Mme Barbara Bourges"},{"collaborateur":"M. Paul Donn"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Industriel-Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"181","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA722284","id_an":"722284","slug":"bruno-fuchs","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/bruno-fuchs","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/bruno-fuchs\/json","nb_mandats":1,"twitter":"bruno_fuchs"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 529 } }
{"id":529,"nom":"Zivka Park","nom_de_famille":"Park","prenom":"Zivka","sexe":"F","date_naissance":"1985-01-22","lieu_naissance":"Aubervilliers (Seine-Saint-Denis)","num_deptmt":"95","nom_circo":"Val-d'Oise","num_circo":9,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/zivkapark.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/ZivkaPark\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/zivkapark"}],"emails":[{"email":"zivka.park@assemblee-nationale.fr"},{"email":"zivka.park@en-marche.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Simon Schembri"},{"collaborateur":"M. Nabil Ait Akkache"},{"collaborateur":"M. Mohamed-El-Amine Boubekeur"},{"collaborateur":"M. Michel Amri"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Autre cadre (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"343","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720944","id_an":"720944","slug":"zivka-park","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/zivka-park","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/zivka-park\/json","nb_mandats":1,"twitter":"zivkapark"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 531 } }
{"id":531,"nom":"Sophie Mette","nom_de_famille":"Mette","prenom":"Sophie","sexe":"F","date_naissance":"1959-09-13","lieu_naissance":"Montauban (Tarn-et-Garonne)","num_deptmt":"33","nom_circo":"Gironde","num_circo":9,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Mouvement D\u00e9mocrate","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/SophieMette1"}],"emails":[{"email":"sophie.mette@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Fran\u00e7ois Dogon"},{"collaborateur":"Mme C\u00e9cile Reix"},{"collaborateur":"M. Samuel Engler"},{"collaborateur":"M. Thibault Girou"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Bazas \/ Conseil municipal \/ membre"},{"mandat":"Bazadais \/ Communaut\u00e9 de communes \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":null,"place_en_hemicycle":"173","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719640","id_an":"719640","slug":"sophie-mette","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sophie-mette","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sophie-mette\/json","nb_mandats":2,"twitter":"SophieMette1"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 532 } }
{"id":532,"nom":"St\u00e9phanie Do","nom_de_famille":"Do","prenom":"St\u00e9phanie","sexe":"F","date_naissance":"1979-12-20","lieu_naissance":"H\u00f4 Chi Minh Ville (Vietnam)","num_deptmt":"77","nom_circo":"Seine-et-Marne","num_circo":10,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/DoStephanie_77"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/StephanieDo.REM77\/"},{"site":"http:\/\/www.stephaniedo.fr"}],"emails":[{"email":"stephanie.do@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 28 Avenue Fran\u00e7ois Mitterrand 77500 Chelles"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01.40.63.93.22"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Thibaut Colombier"},{"collaborateur":"Mme Pryscillia Brach"},{"collaborateur":"Mme Marie Niquet"},{"collaborateur":"Mme Pr\u00e9cilia Boumbou"},{"collaborateur":"Mme Carine Mokodopo"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A","place_en_hemicycle":"341","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721718","id_an":"721718","slug":"stephanie-do","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/stephanie-do","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/stephanie-do\/json","nb_mandats":1,"twitter":"DoStephanie_77"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 533 } }
{"id":533,"nom":"Marie-George Buffet","nom_de_famille":"Buffet","prenom":"Marie-George","sexe":"F","date_naissance":"1949-05-07","lieu_naissance":"Sceaux (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"93","nom_circo":"Seine-Saint-Denis","num_circo":4,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"GDR","parti_ratt_financier":"Parti communiste fran\u00e7ais","sites_web":[],"emails":[{"email":"marie-george.buffet@assemblee-nationale.fr"},{"email":"marie-george.buffet@wanadoo.fr"}],"adresses":[{"adresse":"38 Avenue Paul Vaillant-Couturier 93240 Stains T\u00e9l\u00e9phone : 01 42 35 71 97"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Lor\u00e9dane Cl\u00e9ret"},{"collaborateur":"Mme Isabelle Monteil-Delplace"},{"collaborateur":"M. Brian Blactot"},{"collaborateur":"M. Michel Delplace"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Paris Terre d'Envol \/  \/ membre"},{"mandat":"Blanc-Mesnil \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 04\/07\/1997 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Employ\u00e9e","place_en_hemicycle":"593","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA689","id_an":"689","slug":"marie-george-buffet","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/marie-george-buffet","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/marie-george-buffet\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 534 } }
{"id":534,"nom":"Lo\u00efc Prud'homme","nom_de_famille":"Prud'homme","prenom":"Lo\u00efc","sexe":"H","date_naissance":"1969-08-19","lieu_naissance":"B\u00e8gles (Gironde)","num_deptmt":"33","nom_circo":"Gironde","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LFI","parti_ratt_financier":"La France Insoumise","sites_web":[{"site":"https:\/\/loicprudhomme.fr"},{"site":"https:\/\/www.loicprudhomme2022.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/PrudhommeLoic"}],"emails":[{"email":"loic.prudhomme@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 281 Route de Toulouse 33140 Villenave-d'Ornon T\u00e9l\u00e9phone : 05 57 93 51 42"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Elise Gaubert"},{"collaborateur":"Mme Mandana Tzourio"},{"collaborateur":"Mme Garance Bousquin"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie B","place_en_hemicycle":"621","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719578","id_an":"719578","slug":"loic-prud-homme","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/loic-prud-homme","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/loic-prud-homme\/json","nb_mandats":1,"twitter":"PrudhommeLoic"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 535 } }
{"id":535,"nom":"C\u00e9dric Villani","nom_de_famille":"Villani","prenom":"C\u00e9dric","sexe":"H","date_naissance":"1973-10-05","lieu_naissance":"Brive (Corr\u00e8ze)","num_deptmt":"91","nom_circo":"Essonne","num_circo":5,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"NI","parti_ratt_financier":"Europe \u00c9cologie Les Verts","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/VillaniCedric"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/CedricVillaniOfficiel\/"},{"site":"https:\/\/cedricvillani.org"},{"site":"http:\/\/www.cedricvillani.paris"}],"emails":[{"email":"cedric.villani@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"12 Rue Charles de Gaulle 91400 Orsay T\u00e9l\u00e9phone : 09 65 19 70 19"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Samuel Langlade"},{"collaborateur":"M. David Saussol"},{"collaborateur":"Mme Anne-Lise Meurier"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Professeur de facult\u00e9","place_en_hemicycle":"650","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA722260","id_an":"722260","slug":"cedric-villani","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/cedric-villani","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/cedric-villani\/json","nb_mandats":1,"twitter":"VillaniCedric"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 536 } }
{"id":536,"nom":"Justine Benin","nom_de_famille":"Benin","prenom":"Justine","sexe":"F","date_naissance":"1975-03-12","lieu_naissance":"Abymes (Guadeloupe)","num_deptmt":"971","nom_circo":"Guadeloupe","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Mouvement D\u00e9mocrate","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/justinebenin2\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Justine_BENIN"}],"emails":[{"email":"justine.benin@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"19 Rue Joffre 97160 Le Moule T\u00e9l\u00e9phone : 05 90 90 36 73"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Younid Coupan"},{"collaborateur":"M. P\u00e9dro Hippon"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Guadeloupe \/ Conseil d\u00e9partemental \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie B","place_en_hemicycle":"258","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720968","id_an":"720968","slug":"justine-benin","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/justine-benin","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/justine-benin\/json","nb_mandats":1,"twitter":"Justine_BENIN"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 537 } }
{"id":537,"nom":"Christophe Castaner","nom_de_famille":"Castaner","prenom":"Christophe","sexe":"H","date_naissance":"1966-01-03","lieu_naissance":"Ollioules (Var)","num_deptmt":"04","nom_circo":"Alpes-de-Haute-Provence","num_circo":2,"mandat_debut":"2020-08-04","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/en-marche.fr"},{"site":"http:\/\/interieur.gouv.fr"},{"site":"http:\/\/christophe-castaner.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/CCastaner"},{"site":"http:\/\/www.gouvernement.fr\/le-porte-parole"},{"site":"http:\/\/www.facebook.com\/christophe.castaner"}],"emails":[{"email":"christophe.castaner@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 6 Place Martin Bret 04300 Forcalquier"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Clara Leibundguth"},{"collaborateur":"M. Boris Marchal"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/07\/2017 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"04\/08\/2020 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 17\/06\/2017 \/ nomination comme membre du gouvernement"}],"profession":"Autre profession","place_en_hemicycle":"422","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA605131","id_an":"605131","slug":"christophe-castaner","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/christophe-castaner","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/christophe-castaner\/json","nb_mandats":1,"twitter":"CCastaner"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 538 } }
{"id":538,"nom":"Bernard Perrut","nom_de_famille":"Perrut","prenom":"Bernard","sexe":"H","date_naissance":"1957-01-24","lieu_naissance":"Villefranche-sur-Sa\u00f4ne (Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"69","nom_circo":"Rh\u00f4ne","num_circo":9,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/b_perrut"},{"site":"http:\/\/www.bperrut.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/bernardperrut1\/"}],"emails":[{"email":"bperrut@wanadoo.fr"},{"email":"bernard.perrut@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire, 227 Boulevard Gambetta, 69400 Villefranche-sur-Sa\u00f4ne T\u00e9l\u00e9phone : 04 74 68 07 44"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Fran\u00e7ois Pagnon"},{"collaborateur":"M. Max Desgoutte"},{"collaborateur":"Mme Roxane Beguet"},{"collaborateur":"Mme Brigitte Trambouze"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Villefranche-Beaujolais-Sa\u00f4ne \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ membre"},{"mandat":"Villefranche-sur-Sa\u00f4ne \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Ancien avocat","place_en_hemicycle":"108","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2377","id_an":"2377","slug":"bernard-perrut","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/bernard-perrut","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/bernard-perrut\/json","nb_mandats":2,"twitter":"b_perrut"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 539 } }
{"id":539,"nom":"C\u00e9line Calvez","nom_de_famille":"Calvez","prenom":"C\u00e9line","sexe":"F","date_naissance":"1979-07-24","lieu_naissance":"Rennes (Ille-et-Vilaine)","num_deptmt":"92","nom_circo":"Hauts-de-Seine","num_circo":5,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/celine-calvez.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/celinecalvez"}],"emails":[{"email":"celine.calvez@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01.40.63.48.05"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Catherine Sebaux"},{"collaborateur":"Mme Ma\u00eflys Andr\u00e9"},{"collaborateur":"Mme Manon Fouyer"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Consultante communication","place_en_hemicycle":"418","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721750","id_an":"721750","slug":"celine-calvez","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/celine-calvez","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/celine-calvez\/json","nb_mandats":1,"twitter":"celinecalvez"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 540 } }
{"id":540,"nom":"Alice Thourot","nom_de_famille":"Thourot","prenom":"Alice","sexe":"F","date_naissance":"1985-10-12","lieu_naissance":"Bar-le-Duc (Meuse)","num_deptmt":"26","nom_circo":"Dr\u00f4me","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/AThourot\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/AliceThourot"},{"site":"http:\/\/alicethourot.fr"}],"emails":[{"email":"alice.thourot@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 8 Place du Th\u00e9\u00e2tre B\u00e2timent A - 3\u00e8me \u00e9tage 26200 Mont\u00e9limar T\u00e9l\u00e9phone : 04 75 46 56 22"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Alexandre Moulin"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"452","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719302","id_an":"719302","slug":"alice-thourot","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/alice-thourot","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/alice-thourot\/json","nb_mandats":1,"twitter":"AliceThourot"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 541 } }
{"id":541,"nom":"\u00c9milie Bonnivard","nom_de_famille":"Bonnivard","prenom":"\u00c9milie","sexe":"F","date_naissance":"1980-08-02","lieu_naissance":"Chamb\u00e9ry (Savoie)","num_deptmt":"73","nom_circo":"Savoie","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/emiliebonnivard.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/BonnivardE"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/ebonnivard\/"}],"emails":[{"email":"emilie.bonnivard@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 38 Place de la Sous-Pr\u00e9fecture 73300 Saint-Jean-de-Maurienne T\u00e9l\u00e9phone : 04 79 20 70 50"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Valentine Favre-Bont\u00e9"},{"collaborateur":"Mme Isabelle Lannes-Brun"},{"collaborateur":"Mme Catherine Gollnhofer"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes \/ Conseil r\u00e9gional \/ membre"},{"mandat":"Montaimont \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Cadre \u00e0 la Caisse des D\u00e9p\u00f4ts et Consignations","place_en_hemicycle":"10","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721410","id_an":"721410","slug":"emilie-bonnivard","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/emilie-bonnivard","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/emilie-bonnivard\/json","nb_mandats":2,"twitter":"BonnivardE"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 542 } }
{"id":542,"nom":"Michel Vialay","nom_de_famille":"Vialay","prenom":"Michel","sexe":"H","date_naissance":"1960-01-06","lieu_naissance":"Paris 20\u00e8me (Paris)","num_deptmt":"78","nom_circo":"Yvelines","num_circo":8,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/michelvialay.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/MichelVialay"}],"emails":[{"email":"michel.vialay@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01.40.63.67.89"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Arnaud Gabardos"},{"collaborateur":"Mme Laurence Telliez"},{"collaborateur":"Mme Mathilde Rannou"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Mantes-la-Jolie \/ Conseil municipal \/ membre"},{"mandat":"Grand Paris Seine et Oise \/ Communaut\u00e9 urbaine \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"148","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721968","id_an":"721968","slug":"michel-vialay","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/michel-vialay","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/michel-vialay\/json","nb_mandats":2,"twitter":"MichelVialay"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 543 } }
{"id":543,"nom":"Christelle Dubos","nom_de_famille":"Dubos","prenom":"Christelle","sexe":"F","date_naissance":"1976-03-26","lieu_naissance":"Coteau (Loire)","num_deptmt":"33","nom_circo":"Gironde","num_circo":12,"mandat_debut":"2020-08-04","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/duboschristelle\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/duboschristelle"},{"site":"http:\/\/christelle-dubos.fr"},{"site":"http:\/\/christelledubos.fr"}],"emails":[{"email":"christelle.dubos@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Zineddine Abderrehim"},{"collaborateur":"Mme Val\u00e9rie Kieffer"},{"collaborateur":"M. Romain Bayle"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Sadirac \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 16\/11\/2018 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"04\/08\/2020 \/  \/ "}],"profession":"Directrice d'un service emploi et solidarit\u00e9s","place_en_hemicycle":"334","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719660","id_an":"719660","slug":"christelle-dubos","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/christelle-dubos","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/christelle-dubos\/json","nb_mandats":1,"twitter":"duboschristelle"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 544 } }
{"id":544,"nom":"Dani\u00e8le Cazarian","nom_de_famille":"Cazarian","prenom":"Dani\u00e8le","sexe":"F","date_naissance":"1965-08-31","lieu_naissance":"Lyon 7\u00e8me (Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"69","nom_circo":"Rh\u00f4ne","num_circo":13,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[],"emails":[{"email":"daniele.cazarian@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 262 Avenue Jean Jaur\u00e8s 69150 D\u00e9cines-Charpieu"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Sarah Tanzilli"},{"collaborateur":"M. Julien Couturier"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Administratrice de soci\u00e9t\u00e9s","place_en_hemicycle":"624","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721352","id_an":"721352","slug":"daniele-cazarian","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/daniele-cazarian","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/daniele-cazarian\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 545 } }
{"id":545,"nom":"Val\u00e9rie Thomas","nom_de_famille":"Thomas","prenom":"Val\u00e9rie","sexe":"F","date_naissance":"1968-01-21","lieu_naissance":"Desertines (Allier)","num_deptmt":"63","nom_circo":"Puy-de-D\u00f4me","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/Vthomas_63"},{"site":"https:\/\/valeriethomassite.wordpress.com"}],"emails":[{"email":"valerie.thomas@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 12 Place d'Espagne 63000 Clermont-Ferrand T\u00e9l\u00e9phone : 04 73 16 62 40"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme C\u00e9line Molinier"},{"collaborateur":"M. Sylvain Gony"},{"collaborateur":"M. Joismy Barroso Mukombo"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Autre profession lib\u00e9rale","place_en_hemicycle":"534","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720830","id_an":"720830","slug":"valerie-thomas","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/valerie-thomas","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/valerie-thomas\/json","nb_mandats":1,"twitter":"Vthomas_63"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 546 } }
{"id":546,"nom":"Liliana Tanguy","nom_de_famille":"Tanguy","prenom":"Liliana","sexe":"F","date_naissance":"1967-03-12","lieu_naissance":"Pancevo (SERBIE)","num_deptmt":"29","nom_circo":"Finist\u00e8re","num_circo":7,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/LilianeTanguyAN"},{"site":"http:\/\/www.lilianetanguy.en-marche.fr"}],"emails":[{"email":"liliana.tanguy@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01 40 63 74 15"},{"adresse":"Permanence parlementaire 12 Rue du Prat R\u00e9sidence Pierre Pichavant 29120 Pont l'Abb\u00e9 T\u00e9l\u00e9phone : 02 29 20 20 95"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Oc\u00e9ane Lemasle"},{"collaborateur":"Mme Gu\u00e9na\u00eblle Lauden"},{"collaborateur":"Mme Martine Olivier"},{"collaborateur":"Mme Laurine Miche"},{"collaborateur":"M. Fran\u00e7ois-Xavier Le Rhun"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Pays Bigouden Sud \/ Communaut\u00e9 de communes \/ membre"},{"mandat":"Combrit \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur du secteur public","place_en_hemicycle":"398","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719550","id_an":"719550","slug":"liliana-tanguy","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/liliana-tanguy","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/liliana-tanguy\/json","nb_mandats":2,"twitter":"LilianeTanguyAN"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 548 } }
{"id":548,"nom":"Sophie Errante","nom_de_famille":"Errante","prenom":"Sophie","sexe":"F","date_naissance":"1971-07-22","lieu_naissance":"Nantes (Loire-Atlantique)","num_deptmt":"44","nom_circo":"Loire-Atlantique","num_circo":10,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/sophie-errante.fr"},{"site":"http:\/\/www.sophieerrante.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/SophieErrante"},{"site":"https:\/\/www.sophie-errante2017.fr"},{"site":"https:\/\/errantesophie.wordpress.com"},{"site":"http:\/\/www.facebook.com\/SophieErrante"}],"emails":[{"email":"permanence@sophie-errante.fr"},{"email":"sophie.errante@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 PARIS 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Jean Bosco Nicolle"},{"collaborateur":"Mme Karine Le Gal"},{"collaborateur":"M. Jean Roman"},{"collaborateur":"Mme Margaux Cipriani"},{"collaborateur":"Mme Laura Gai"},{"collaborateur":"Mme Carine Dronet"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Chapelle-Heulin \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Industriel-Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"361","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA607193","id_an":"607193","slug":"sophie-errante","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sophie-errante","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sophie-errante\/json","nb_mandats":1,"twitter":"SophieErrante"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 549 } }
{"id":549,"nom":"Fr\u00e9d\u00e9rique Tuffnell","nom_de_famille":"Tuffnell","prenom":"Fr\u00e9d\u00e9rique","sexe":"F","date_naissance":"1956-06-29","lieu_naissance":"Ch\u00e2tellerault (Vienne)","num_deptmt":"17","nom_circo":"Charente-Maritime","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Mouvement D\u00e9mocrate","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/Frederique.Tuffnell.Younes.Biar\/"},{"site":"http:\/\/tuffnell.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Tuffnell17"}],"emails":[{"email":"frederique@tuffnell.fr"},{"email":"frederique.tuffnell@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"11 Rue Grimaux 17300 Rochefort"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Marc-William Millereau"},{"collaborateur":"M. Thierry Chennevi\u00e8re"},{"collaborateur":"Mme Nelly Placier"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Rochefort Oc\u00e9an \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ membre"},{"mandat":"Rochefort \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Cadre (entreprises publiques)","place_en_hemicycle":"248","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719092","id_an":"719092","slug":"frederique-tuffnell","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/frederique-tuffnell","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/frederique-tuffnell\/json","nb_mandats":2,"twitter":"Tuffnell17"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 550 } }
{"id":550,"nom":"Xavier Paluszkiewicz","nom_de_famille":"Paluszkiewicz","prenom":"Xavier","sexe":"H","date_naissance":"1972-12-13","lieu_naissance":"Villerupt (Meurthe-et-Moselle)","num_deptmt":"54","nom_circo":"Meurthe-et-Moselle","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/XavierPalu2017"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/XavierPaluAN\/"},{"site":"http:\/\/www.xavier-paluszkiewicz.fr"}],"emails":[{"email":"xavier.paluszkiewicz@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01.40.63.02.55"},{"adresse":"Permanence parlementaire 13 Rue Emile Curicque 54920 Villers-la-Montagne"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. St\u00e9phane Carabin"},{"collaborateur":"M. Fran\u00e7ois Plaine"},{"collaborateur":"Mme Gwena\u00eblle Marques"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Villers-la-Montagne \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Employ\u00e9 (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"541","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720402","id_an":"720402","slug":"xavier-paluszkiewicz","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/xavier-paluszkiewicz","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/xavier-paluszkiewicz\/json","nb_mandats":1,"twitter":"XavierPalu2017"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 551 } }
{"id":551,"nom":"St\u00e9phane Viry","nom_de_famille":"Viry","prenom":"St\u00e9phane","sexe":"H","date_naissance":"1969-10-14","lieu_naissance":"\u00c9pinal (Vosges)","num_deptmt":"88","nom_circo":"Vosges","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.stephaneviry.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/ViryStephane"}],"emails":[{"email":"stephane.viry@assemblee-nationale.fr"},{"email":"contact@stephaneviry.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"11 Rue la Pr\u00e9fecture 88000 Epinal T\u00e9l\u00e9phone : 03 29 29 29 60"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Camille Robert"},{"collaborateur":"M. Ambroise Martin-Bidou"},{"collaborateur":"Mme Sandra Colombier"},{"collaborateur":"M. Daniel Valentin"},{"collaborateur":"M. Aur\u00e9lien B\u00e9tis"},{"collaborateur":"Mme Juliette Devedeux"}],"autres_mandats":[{"mandat":"\u00c9pinal \/ Conseil municipal \/ membre"},{"mandat":"\u00c9pinal \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"35","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721474","id_an":"721474","slug":"stephane-viry","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/stephane-viry","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/stephane-viry\/json","nb_mandats":2,"twitter":"ViryStephane"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 552 } }
{"id":552,"nom":"Dominique Da Silva","nom_de_famille":"Da Silva","prenom":"Dominique","sexe":"H","date_naissance":"1968-06-30","lieu_naissance":"L'Isle-Adam (Val-d'Oise)","num_deptmt":"95","nom_circo":"Val-d'Oise","num_circo":7,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/DDaSilva95"},{"site":"https:\/\/www.dominiquedasilva.fr"}],"emails":[{"email":"dominique.dasilva@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01.40.63.62.31"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme No\u00eblie Lopez-Morard"},{"collaborateur":"Mme Yseult Toujas"},{"collaborateur":"Mme Emmanuelle Desbois"},{"collaborateur":"M. Victor Sousa"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Moisselles \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Industriel-Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"276","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720932","id_an":"720932","slug":"dominique-da-silva","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/dominique-da-silva","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/dominique-da-silva\/json","nb_mandats":1,"twitter":"DDaSilva95"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 553 } }
{"id":553,"nom":"Charles de Courson","nom_de_famille":"Courson (de)","prenom":"Charles","sexe":"H","date_naissance":"1952-04-02","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"51","nom_circo":"Marne","num_circo":5,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LT","parti_ratt_financier":"Union des d\u00e9mocrates, radicaux et lib\u00e9raux","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/C_deCourson"}],"emails":[{"email":"charles.decourson@assemblee-nationale.fr"},{"email":"charles.de-courson@wanadoo.fr"}],"adresses":[{"adresse":"38 Rue de la Petite-Sainte 51300 Vitry-le-Fran\u00e7ois T\u00e9l\u00e9phone : 03 26 73 29 70"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Sol\u00e8ne Rannou"},{"collaborateur":"M. S\u00e9bastien Mirgodin"},{"collaborateur":"M. Julien Gonthier"},{"collaborateur":"Mme Fatma Gouasmia"},{"collaborateur":"Mme Catherine Marchand"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Vanault-les-Dames \/ Conseil municipal \/ membre"},{"mandat":"C\u00f4tes-de-Champagne et Val de Saulx \/ Communaut\u00e9 de communes \/ membre"},{"mandat":"Marne \/ Conseil d\u00e9partemental \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Ancien magistrat \u00e0 la Cour des comptes","place_en_hemicycle":"213","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA942","id_an":"942","slug":"charles-de-courson","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/charles-de-courson","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/charles-de-courson\/json","nb_mandats":3,"twitter":"C_deCourson"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 554 } }
{"id":554,"nom":"Jean-Marie Fi\u00e9vet","nom_de_famille":"Fi\u00e9vet","prenom":"Jean-Marie","sexe":"H","date_naissance":"1964-06-19","lieu_naissance":"Bressuire (Deux-S\u00e8vres)","num_deptmt":"79","nom_circo":"Deux-S\u00e8vres","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/jean-marie-fievet.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/JeanMarieFIEVET"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/FIEVETJeanMarie"}],"emails":[{"email":"jean-marie.fievet@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Jamel Cheniour"},{"collaborateur":"Mme Estelle Bennouara"},{"collaborateur":"M. Andy Douet"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie B","place_en_hemicycle":"560","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA722134","id_an":"722134","slug":"jean-marie-fievet","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-marie-fievet","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-marie-fievet\/json","nb_mandats":1,"twitter":"JeanMarieFIEVET"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 555 } }
{"id":555,"nom":"Marguerite Deprez-Audebert","nom_de_famille":"Deprez-Audebert","prenom":"Marguerite","sexe":"F","date_naissance":"1952-05-17","lieu_naissance":"B\u00e9thune (Pas-de-Calais)","num_deptmt":"62","nom_circo":"Pas-de-Calais","num_circo":9,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Mouvement D\u00e9mocrate","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/MDeprezAudebert"},{"site":"http:\/\/marguerite-deprez-audebert.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/MDeprezAudebert\/"}],"emails":[{"email":"permanence@marguerite-deprez-audebert.fr"},{"email":"marguerite.deprez-audebert@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"34 Rue Eug\u00e8ne Haynaut 62400 B\u00e9thune"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01 40 63 75 15"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Marc Desramaut"},{"collaborateur":"M. Ludovic Declercq"},{"collaborateur":"Mme Doroth\u00e9e Morel"},{"collaborateur":"M. Kenny Kremer"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Hauts-de-France \/ Conseil r\u00e9gional \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Retrait\u00e9e salari\u00e9e (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"170","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720598","id_an":"720598","slug":"marguerite-deprez-audebert","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/marguerite-deprez-audebert","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/marguerite-deprez-audebert\/json","nb_mandats":1,"twitter":"MDeprezAudebert"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 556 } }
{"id":556,"nom":"Typhanie Degois","nom_de_famille":"Degois","prenom":"Typhanie","sexe":"F","date_naissance":"1993-01-06","lieu_naissance":"Fourmies (Nord)","num_deptmt":"73","nom_circo":"Savoie","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/Typhanie.Degois\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Typhanie_Degois"},{"site":"http:\/\/www.typhaniedegois.fr"}],"emails":[{"email":"typhanie.degois@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 725 Boulevard Robert Barrier 73100 Aix-les-Bains"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. S\u00e9bastien Pignier-Tracol"},{"collaborateur":"Mme Marielle Bergeron"},{"collaborateur":"M. David Petit"},{"collaborateur":"Mme Delphine Guillaume"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Juriste","place_en_hemicycle":"350","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721398","id_an":"721398","slug":"typhanie-degois","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/typhanie-degois","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/typhanie-degois\/json","nb_mandats":1,"twitter":"Typhanie_Degois"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 557 } }
{"id":557,"nom":"Nicole Trisse","nom_de_famille":"Trisse","prenom":"Nicole","sexe":"F","date_naissance":"1963-06-29","lieu_naissance":"Sarreguemines (Moselle)","num_deptmt":"57","nom_circo":"Moselle","num_circo":5,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/www.nicoletrisse.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/NicoleTrisse"}],"emails":[{"email":"nicole.trisse@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Jean-Luc Toulza"},{"collaborateur":"M. Benjamin Recher"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Salari\u00e9e du secteur m\u00e9dical","place_en_hemicycle":"446","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720394","id_an":"720394","slug":"nicole-trisse","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/nicole-trisse","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/nicole-trisse\/json","nb_mandats":1,"twitter":"NicoleTrisse"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 558 } }
{"id":558,"nom":"Fr\u00e9d\u00e9ric Descrozaille","nom_de_famille":"Descrozaille","prenom":"Fr\u00e9d\u00e9ric","sexe":"H","date_naissance":"1967-04-16","lieu_naissance":"Neuilly-sur-Seine (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"94","nom_circo":"Val-de-Marne","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/fdescrozaille9401\/"},{"site":"http:\/\/descrozaille.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/fdescrozaille"}],"emails":[{"email":"frederic.descrozaille@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Pierre Delavaquerie"},{"collaborateur":"M. Mehmet Ceylan"},{"collaborateur":"Mme Khadija Chatouani"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Autre cadre (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"467","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720862","id_an":"720862","slug":"frederic-descrozaille","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/frederic-descrozaille","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/frederic-descrozaille\/json","nb_mandats":1,"twitter":"fdescrozaille"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 560 } }
{"id":560,"nom":"Laetitia Saint-Paul","nom_de_famille":"Saint-Paul","prenom":"Laetitia","sexe":"F","date_naissance":"1981-01-21","lieu_naissance":"Chartres (Eure-et-Loir)","num_deptmt":"49","nom_circo":"Maine-et-Loire","num_circo":4,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/laetitiasaintpaulrem\/"},{"site":"http:\/\/www.laetitia-saint-paul.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/l_saintpaul"}],"emails":[{"email":"laetitia.saint-paul@assemblee-nationale.fr"},{"email":"laetitiasaintpaul2017@gmail.com"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Philippe Algoet"},{"collaborateur":"Mme Elisabeth Tremblay"},{"collaborateur":"M. Thomas Lesage"},{"collaborateur":"M. Michel Chatelais"},{"collaborateur":"M. Fr\u00e9d\u00e9ric Petry"},{"collaborateur":"M. Pierre-Yves Douet"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Officier de l'arm\u00e9e de Terre","place_en_hemicycle":"364","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720138","id_an":"720138","slug":"laetitia-saint-paul","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/laetitia-saint-paul","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/laetitia-saint-paul\/json","nb_mandats":1,"twitter":"l_saintpaul"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 561 } }
{"id":561,"nom":"B\u00e9atrice Descamps","nom_de_famille":"Descamps","prenom":"B\u00e9atrice","sexe":"F","date_naissance":"1961-04-24","lieu_naissance":"Valenciennes (Nord)","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":21,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des d\u00e9mocrates, radicaux et lib\u00e9raux","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.descampsbeatrice.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/beadescamps"}],"emails":[{"email":"beatrice.descamps@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Cl\u00e9mence Gauroy"},{"collaborateur":"Mme Pauline Ledru"},{"collaborateur":"M. Rafik Mokrane"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Thivencelle \/ Conseil municipal \/ membre"},{"mandat":"Nord \/ Conseil d\u00e9partemental \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Enseignant 1er deg.-directeur \u00e9cole","place_en_hemicycle":"124","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720696","id_an":"720696","slug":"beatrice-descamps","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/beatrice-descamps","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/beatrice-descamps\/json","nb_mandats":2,"twitter":"beadescamps"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 562 } }
{"id":562,"nom":"Cendra Motin","nom_de_famille":"Motin","prenom":"Cendra","sexe":"F","date_naissance":"1975-01-29","lieu_naissance":"Bagnols-sur-C\u00e8ze (Gard)","num_deptmt":"38","nom_circo":"Is\u00e8re","num_circo":6,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/cendramotin.deputeeisere\/"},{"site":"http:\/\/cendramotin.fr"}],"emails":[{"email":"cendra.motin@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"29 Rue Fran\u00e7ois Perrin 38510 Morestel T\u00e9l\u00e9phone : 0474809935"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Florentine Raffard"},{"collaborateur":"Mme Laurence Legodec"},{"collaborateur":"Mme M\u00e9lissa Tomajon"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Autre profession lib\u00e9rale","place_en_hemicycle":"385","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719850","id_an":"719850","slug":"cendra-motin","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/cendra-motin","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/cendra-motin\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 563 } }
{"id":563,"nom":"Moetai Brotherson","nom_de_famille":"Brotherson","prenom":"Moetai","sexe":"H","date_naissance":"1969-10-22","lieu_naissance":"Papeete (Polyn\u00e9sie Fran\u00e7aise)","num_deptmt":"987","nom_circo":"Polyn\u00e9sie Fran\u00e7aise","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"GDR","parti_ratt_financier":"Tavini Huiraatira No Te Ao Ma'ohi - Front de lib\u00e9ration de Polyn\u00e9sie","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/moetai2017\/"},{"site":"http:\/\/www.moetai.brotherson.org"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Moetai1"}],"emails":[{"email":"moetai.brotherson@assemblee-nationale.fr"},{"email":"moetai.brotherson@gmail.com"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Te Haurii Taimana"},{"collaborateur":"M. Steve Chailloux"},{"collaborateur":"Mme Aunoo-Douce Fran\u00e7ois-Eloccie"},{"collaborateur":"Mme Mateata Materouru"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Faaa \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Autre profession","place_en_hemicycle":"582","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721118","id_an":"721118","slug":"moetai-brotherson","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/moetai-brotherson","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/moetai-brotherson\/json","nb_mandats":1,"twitter":"Moetai1"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 564 } }
{"id":564,"nom":"Jean-Philippe Ardouin","nom_de_famille":"Ardouin","prenom":"Jean-Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1964-03-05","lieu_naissance":"Saintes (Charente-Maritime)","num_deptmt":"17","nom_circo":"Charente-Maritime","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/jpardouin\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/jean_ardouin"}],"emails":[{"email":"jean-philippe.ardouin@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 1A Rue Saint Macoult 17100 Saintes T\u00e9l\u00e9phone : 09 61 67 03 76"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01 40 63 73 36"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Alexandre Paquier"},{"collaborateur":"M. Alexandre Le Bars"},{"collaborateur":"M. S\u00e9bastien Moulinat"},{"collaborateur":"M. Alexandre Renoux"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"526","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719100","id_an":"719100","slug":"jean-philippe-ardouin","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-philippe-ardouin","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-philippe-ardouin\/json","nb_mandats":1,"twitter":"jean_ardouin"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 565 } }
{"id":565,"nom":"Olivier Marleix","nom_de_famille":"Marleix","prenom":"Olivier","sexe":"H","date_naissance":"1971-02-06","lieu_naissance":"Boulogne-Billancourt (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"28","nom_circo":"Eure-et-Loir","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/olivier-marleix.fr"},{"site":"http:\/\/www.oliviermarleix.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/oliviermarleix"},{"site":"http:\/\/www.facebook.com\/MarleixOlivier"}],"emails":[{"email":"olivier.marleix@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"7 Rue Saint-Martin 28100 Dreux T\u00e9l\u00e9phone : 02 37 82 00 00"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Thomas Batigne"},{"collaborateur":"M. Arnaud Marignier"},{"collaborateur":"M. Maxime Audap"},{"collaborateur":"Mme Odile Delaroche"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Pays de Dreux \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ membre"},{"mandat":"Anet \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A","place_en_hemicycle":"33","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA606098","id_an":"606098","slug":"olivier-marleix","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/olivier-marleix","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/olivier-marleix\/json","nb_mandats":2,"twitter":"oliviermarleix"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 566 } }
{"id":566,"nom":"Christophe Di Pompeo","nom_de_famille":"Di Pompeo","prenom":"Christophe","sexe":"H","date_naissance":"1964-07-15","lieu_naissance":"Hautmont (Nord)","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/DipompeoChrist"}],"emails":[{"email":"Christophe@dipompeo.org"},{"email":"christophe.dipompeo@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 07.69.94.98.90"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. David Bouchard"},{"collaborateur":"Mme Jo\u00eblle Tornotti-Bouttefeux"},{"collaborateur":"M. Rui Antunes"},{"collaborateur":"Mme Dey Muteba"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Maubeuge - Val de Sambre \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ membre"},{"mandat":"Maubeuge \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Professeur de facult\u00e9","place_en_hemicycle":"553","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720438","id_an":"720438","slug":"christophe-di-pompeo","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/christophe-di-pompeo","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/christophe-di-pompeo\/json","nb_mandats":2,"twitter":"DipompeoChrist"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 567 } }
{"id":567,"nom":"\u00c9milie Cariou","nom_de_famille":"Cariou","prenom":"\u00c9milie","sexe":"F","date_naissance":"1971-10-14","lieu_naissance":"VERDUN (Meuse)","num_deptmt":"55","nom_circo":"Meuse","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"NI","parti_ratt_financier":"Europe \u00c9cologie Les Verts","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/EmilieCariou2017\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/EmilieCariou"},{"site":"http:\/\/emiliecariou.fr"}],"emails":[{"email":"emilie.cariou@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 2 Avenue du Mar\u00e9chal Joffre 55100 Verdun"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Mo\u00efse Medallel"},{"collaborateur":"Mme Roxane Jacqueray"},{"collaborateur":"Mme Alexia Masson"},{"collaborateur":"Mme Nina Plantin"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A","place_en_hemicycle":"637","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720298","id_an":"720298","slug":"emilie-cariou","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/emilie-cariou","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/emilie-cariou\/json","nb_mandats":1,"twitter":"EmilieCariou"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 568 } }
{"id":568,"nom":"Sandrine M\u00f6rch","nom_de_famille":"M\u00f6rch","prenom":"Sandrine","sexe":"F","date_naissance":"1961-11-13","lieu_naissance":"Issy-les-Moulineaux (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"31","nom_circo":"Haute-Garonne","num_circo":9,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/sandrinemorch.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/SandrineMorch"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/SandrineMorch\/"}],"emails":[{"email":"sandrine.morch@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Upinder Sharanjit"},{"collaborateur":"Mme Aur\u00e9lie Conte"},{"collaborateur":"M. Samuel Didomenico"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Journaliste et autre m\u00e9dia","place_en_hemicycle":"278","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719456","id_an":"719456","slug":"sandrine-moerch","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sandrine-moerch","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sandrine-moerch\/json","nb_mandats":1,"twitter":"SandrineMorch"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 569 } }
{"id":569,"nom":"St\u00e9phane Mazars","nom_de_famille":"Mazars","prenom":"St\u00e9phane","sexe":"H","date_naissance":"1969-03-25","lieu_naissance":"Saint-Yriex-la-Perche (Haute-Vienne)","num_deptmt":"12","nom_circo":"Aveyron","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/s_mazars"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/StephaneMazars\/"},{"site":"https:\/\/www.stephanemazars.com"}],"emails":[{"email":"stephane.mazars@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 2 Rue Lebon 12000 Rodez T\u00e9l\u00e9phone : 05 65 68 99 10"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme No\u00e9mie Deguara"},{"collaborateur":"Mme Edith Alauzet"},{"collaborateur":"Mme Lola Cros"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Aveyron \/ Conseil d\u00e9partemental \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"407","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA677483","id_an":"677483","slug":"stephane-mazars","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/stephane-mazars","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/stephane-mazars\/json","nb_mandats":1,"twitter":"s_mazars"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 570 } }
{"id":570,"nom":"Patrick Hetzel","nom_de_famille":"Hetzel","prenom":"Patrick","sexe":"H","date_naissance":"1964-07-02","lieu_naissance":"Phalsbourg (Moselle)","num_deptmt":"67","nom_circo":"Bas-Rhin","num_circo":7,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.patrick-hetzel.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/Patrick-Hetzel\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/patrickhetzel"}],"emails":[{"email":"patrick.hetzel@assemblee-nationale.fr"},{"email":"contact@patrick-hetzel.fr"}],"adresses":[{"adresse":"14 Rue de Phalsbourg 67260 Sarre-Union T\u00e9l\u00e9phone : 03 88 00 60 08"},{"adresse":"9 Rue de la Gare 67700 Saverne T\u00e9l\u00e9phone : 03 88 91 25 88"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Sylvie Gruner"},{"collaborateur":"Mme Catherine Rieffel"},{"collaborateur":"Mme Fran\u00e7oise Le Chenadec"},{"collaborateur":"Mme Nathalie Lozito"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Professeur des Universit\u00e9s","place_en_hemicycle":"80","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA608416","id_an":"608416","slug":"patrick-hetzel","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/patrick-hetzel","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/patrick-hetzel\/json","nb_mandats":1,"twitter":"patrickhetzel"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 571 } }
{"id":571,"nom":"Mireille Clapot","nom_de_famille":"Clapot","prenom":"Mireille","sexe":"F","date_naissance":"1963-10-14","lieu_naissance":"Belley (Ain)","num_deptmt":"26","nom_circo":"Dr\u00f4me","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/CLAPOTMireille\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/clapotmireille"},{"site":"http:\/\/www.mireilleclapot.fr"}],"emails":[{"email":"mireille.clapot@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Da\u00ebt Marion"},{"collaborateur":"Mme Maud Raison"},{"collaborateur":"M. Christel Gaudibert"},{"collaborateur":"Mme Camila Djelloul"},{"collaborateur":"M. Yanis Stienlet"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur (entreprises publiques)","place_en_hemicycle":"358","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719294","id_an":"719294","slug":"mireille-clapot","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/mireille-clapot","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/mireille-clapot\/json","nb_mandats":1,"twitter":"clapotmireille"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 572 } }
{"id":572,"nom":"Alexandra Louis","nom_de_famille":"Louis","prenom":"Alexandra","sexe":"F","date_naissance":"1983-09-17","lieu_naissance":"Grenoble (Is\u00e8re)","num_deptmt":"13","nom_circo":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"AE","parti_ratt_financier":"Mouvement D\u00e9mocrate","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.alexandralouis.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/ALouisDeputee13"}],"emails":[{"email":"alexandra.louis@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. G\u00e9rard Blanc"},{"collaborateur":"M. Axel Nys"},{"collaborateur":"Mme Melody Foubert"},{"collaborateur":"M. Wiktor Zamojski"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"239","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA718918","id_an":"718918","slug":"alexandra-louis","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/alexandra-louis","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/alexandra-louis\/json","nb_mandats":1,"twitter":"ALouisDeputee13"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 573 } }
{"id":573,"nom":"R\u00e9my Rebeyrotte","nom_de_famille":"Rebeyrotte","prenom":"R\u00e9my","sexe":"H","date_naissance":"1966-03-27","lieu_naissance":"Autun (Sa\u00f4ne-et-Loire)","num_deptmt":"71","nom_circo":"Sa\u00f4ne-et-Loire","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.remyrebeyrotte.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/RRebeyrotte"}],"emails":[{"email":"remy.rebeyrotte@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"14 Rue Mar\u00e9chal Leclerc BP 50021 71201 Le Creusot T\u00e9l\u00e9phone : 03 85 79 13 30"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Annelaure Augustin"},{"collaborateur":"Mme Sylvia Sontrop-Collenot"},{"collaborateur":"Mme Catherine Pannetier"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Grand Autunois Morvan \/ Communaut\u00e9 de communes \/ membre"},{"mandat":"Autun \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Professeur d'\u00e9conomie","place_en_hemicycle":"332","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA722398","id_an":"722398","slug":"remy-rebeyrotte","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/remy-rebeyrotte","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/remy-rebeyrotte\/json","nb_mandats":2,"twitter":"RRebeyrotte"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 575 } }
{"id":575,"nom":"\u00c9ric Pauget","nom_de_famille":"Pauget","prenom":"\u00c9ric","sexe":"H","date_naissance":"1970-08-18","lieu_naissance":"Antibes (Alpes-Maritimes)","num_deptmt":"06","nom_circo":"Alpes-Maritimes","num_circo":7,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/PaugetDepute\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/EricPAUGET1"},{"site":"http:\/\/www.ericpauget.fr"}],"emails":[{"email":"eric.pauget@assemblee-nationale.fr"},{"email":"e.pauget@orange.fr"}],"adresses":[{"adresse":"6 Rue Sadi Carnot 06600 Antibes T\u00e9l\u00e9phone : 04 93 67 03 30"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. St\u00e9phane L\u00e9onetti"},{"collaborateur":"M. Rapha\u00ebl Mantero"},{"collaborateur":"Mme Alice Guedj"},{"collaborateur":"M. Pierre Alaux"},{"collaborateur":"Mme Johanna Simoes da Silva"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Antibes \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Autre cadre (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"97","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA718784","id_an":"718784","slug":"eric-pauget","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/eric-pauget","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/eric-pauget\/json","nb_mandats":1,"twitter":"EricPAUGET1"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 576 } }
{"id":576,"nom":"Richard Ferrand","nom_de_famille":"Ferrand","prenom":"Richard","sexe":"H","date_naissance":"1962-07-01","lieu_naissance":"Rodez (Aveyron)","num_deptmt":"29","nom_circo":"Finist\u00e8re","num_circo":6,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.richardferrand.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/RichardFerrand"}],"emails":[{"email":"infos@richardferrand.fr"},{"email":"richard.ferrand@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 2 Rue Baltzer 29150 Ch\u00e2teaulin"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Denoual Le Roux"},{"collaborateur":"M. Yann Cumunel"},{"collaborateur":"Mme Soizic Kerbrat"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Bretagne \/ Conseil r\u00e9gional \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 17\/06\/2017 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Cadre du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"494","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA606171","id_an":"606171","slug":"richard-ferrand","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/richard-ferrand","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/richard-ferrand\/json","nb_mandats":1,"twitter":"RichardFerrand"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 577 } }
{"id":577,"nom":"Paula Forteza","nom_de_famille":"Forteza","prenom":"Paula","sexe":"F","date_naissance":"1986-08-08","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"999","nom_circo":"Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-06-21","groupe_sigle":"NI","parti_ratt_financier":"Europe \u00c9cologie Les Verts","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/PaulaForteza"},{"site":"http:\/\/www.forteza.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/PaulaForteza\/"},{"site":"https:\/\/linktr.ee\/PaulaForteza"}],"emails":[{"email":"paula.forteza@assemblee-nationale.fr"},{"email":"paula@forteza.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01.40.63.74.20"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Emilie Gapaillard"},{"collaborateur":"M. Xavier Berne"},{"collaborateur":"M. Miguel Pedro"},{"collaborateur":"Mme Morgane Merat"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"640","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721142","id_an":"721142","slug":"paula-forteza","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/paula-forteza","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/paula-forteza\/json","nb_mandats":1,"twitter":"PaulaForteza"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 601 } }
{"id":601,"nom":"Francis Chouat","nom_de_famille":"Chouat","prenom":"Francis","sexe":"H","date_naissance":"1948-12-20","lieu_naissance":"Argenteuil (Val-d'Oise)","num_deptmt":"91","nom_circo":"Essonne","num_circo":1,"mandat_debut":"2018-11-26","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/fchouat"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/Francis-Chouat-1711211815576292\/"}],"emails":[{"email":"Francis.Chouat@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Gr\u00e9goire Herer"},{"collaborateur":"M. Medhy Zeghouf"},{"collaborateur":"M. Jean-No\u00ebl Cifoni"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Grand Paris Sud Seine-Essonne-S\u00e9nart \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ membre"},{"mandat":"\u00c9vry \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"26\/11\/2018 \/  \/ "}],"profession":"Retrait\u00e9","place_en_hemicycle":"564","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA760658","id_an":"760658","slug":"francis-chouat","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/francis-chouat","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/francis-chouat\/json","nb_mandats":2,"twitter":"fchouat"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 618 } }
{"id":618,"nom":"Val\u00e9rie Six","nom_de_famille":"Six","prenom":"Val\u00e9rie","sexe":"F","date_naissance":"1963-01-11","lieu_naissance":"S\u00e9clin (Nord)","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":7,"mandat_debut":"2020-06-23","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des d\u00e9mocrates, radicaux et lib\u00e9raux","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/six_valerie"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/ValerieSixAN\/"},{"site":"http:\/\/www.valerie-six.fr"}],"emails":[{"email":"valerie.six@assemblee-nationale.fr"},{"email":"contact@valerie-six.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire R\u00e9sidence Flandres Entr\u00e9e 19 59170 Croix"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Kelly Verkindere"},{"collaborateur":"Mme Clara Cornille"},{"collaborateur":"Mme Juliette Lorthoy"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Hauts-de-France \/ Conseil r\u00e9gional \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"23\/06\/2020 \/  \/ "}],"profession":"Pharmacienne","place_en_hemicycle":"113","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720488","id_an":"720488","slug":"valerie-six","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/valerie-six","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/valerie-six\/json","nb_mandats":1,"twitter":"six_valerie"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 667 } }
{"id":667,"nom":"Pascale Cesar","nom_de_famille":"Cesar","prenom":"Pascale","sexe":"F","date_naissance":"1967-01-15","lieu_naissance":"Boulogne sur mer (Pas-de-Calais)","num_deptmt":"54","nom_circo":"Meurthe-et-Moselle","num_circo":2,"mandat_debut":"2022-01-30","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"","sites_web":[{"site":"http:\/\/pascalecesar.fr"}],"emails":[{"email":"pascale.cesar@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Nathalie Greffin"},{"collaborateur":"Mme Nathalie Parent-Heckler"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"30\/01\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Gestionnaire r\u00e9f\u00e9rent-R\u00e9gisseur d'avances et de recettes","place_en_hemicycle":"188","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720182","id_an":"720182","slug":"pascale-cesar","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/pascale-cesar","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/pascale-cesar\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 621 } }
{"id":621,"nom":"Philippe Meyer","nom_de_famille":"Meyer","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1969-04-29","lieu_naissance":"Mulhouse (Haut-Rhin)","num_deptmt":"67","nom_circo":"Bas-Rhin","num_circo":6,"mandat_debut":"2020-06-28","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[],"emails":[{"email":"philippe.meyer@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 10 Rue Sainte Odile 67120 Molsheim T\u00e9l\u00e9phone : 03.88.99.98.21"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Jean Biehler"},{"collaborateur":"Mme Nad\u00e8ge Heiligenstein"},{"collaborateur":"M. Nicolas Dryll"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"28\/06\/2020 \/  \/ "}],"profession":"Enseignant","place_en_hemicycle":"73","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA722280","id_an":"722280","slug":"philippe-meyer","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-meyer","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-meyer\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 597 } }
{"id":597,"nom":"Florence Provendier","nom_de_famille":"Provendier","prenom":"Florence","sexe":"F","date_naissance":"1965-10-28","lieu_naissance":"Saint-Denis (Seine-Saint-Denis)","num_deptmt":"92","nom_circo":"Hauts-de-Seine","num_circo":10,"mandat_debut":"2018-11-17","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/flprovendier"},{"site":"http:\/\/florenceprovendier.fr"}],"emails":[{"email":"Florence.Provendier@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Alexandra Rivalain"},{"collaborateur":"Mme Agn\u00e8s Copin"},{"collaborateur":"M. Romain Plusse"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"17\/11\/2018 \/  \/ "}],"profession":"Cadre dirigeant","place_en_hemicycle":"232","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA722194","id_an":"722194","slug":"florence-provendier","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/florence-provendier","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/florence-provendier\/json","nb_mandats":1,"twitter":"flprovendier"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 660 } }
{"id":660,"nom":"Christophe Leclercq","nom_de_famille":"Leclercq","prenom":"Christophe","sexe":"H","date_naissance":"1967-02-26","lieu_naissance":"Boulogne sur Mer (Pas-de-Calais)","num_deptmt":"62","nom_circo":"Pas-de-Calais","num_circo":6,"mandat_debut":"2021-07-07","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[],"emails":[{"email":"christophe.leclercq@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Katia Lotin"},{"collaborateur":"Mme Martine Beaudraps"},{"collaborateur":"Mme Delphine Henneguelle"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"07\/07\/2021 \/  \/ "}],"profession":null,"place_en_hemicycle":"307","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA784314","id_an":"784314","slug":"christophe-leclercq","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/christophe-leclercq","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/christophe-leclercq\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 578 } }
{"id":578,"nom":"Adrien Morenas","nom_de_famille":"Morenas","prenom":"Adrien","sexe":"H","date_naissance":"1982-01-01","lieu_naissance":"Carpentras (Vaucluse)","num_deptmt":"84","nom_circo":"Vaucluse","num_circo":3,"mandat_debut":"2021-04-06","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/adrienmorenas"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/morenas.adrien\/"},{"site":"https:\/\/www.adrien-morenas.fr"}],"emails":[{"email":"Adrien.Morenas@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01.40.63.31.54"},{"adresse":"Permanence 15 Rue Bidault 84200 Carpentras T\u00e9l\u00e9phone : 04.32.81.11.41"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Maurice Houzard"},{"collaborateur":"M. Vincent Berthelot"},{"collaborateur":"Mme Marie Zwally"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/07\/2017 \/ 03\/08\/2020 \/ reprise de l'exercice du mandat d'un ancien membre du gouvernement"},{"mandat":"06\/04\/2021 \/  \/ "}],"profession":"\u00c9tudiant en ost\u00e9opathie","place_en_hemicycle":"568","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721876","id_an":"721876","slug":"adrien-morenas","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/adrien-morenas","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/adrien-morenas\/json","nb_mandats":1,"twitter":"adrienmorenas"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 629 } }
{"id":629,"nom":"Robert Therry","nom_de_famille":"Therry","prenom":"Robert","sexe":"H","date_naissance":"1947-06-27","lieu_naissance":"Marconelle (Pas-de-Calais)","num_deptmt":"62","nom_circo":"Pas-de-Calais","num_circo":4,"mandat_debut":"2020-08-05","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[],"emails":[{"email":"robert.therry@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 441 Boulevard de l'Imp\u00e9ratrice 62600 Berck-sur-Mer"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Magali Longuet"},{"collaborateur":"Mme Coralie du Repaire"},{"collaborateur":"Mme Amandine Ducrocq"},{"collaborateur":"M. Domingo Soudais"},{"collaborateur":"M. Matthieu Demoncheaux"},{"collaborateur":"M. Nicolas Caen-Duplissy"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Nord \/ Conseil d\u00e9partemental \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"05\/08\/2020 \/  \/ "}],"profession":"Agriculteur retrait\u00e9","place_en_hemicycle":"62","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720672","id_an":"720672","slug":"robert-therry","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/robert-therry","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/robert-therry\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 605 } }
{"id":605,"nom":"Patrick Loiseau","nom_de_famille":"Loiseau","prenom":"Patrick","sexe":"H","date_naissance":"1960-05-08","lieu_naissance":"Lu\u00e7on (Vend\u00e9e)","num_deptmt":"85","nom_circo":"Vend\u00e9e","num_circo":2,"mandat_debut":"2019-07-07","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Mouvement D\u00e9mocrate","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/ploiseau85\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/ploiseau85"},{"site":"http:\/\/www.patrickloiseau.fr"}],"emails":[{"email":"Patrick.Loiseau@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"6 St\u00e9phane Guillem\u00e9 85000 La Roche sur Yon T\u00e9l\u00e9phone : 02.51.46.28.04"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Jean-Baptiste Andr\u00e9"},{"collaborateur":"Mme Emmanuelle Paillard"},{"collaborateur":"Mme Patricia Paquereau"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"07\/07\/2019 \/  \/ "}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur de la fonction publique territoriale","place_en_hemicycle":"190","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721996","id_an":"721996","slug":"patrick-loiseau","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/patrick-loiseau","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/patrick-loiseau\/json","nb_mandats":1,"twitter":"ploiseau85"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 625 } }
{"id":625,"nom":"Jean-Luc Bourgeaux","nom_de_famille":"Bourgeaux","prenom":"Jean-Luc","sexe":"H","date_naissance":"1963-04-10","lieu_naissance":"Param\u00e9-Saint-Malo (Ille-et-Vilaine)","num_deptmt":"35","nom_circo":"Ille-et-Vilaine","num_circo":7,"mandat_debut":"2020-08-01","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[],"emails":[{"email":"jean-luc.bourgeaux@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 73 Rue Ville P\u00e9pin 35400 Saint-Malo"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Tania Carre"},{"collaborateur":"Mme Mich\u00e8le Parion"},{"collaborateur":"Mme St\u00e9phanie Botcazou"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Ille-et-Vilaine \/ Conseil d\u00e9partemental \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"01\/08\/2020 \/  \/ "}],"profession":"Agriculteur","place_en_hemicycle":"8","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA342240","id_an":"342240","slug":"jean-luc-bourgeaux","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-luc-bourgeaux","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-luc-bourgeaux\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 582 } }
{"id":582,"nom":"St\u00e9phane Claireaux","nom_de_famille":"Claireaux","prenom":"St\u00e9phane","sexe":"H","date_naissance":"1964-06-23","lieu_naissance":"Saint-Pierre-et-Miquelon (Saint-Pierre-et-Miquelon)","num_deptmt":"975","nom_circo":"Saint-Pierre-et-Miquelon","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-07-22","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"Cap sur l'avenir","sites_web":[{"site":"http:\/\/depute975.net"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/depute975\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/sclaireaux"},{"site":"http:\/\/www.depute975.fr"},{"site":"http:\/\/www.depute975.unblog.fr"}],"emails":[{"email":"stephane.claireaux@assemblee-nationale.fr"},{"email":"contact@depute975.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 7 Rue Ren\u00e9 Autin BP 4477 97500 Saint-Pierre-et-Miquelon T\u00e9l\u00e9phone : 05 08 41 99 98"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Marie-Annick Vigneau"},{"collaborateur":"M. Nasha Gagnebin-Weber"},{"collaborateur":"M. Cl\u00e9ment Williot"},{"collaborateur":"Mme Jessica De Arburn"},{"collaborateur":"M. Matthew Reardon"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/07\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"30\/07\/2014 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Infographiste","place_en_hemicycle":"599","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA702054","id_an":"702054","slug":"stephane-claireaux","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/stephane-claireaux","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/stephane-claireaux\/json","nb_mandats":1,"twitter":"sclaireaux"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 580 } }
{"id":580,"nom":"Fabien Lain\u00e9","nom_de_famille":"Lain\u00e9","prenom":"Fabien","sexe":"H","date_naissance":"1976-04-15","lieu_naissance":"Arcachon (Gironde)","num_deptmt":"40","nom_circo":"Landes","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-07-22","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Mouvement D\u00e9mocrate","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/fabien_laine"}],"emails":[{"email":"Fabien.Laine@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Mairie 1 Place de la Mairie 40460 Sanguinet"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Christophe Labruyere"},{"collaborateur":"M. Charles Dujour Bosquet"},{"collaborateur":"Mme Marie-Pierre Gazo"},{"collaborateur":"M. Antoine Courant"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Sanguinet \/ Conseil municipal \/ membre"},{"mandat":"Grands Lacs \/ Communaut\u00e9 de communes \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/07\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Commercial","place_en_hemicycle":"249","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719918","id_an":"719918","slug":"fabien-laine","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/fabien-laine","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/fabien-laine\/json","nb_mandats":2,"twitter":"fabien_laine"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 585 } }
{"id":585,"nom":"S\u00e9verine Gipson","nom_de_famille":"Gipson","prenom":"S\u00e9verine","sexe":"F","date_naissance":"1970-12-13","lieu_naissance":"\u00c9vreux (Eure)","num_deptmt":"27","nom_circo":"Eure","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-07-22","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/severine_gipson"}],"emails":[{"email":"Severine.Gipson@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanenceparlementaire 14 Rue Georges Bernard Appartement 118 - Etage 3 27000 \u00c9vreux T\u00e9l\u00e9phone : 02 32 33 36 74"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01.40.63.66.03"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Chlo\u00e9 Lonfier"},{"collaborateur":"Mme Fanny Lonfier"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Foucrainville \/ Conseil municipal \/ membre"},{"mandat":"\u00c9vreux Portes de Normandie \/ Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/07\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Cadre en certification","place_en_hemicycle":"365","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719326","id_an":"719326","slug":"severine-gipson","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/severine-gipson","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/severine-gipson\/json","nb_mandats":2,"twitter":"severine_gipson"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 610 } }
{"id":610,"nom":"Florence Morlighem","nom_de_famille":"Morlighem","prenom":"Florence","sexe":"F","date_naissance":"1970-04-10","lieu_naissance":"Roubaix (Nord)","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":11,"mandat_debut":"2020-01-18","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/FMorlighem"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/FLMorlighem\/"},{"site":"http:\/\/florence-morlighem.fr"}],"emails":[{"email":"florence.morlighem@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 20 Bis Place du Mar\u00e9chal Leclerc 59000 Lille T\u00e9l\u00e9phone : 03 20 00 44 80"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Habibath Adjaho"},{"collaborateur":"M. Alexandre Mathon"},{"collaborateur":"M. \u00c9ric Van Roy"},{"collaborateur":"M. Michel Vanwarreghem"},{"collaborateur":"M. Geoffrey Squedin"},{"collaborateur":"Mme Farah Boukhari"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"18\/01\/2020 \/  \/ "}],"profession":"Gestionnaire de copropri\u00e9t\u00e9","place_en_hemicycle":"570","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720516","id_an":"720516","slug":"florence-morlighem","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/florence-morlighem","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/florence-morlighem\/json","nb_mandats":1,"twitter":"FMorlighem"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 586 } }
{"id":586,"nom":"Marie-France Lorho","nom_de_famille":"Lorho","prenom":"Marie-France","sexe":"F","date_naissance":"1964-12-15","lieu_naissance":"Colmar (Haut-Rhin)","num_deptmt":"84","nom_circo":"Vaucluse","num_circo":4,"mandat_debut":"2017-08-22","groupe_sigle":"NI","parti_ratt_financier":"Debout la France","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/mariefrancelorho\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/FranceLorho"},{"site":"http:\/\/mariefrancelorho.fr"}],"emails":[{"email":"Marie-France.Lorho@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Mairie d'Orange Place Georges Clemenceau 84100 Orange T\u00e9l\u00e9phone : 04 90 51 42 87"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme L\u00e9opoldine Chambon"},{"collaborateur":"M. Yann Bompard"},{"collaborateur":"M. Jean-Baptiste Rolland"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Pays de Rh\u00f4ne et Ouv\u00e8ze \/ Communaut\u00e9 de communes \/ membre"},{"mandat":"Orange \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/08\/2017 \/  \/ "}],"profession":"D\u00e9l\u00e9gu\u00e9e m\u00e9dicale","place_en_hemicycle":"67","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721932","id_an":"721932","slug":"marie-france-lorho","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/marie-france-lorho","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/marie-france-lorho\/json","nb_mandats":2,"twitter":"FranceLorho"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 638 } }
{"id":638,"nom":"Luc Geismar","nom_de_famille":"Geismar","prenom":"Luc","sexe":"H","date_naissance":"1966-11-01","lieu_naissance":"Colmar (Haut-Rhin)","num_deptmt":"44","nom_circo":"Loire-Atlantique","num_circo":5,"mandat_debut":"2020-08-27","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Mouvement D\u00e9mocrate","sites_web":[{"site":"http:\/\/depute-geismar.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/GeismarLuc"}],"emails":[{"email":"luc.geismar@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Olivier Tonnerre"},{"collaborateur":"Mme Florence Daubr\u00e9e"},{"collaborateur":"Mme Sophie Alix-Liorit"},{"collaborateur":"M. Maxime Castric"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"27\/08\/2020 \/  \/ "}],"profession":"Directeur r\u00e9gional des ventes","place_en_hemicycle":"189","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720006","id_an":"720006","slug":"luc-geismar","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/luc-geismar","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/luc-geismar\/json","nb_mandats":1,"twitter":"GeismarLuc"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 607 } }
{"id":607,"nom":"Pierre Venteau","nom_de_famille":"Venteau","prenom":"Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1974-08-26","lieu_naissance":"Saint-Yrieix-la-Perche (Haute-Vienne)","num_deptmt":"87","nom_circo":"Haute-Vienne","num_circo":2,"mandat_debut":"2019-10-04","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/PierreVenteau"}],"emails":[{"email":"Pierre.Venteau@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 1 Place de la R\u00e9publique 87800 Nexon T\u00e9l\u00e9phone : 05.55.70.68.92"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme St\u00e9phanie Boisserie"},{"collaborateur":"Mme Lucy Jalouneix"},{"collaborateur":"M. Victor Guilbert"},{"collaborateur":"M. Florian Privat"},{"collaborateur":"M. Azedine Ghobrini"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"04\/10\/2019 \/  \/ "}],"profession":"Cadre d'organisation professionnelle agricole","place_en_hemicycle":"397","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA722240","id_an":"722240","slug":"pierre-venteau","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/pierre-venteau","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/pierre-venteau\/json","nb_mandats":1,"twitter":"PierreVenteau"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 603 } }
{"id":603,"nom":"B\u00e9n\u00e9dicte P\u00e9telle","nom_de_famille":"P\u00e9telle","prenom":"B\u00e9n\u00e9dicte","sexe":"F","date_naissance":"1971-06-04","lieu_naissance":"Bourg-en-Bresse (Ain)","num_deptmt":"92","nom_circo":"Hauts-de-Seine","num_circo":2,"mandat_debut":"2019-02-26","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/DeputeeBPetelle"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/DeputeeBenedictePetelle"}],"emails":[{"email":"Benedicte.Petelle@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"64 avenue de la Marne 92600 Asni\u00e8res T\u00e9l\u00e9phone : 01.47.72.95.51"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme C\u00e9cile Mouly"},{"collaborateur":"Mme Fran\u00e7oise Baumard"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"26\/02\/2019 \/  \/ "}],"profession":"Professeur des \u00e9coles (sp\u00e9cialit\u00e9 fran\u00e7ais langue \u00e9trang\u00e8re)","place_en_hemicycle":"308","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA722090","id_an":"722090","slug":"benedicte-petelle","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/benedicte-petelle","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/benedicte-petelle\/json","nb_mandats":1,"twitter":"DeputeeBPetelle"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 613 } }
{"id":613,"nom":"Camille Galliard-Minier","nom_de_famille":"Galliard-Minier","prenom":"Camille","sexe":"F","date_naissance":"1975-05-26","lieu_naissance":"La Tronche (Is\u00e8re)","num_deptmt":"38","nom_circo":"Is\u00e8re","num_circo":1,"mandat_debut":"2020-03-17","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/CGalliardMinier\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/GalliardM"},{"site":"https:\/\/camille.galliard-minier.fr"}],"emails":[{"email":"contact@galliard-minier.fr"},{"email":"camille.galliard-minier@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"2 Rue de Belgrade 38000 Grenoble T\u00e9l\u00e9phone : 04 76 88 88 35"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Roxanne Georget"},{"collaborateur":"M. Youssouf Soumar\u00e9"},{"collaborateur":"M. Yann Socquet-Clerc"},{"collaborateur":"Mme Val\u00e9rie Poncet"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"17\/03\/2020 \/  \/ "}],"profession":null,"place_en_hemicycle":"540","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719736","id_an":"719736","slug":"camille-galliard-minier","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/camille-galliard-minier","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/camille-galliard-minier\/json","nb_mandats":1,"twitter":"GalliardM"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 589 } }
{"id":589,"nom":"Sylvain Brial","nom_de_famille":"Brial","prenom":"Sylvain","sexe":"H","date_naissance":"1964-09-16","lieu_naissance":"Sigave (Wallis-et-Futuna)","num_deptmt":"986","nom_circo":"Wallis-et-Futuna","num_circo":1,"mandat_debut":"2018-04-16","groupe_sigle":"LT","parti_ratt_financier":"R\u00e9gions et peuples solidaires","sites_web":[{"site":"https:\/\/sylvain-brial.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/SylvainBrial"}],"emails":[{"email":"Sylvain.Brial@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire Leava 98620 Sigave T\u00e9l\u00e9phone : 00.681.72.30.86"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Lutovika Taalo"},{"collaborateur":"Mme Katy Lauhea"},{"collaborateur":"M. Olivier Castel"},{"collaborateur":"M. Sosefo Hensen"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Assembl\u00e9e territoriale de Wallis-et-Futuna \/  \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"16\/04\/2018 \/  \/ "}],"profession":"chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"574","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA755549","id_an":"755549","slug":"sylvain-brial","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sylvain-brial","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sylvain-brial\/json","nb_mandats":1,"twitter":"SylvainBrial"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 631 } }
{"id":631,"nom":"C\u00e9cile Delpirou","nom_de_famille":"Delpirou","prenom":"C\u00e9cile","sexe":"F","date_naissance":"1964-03-23","lieu_naissance":"Saint-Maur-des-Foss\u00e9s (Val-de-Marne)","num_deptmt":"80","nom_circo":"Somme","num_circo":2,"mandat_debut":"2020-08-07","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/c_delpirou"},{"site":"https:\/\/www.cecile-delpirou.fr"}],"emails":[{"email":"cecile.delpirou@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Hugo Conzelmann"},{"collaborateur":"Mme Sabine Tirmarche"},{"collaborateur":"Mme Emmanuelle Steuperaert"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"07\/08\/2020 \/  \/ "}],"profession":"Ing\u00e9nieure m\u00e9canicienne","place_en_hemicycle":"525","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA722218","id_an":"722218","slug":"cecile-delpirou","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/cecile-delpirou","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/cecile-delpirou\/json","nb_mandats":1,"twitter":"c_delpirou"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 604 } }
{"id":604,"nom":"St\u00e9phanie Atger","nom_de_famille":"Atger","prenom":"St\u00e9phanie","sexe":"F","date_naissance":"1975-10-11","lieu_naissance":"Sarcelles (Val-d'Oise)","num_deptmt":"91","nom_circo":"Essonne","num_circo":6,"mandat_debut":"2019-05-01","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/StephanieAtger"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/stephanie.atger\/"},{"site":"https:\/\/www.stephanieatger.fr"}],"emails":[{"email":"Stephanie.Atger@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 36 Rue Gabriel P\u00e9ri 91300 Massy"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Anne Cornier"},{"collaborateur":"M. Antoine Rozec"},{"collaborateur":"M. C\u00e9dric Chambard"},{"collaborateur":"Mme Laurence Marty"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"01\/05\/2019 \/  \/ "}],"profession":"Ecrivain public","place_en_hemicycle":"478","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721674","id_an":"721674","slug":"stephanie-atger","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/stephanie-atger","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/stephanie-atger\/json","nb_mandats":1,"twitter":"StephanieAtger"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 587 } }
{"id":587,"nom":"Mich\u00e8le Victory","nom_de_famille":"Victory","prenom":"Mich\u00e8le","sexe":"F","date_naissance":"1958-10-28","lieu_naissance":"B\u00f4ne (Alg\u00e9rie)","num_deptmt":"07","nom_circo":"Ard\u00e8che","num_circo":2,"mandat_debut":"2017-12-25","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/victory_michele"}],"emails":[{"email":"michele.victory@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01.40.63.68.58"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme St\u00e9phanie Barbato-Barbe"},{"collaborateur":"M. Matthieu Jouvet"},{"collaborateur":"M. L\u00e9opold Benattar"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/12\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Professeur de lettres-anglais en lyc\u00e9e professionnel","place_en_hemicycle":"512","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA340357","id_an":"340357","slug":"michele-victory","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/michele-victory","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/michele-victory\/json","nb_mandats":1,"twitter":"victory_michele"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 626 } }
{"id":626,"nom":"Catherine Pujol","nom_de_famille":"Pujol","prenom":"Catherine","sexe":"F","date_naissance":"1960-04-06","lieu_naissance":"Perpignan (Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales)","num_deptmt":"66","nom_circo":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales","num_circo":2,"mandat_debut":"2020-08-03","groupe_sigle":"NI","parti_ratt_financier":"Rassemblement national","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/catherinepujol1"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/catherine.pujol.94\/"}],"emails":[{"email":"catherinepujol16@gmail.com"},{"email":"catherine.pujol@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 16 Avenue de Catalogne 66140 Canet-en-Roussillon"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme S\u00e9verine Potel"},{"collaborateur":"M. Louis Mompeu"},{"collaborateur":"Mme Rania Elias-Milad"},{"collaborateur":"M. Jean-Fran\u00e7ois Lopez"}],"autres_mandats":[{"mandat":" \/  \/ membre"},{"mandat":"Perpignan \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"03\/08\/2020 \/  \/ "}],"profession":"non communiqu\u00e9","place_en_hemicycle":"59","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720802","id_an":"720802","slug":"catherine-pujol","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/catherine-pujol","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/catherine-pujol\/json","nb_mandats":2,"twitter":"catherinepujol1"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 588 } }
{"id":588,"nom":"Antoine Savignat","nom_de_famille":"Savignat","prenom":"Antoine","sexe":"H","date_naissance":"1975-07-22","lieu_naissance":"Cormeilles-en-Parisis (Val-d'Oise)","num_deptmt":"95","nom_circo":"Val-d'Oise","num_circo":1,"mandat_debut":"2018-02-05","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/antoine7595"}],"emails":[{"email":"antoine.savignat@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 11 Place de l'H\u00f4tel de Ville 95300 Pontoise"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Caroline Bettinger-Aucagos"},{"collaborateur":"M. Thierry Pilath"},{"collaborateur":"M. Guy-No\u00ebl Orthion"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Pontoise (Val-d'Oise) \/ Conseil municipal \/ adjoint au maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"05\/02\/2018 \/  \/ "}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"70","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA748954","id_an":"748954","slug":"antoine-savignat","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/antoine-savignat","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/antoine-savignat\/json","nb_mandats":1,"twitter":"antoine7595"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 668 } }
{"id":668,"nom":"Jacques Rey","nom_de_famille":"Rey","prenom":"Jacques","sexe":"H","date_naissance":"1942-10-17","lieu_naissance":"Sevrier (Haute-Savoie)","num_deptmt":"74","nom_circo":"Haute-Savoie","num_circo":2,"mandat_debut":"2022-01-30","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"emails":[],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Beno\u00eet Rudinger"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"30\/01\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Retrait\u00e9","place_en_hemicycle":"480","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721438","id_an":"721438","slug":"jacques-rey","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jacques-rey","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jacques-rey\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 593 } }
{"id":593,"nom":"Sylvie Tolmont","nom_de_famille":"Tolmont","prenom":"Sylvie","sexe":"F","date_naissance":"1962-10-09","lieu_naissance":"Mans (Sarthe)","num_deptmt":"72","nom_circo":"Sarthe","num_circo":4,"mandat_debut":"2018-07-12","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.sylvietolmont.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/SylvieTolmont"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/Deputee.Sylvie.Tolmont\/"}],"emails":[{"email":"sylvie.tolmont@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 73 Boulevard Carnot 72000 Le Mans T\u00e9l\u00e9phone : 02.43.24.69.08"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Louise Lecourt-Richard"},{"collaborateur":"Mme Isabelle Cozic-Guillaume"},{"collaborateur":"M. Anthony Chr\u00e9tien"},{"collaborateur":"Mme Val\u00e9rie Lacabanne"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Fay \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/07\/2012 \/ 17\/06\/2017 \/ reprise de l'exercice du mandat d'un ancien membre du gouvernement"},{"mandat":"12\/07\/2018 \/  \/ "}],"profession":"Cadre de la fonction publique consulaire","place_en_hemicycle":"577","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA608741","id_an":"608741","slug":"sylvie-tolmont","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sylvie-tolmont","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sylvie-tolmont\/json","nb_mandats":1,"twitter":"SylvieTolmont"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 594 } }
{"id":594,"nom":"Jean-Louis Thi\u00e9riot","nom_de_famille":"Thi\u00e9riot","prenom":"Jean-Louis","sexe":"H","date_naissance":"1969-06-26","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"77","nom_circo":"Seine-et-Marne","num_circo":3,"mandat_debut":"2018-07-16","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/JLTHIERIOT\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/JL_Thieriot"}],"emails":[{"email":"Jean-Louis.Thieriot@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"5 Place Colonel Fabien 77130 Montereau Fault Yonne T\u00e9l\u00e9phone : 01 64 32 02 81"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Chlo\u00e9 Rousseau"},{"collaborateur":"Mme Cl\u00e9mence Delebecque"},{"collaborateur":"Mme Marine Chassard"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Seine-et-Marne \/ Conseil d\u00e9partemental \/ membre"},{"mandat":"Beauvoir \/ Conseil municipal \/ membre"},{"mandat":" \/  \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"16\/07\/2018 \/  \/ "}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"129","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA643089","id_an":"643089","slug":"jean-louis-thieriot","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-louis-thieriot","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-louis-thieriot\/json","nb_mandats":3,"twitter":"JL_Thieriot"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 595 } }
{"id":595,"nom":"Jean-Luc Poudroux","nom_de_famille":"Poudroux","prenom":"Jean-Luc","sexe":"H","date_naissance":"1950-08-29","lieu_naissance":"Saint-Leu (R\u00e9union)","num_deptmt":"974","nom_circo":"R\u00e9union","num_circo":7,"mandat_debut":"2018-10-01","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[],"emails":[{"email":"Jean-Luc.Poudroux@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Ludovic Aho"},{"collaborateur":"M. St\u00e9phane Law-Hang"},{"collaborateur":"Mme Fr\u00e9d\u00e9rique Dalia"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"01\/10\/2018 \/  \/ "}],"profession":"Retrait\u00e9 de l'\u00e9ducation nationale","place_en_hemicycle":"140","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA759192","id_an":"759192","slug":"jean-luc-poudroux","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-luc-poudroux","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-luc-poudroux\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 623 } }
{"id":623,"nom":"Nathalie Porte","nom_de_famille":"Porte","prenom":"Nathalie","sexe":"F","date_naissance":"1973-02-02","lieu_naissance":"Rodez (Aveyron)","num_deptmt":"14","nom_circo":"Calvados","num_circo":3,"mandat_debut":"2020-07-28","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[],"emails":[{"email":"nathalie.porte@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Anthony Renard"},{"collaborateur":"Mme Beriwan Diessler"},{"collaborateur":"Mme Magalie Quesnot"},{"collaborateur":"M. Xavier Charles"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Normandie \/ Conseil r\u00e9gional \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"28\/07\/2020 \/  \/ "}],"profession":"Cadreur-monteur en vid\u00e9o","place_en_hemicycle":"1","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719020","id_an":"719020","slug":"nathalie-porte","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/nathalie-porte","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/nathalie-porte\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 590 } }
{"id":590,"nom":"Manu\u00e9la K\u00e9clard-Mond\u00e9sir","nom_de_famille":"K\u00e9clard-Mond\u00e9sir","prenom":"Manu\u00e9la","sexe":"F","date_naissance":"1971-05-06","lieu_naissance":"Lamentin (Martinique)","num_deptmt":"972","nom_circo":"Martinique","num_circo":2,"mandat_debut":"2018-04-24","groupe_sigle":"GDR","parti_ratt_financier":"Parti communiste fran\u00e7ais","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/KeclardManuela"}],"emails":[{"email":"Manuela.Keclard-Mondesir@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 95 Avenue du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle Grand Anse 97221 Carbet"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Emilie Ribier"},{"collaborateur":"M. Jean-Simon Salvage"},{"collaborateur":"M. Bruno Daniel"},{"collaborateur":"M. Pascal Margueritte"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Saint-Joseph \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"24\/04\/2018 \/  \/ "}],"profession":"technicienne territoriale","place_en_hemicycle":"596","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721012","id_an":"721012","slug":"manuela-keclard-mondesir","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/manuela-keclard-mondesir","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/manuela-keclard-mondesir\/json","nb_mandats":1,"twitter":"KeclardManuela"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 599 } }
{"id":599,"nom":"Patricia Lemoine","nom_de_famille":"Lemoine","prenom":"Patricia","sexe":"F","date_naissance":"1961-12-30","lieu_naissance":"Enghien-les-Bains (Val-d'Oise)","num_deptmt":"77","nom_circo":"Seine-et-Marne","num_circo":5,"mandat_debut":"2018-11-17","groupe_sigle":"AE","parti_ratt_financier":"Mouvement D\u00e9mocrate","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/P_Lemoine"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/patricia.lemoine.58367"}],"emails":[{"email":"Patricia.Lemoine@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 0140635206"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Victor Ignasiak"},{"collaborateur":"Mme Caroline Fel"},{"collaborateur":"M. Matthieu Brun"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Cond\u00e9-Sainte-Libiaire (Seine-et-Marne) \/  \/ conseill\u00e8re"},{"mandat":" \/  \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"17\/11\/2018 \/  \/ "}],"profession":"agent immobilier","place_en_hemicycle":"147","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721632","id_an":"721632","slug":"patricia-lemoine","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/patricia-lemoine","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/patricia-lemoine\/json","nb_mandats":2,"twitter":"P_Lemoine"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 635 } }
{"id":635,"nom":"Claire Bouchet","nom_de_famille":"Bouchet","prenom":"Claire","sexe":"F","date_naissance":"1954-01-09","lieu_naissance":"Gap (Hautes-Alpes)","num_deptmt":"05","nom_circo":"Hautes-Alpes","num_circo":2,"mandat_debut":"2020-08-27","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/ClaireBouchet05"}],"emails":[{"email":"claire.bouchet@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"10 Avenue de Vallouise 05120 L'Argenti\u00e8re-la-Bess\u00e9e"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Val\u00e9rie Rossi"},{"collaborateur":"M. Anthony Gony"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"27\/08\/2020 \/  \/ "}],"profession":"Employ\u00e9e de la fonction publique retrait\u00e9e","place_en_hemicycle":"486","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267337","id_an":"267337","slug":"claire-bouchet","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/claire-bouchet","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/claire-bouchet\/json","nb_mandats":1,"twitter":"ClaireBouchet05"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 602 } }
{"id":602,"nom":"Pascal Brindeau","nom_de_famille":"Brindeau","prenom":"Pascal","sexe":"H","date_naissance":"1974-06-20","lieu_naissance":"Vend\u00f4me (Loir-et-Cher)","num_deptmt":"41","nom_circo":"Loir-et-Cher","num_circo":3,"mandat_debut":"2019-01-10","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des d\u00e9mocrates, radicaux et lib\u00e9raux","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/pascalbrindeau"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/brindeau.pascal\/"}],"emails":[{"email":"pascal.brindeau@assemblee-nationale.fr"},{"email":"pascalbrindeau.depute41@gmail.com"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Laurence Callu"},{"collaborateur":"M. Simon Houdebert"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"10\/01\/2019 \/  \/ "},{"mandat":"15\/12\/2010 \/ 16\/06\/2012 \/ reprise de l'exercice du mandat d'un ancien membre du gouvernement"}],"profession":"Juriste consultant","place_en_hemicycle":"123","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA342601","id_an":"342601","slug":"pascal-brindeau","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/pascal-brindeau","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/pascal-brindeau\/json","nb_mandats":1,"twitter":"pascalbrindeau"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 634 } }
{"id":634,"nom":"Fran\u00e7oise Ballet-Blu","nom_de_famille":"Ballet-Blu","prenom":"Fran\u00e7oise","sexe":"F","date_naissance":"1964-03-09","lieu_naissance":"Annemasse (Haute-Savoie)","num_deptmt":"86","nom_circo":"Vienne","num_circo":1,"mandat_debut":"2020-08-25","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/francoiseballetblu.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/fballetblu"}],"emails":[{"email":"contact@fballetblu.fr"},{"email":"deputee@fballetblu.fr"},{"email":"francoise.ballet-blu@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 4 All\u00e9e du Nivernais 86000 Poitiers T\u00e9l\u00e9phone : 05.49.03.61.20 T\u00e9l\u00e9phone : 06.40.60.46.21"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme M\u00e9lanie Beau-Fournier"},{"collaborateur":"M. Enrique Prazian"},{"collaborateur":"M. Samuel Auzanneau"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/08\/2020 \/  \/ "}],"profession":"Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"410","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA722082","id_an":"722082","slug":"francoise-ballet-blu","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/francoise-ballet-blu","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/francoise-ballet-blu\/json","nb_mandats":1,"twitter":"fballetblu"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 665 } }
{"id":665,"nom":"St\u00e9phane Vojetta","nom_de_famille":"Vojetta","prenom":"St\u00e9phane","sexe":"H","date_naissance":"1974-07-19","lieu_naissance":"Nancy (Meurthe-et-Moselle)","num_deptmt":"999","nom_circo":"Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France","num_circo":5,"mandat_debut":"2021-10-06","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/stephane-vojetta.com"}],"emails":[{"email":"stephane.vojetta@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Gautier Lagarde"},{"collaborateur":"M. Yann Saillard"},{"collaborateur":"Mme B\u00e9r\u00e9nice Mottelay"},{"collaborateur":"Mme Emilie Chartier"},{"collaborateur":"Mme Marie Camacho"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"06\/10\/2021 \/  \/ "}],"profession":"Entrepreneur","place_en_hemicycle":"399","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721170","id_an":"721170","slug":"stephane-vojetta","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/stephane-vojetta","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/stephane-vojetta\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 619 } }
{"id":619,"nom":"Sylvie Bouchet Bellecourt","nom_de_famille":"Bouchet Bellecourt","prenom":"Sylvie","sexe":"F","date_naissance":"1957-07-03","lieu_naissance":"Bondy (Seine-Inf\u00e9rieure)","num_deptmt":"77","nom_circo":"Seine-et-Marne","num_circo":2,"mandat_debut":"2020-06-23","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/SBouchetB"}],"emails":[{"email":"sylvie.bouchetbellecourt@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 202 Rue grande 77300 Fontainebleau"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Pascal Aujard"},{"collaborateur":"Mme Charlotte Vaillot"},{"collaborateur":"M. Pierre Ceugniet"}],"autres_mandats":[{"mandat":"H\u00e9ricy (Seine-et-Marne) \/  \/ conseill\u00e8re"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"23\/06\/2020 \/  \/ "}],"profession":"Infirmi\u00e8re lib\u00e9rale","place_en_hemicycle":"25","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721576","id_an":"721576","slug":"sylvie-bouchet-bellecourt","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sylvie-bouchet-bellecourt","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sylvie-bouchet-bellecourt\/json","nb_mandats":1,"twitter":"SBouchetB"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 614 } }
{"id":614,"nom":"Souad Zitouni","nom_de_famille":"Zitouni","prenom":"Souad","sexe":"F","date_naissance":"1974-04-23","lieu_naissance":"Boukadir (Alg\u00e9rie)","num_deptmt":"84","nom_circo":"Vaucluse","num_circo":1,"mandat_debut":"2020-03-30","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/souadzitouni.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/ZITOUNISouad3"}],"emails":[{"email":"souad.zitouni@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Pierre Andr\u00e9"},{"collaborateur":"Mme Estelle Allard Samain"},{"collaborateur":"M. Nicolas Goumare"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"30\/03\/2020 \/  \/ "}],"profession":"Avocate","place_en_hemicycle":"536","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721864","id_an":"721864","slug":"souad-zitouni","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/souad-zitouni","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/souad-zitouni\/json","nb_mandats":1,"twitter":"ZITOUNISouad3"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 612 } }
{"id":612,"nom":"Claudia Rouaux","nom_de_famille":"Rouaux","prenom":"Claudia","sexe":"F","date_naissance":"1963-10-13","lieu_naissance":"Sainte-Gemmes-d'Andign\u00e9 (Maine-et-Loire)","num_deptmt":"35","nom_circo":"Ille-et-Vilaine","num_circo":3,"mandat_debut":"2020-02-12","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/claudiarouaux35\/"},{"site":"http:\/\/www.claudiarouaux.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/claudia_rouaux"}],"emails":[{"email":"claudia.rouaux@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 2 Avenue du Languedoc 35000 Rennes T\u00e9l\u00e9phone : 02.99.33.03.92"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Delphine Rolland"},{"collaborateur":"M. Alexis Bouchard"},{"collaborateur":"M. Julien Cahu"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Bretagne \/ Conseil r\u00e9gional \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"12\/02\/2020 \/  \/ "}],"profession":"Gestionnaire \u00e0 l'INRAE","place_en_hemicycle":"511","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA342196","id_an":"342196","slug":"claudia-rouaux","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/claudia-rouaux","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/claudia-rouaux\/json","nb_mandats":1,"twitter":"claudia_rouaux"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 617 } }
{"id":617,"nom":"Nathalie Serre","nom_de_famille":"Serre","prenom":"Nathalie","sexe":"F","date_naissance":"1968-08-17","lieu_naissance":"Besan\u00e7on (Doubs)","num_deptmt":"69","nom_circo":"Rh\u00f4ne","num_circo":8,"mandat_debut":"2020-06-18","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/NathalieSerre"}],"emails":[{"email":"nathalie.serre@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 6 Rue Denave 69170 Tarare T\u00e9l\u00e9phone : 04 74 63 89 80"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Paul Esnault"},{"collaborateur":"M. Roger P\u00e9cout"},{"collaborateur":"Mme C\u00e9line Ducros"},{"collaborateur":"M. Sylvain Dumord"},{"collaborateur":"Mme Nathalie Meunier"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Arbresle (Rh\u00f4ne) \/  \/ conseill\u00e8re"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"18\/06\/2020 \/  \/ "}],"profession":"M\u00e8re au foyer","place_en_hemicycle":"127","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA722308","id_an":"722308","slug":"nathalie-serre","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/nathalie-serre","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/nathalie-serre\/json","nb_mandats":1,"twitter":"NathalieSerre"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 611 } }
{"id":611,"nom":"Nicolas Meizonnet","nom_de_famille":"Meizonnet","prenom":"Nicolas","sexe":"H","date_naissance":"1983-12-22","lieu_naissance":"N\u00eemes (Gard)","num_deptmt":"30","nom_circo":"Gard","num_circo":2,"mandat_debut":"2020-02-01","groupe_sigle":"NI","parti_ratt_financier":"Rassemblement national","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/NMeizonnet"},{"site":"http:\/\/www.meizonnet.fr"}],"emails":[{"email":"Nicolas.Meizonnet@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Ugo Iannuzzi-Falcon"},{"collaborateur":"M. Thierry Cortes"},{"collaborateur":"Mme Sherley Stobiac"},{"collaborateur":"M. J\u00e9r\u00e9mie Boulet"},{"collaborateur":"Mme Emmanuelle Gavanon"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Vauvert \/ Conseil municipal \/ membre"},{"mandat":"Gard \/ Conseil d\u00e9partemental \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"01\/02\/2020 \/  \/ "}],"profession":"Ing\u00e9nieur en informatique","place_en_hemicycle":"58","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719436","id_an":"719436","slug":"nicolas-meizonnet","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/nicolas-meizonnet","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/nicolas-meizonnet\/json","nb_mandats":2,"twitter":"NMeizonnet"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 615 } }
{"id":615,"nom":"Sandra Bo\u00eblle","nom_de_famille":"Bo\u00eblle","prenom":"Sandra","sexe":"F","date_naissance":"1961-05-26","lieu_naissance":"Neuilly-sur-Seine (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":14,"mandat_debut":"2020-05-28","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/SBoelle"}],"emails":[{"email":"sandrine.boelle@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"38 Rue Molitor 75016 Paris"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Alain V\u00e9zi\u00e9"},{"collaborateur":"Mme Aur\u00e9lie Pirillo"},{"collaborateur":"Mme Betty Dujardin"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Paris (Paris) \/  \/ conseill\u00e8re"},{"mandat":"Paris 16\u00e8me Arrondissement \/ Conseil municipal \/ adjointe au maire d'arrondissement"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"28\/05\/2020 \/  \/ "}],"profession":null,"place_en_hemicycle":"24","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721832","id_an":"721832","slug":"sandra-boelle","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sandra-boelle","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sandra-boelle\/json","nb_mandats":2,"twitter":"SBoelle"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 622 } }
{"id":622,"nom":"Philippe Naillet","nom_de_famille":"Naillet","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1960-08-14","lieu_naissance":"Saint-Denis de la R\u00e9union (R\u00e9union)","num_deptmt":"974","nom_circo":"R\u00e9union","num_circo":1,"mandat_debut":"2020-07-14","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/PNaillet"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/nailletphilippe"}],"emails":[{"email":"philippe.naillet@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 190 Rue des Deux Canons Immeuble Futura 97490 Sainte-Clotilde T\u00e9l\u00e9phone : 02 62 29 14 14 T\u00e9l\u00e9copie : 02 62 29 14 15"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Thomas Vigot"},{"collaborateur":"M. Alexandre Boyer"},{"collaborateur":"M. Yann Lowinsky"},{"collaborateur":"Mme Evelyne Gigan"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Saint-Denis \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"12\/03\/2016 \/ 17\/06\/2017 \/ reprise de l'exercice du mandat d'un ancien membre du gouvernement"},{"mandat":"14\/07\/2020 \/  \/ "}],"profession":"Inspecteur assurance-vie","place_en_hemicycle":"505","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA643157","id_an":"643157","slug":"philippe-naillet","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-naillet","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-naillet\/json","nb_mandats":1,"twitter":"PNaillet"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 627 } }
{"id":627,"nom":"Chantal Jourdan","nom_de_famille":"Jourdan","prenom":"Chantal","sexe":"F","date_naissance":"1958-09-02","lieu_naissance":"Domfront (Orne)","num_deptmt":"61","nom_circo":"Orne","num_circo":1,"mandat_debut":"2020-08-03","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/ChantalJourdan"}],"emails":[{"email":"chantal.jourdan@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 61 Rue Balzac 61000 Alen\u00e7on T\u00e9l\u00e9phone : 02 33 26 44 23"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Vanessa Bournel"},{"collaborateur":"Mme M\u00e9lanie Poussier"},{"collaborateur":"Mme Anna Pech"},{"collaborateur":"Mme Catherine Gallerand"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Champsecret \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"03\/08\/2020 \/  \/ "}],"profession":"Psychologue","place_en_hemicycle":"516","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA643192","id_an":"643192","slug":"chantal-jourdan","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/chantal-jourdan","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/chantal-jourdan\/json","nb_mandats":1,"twitter":"ChantalJourdan"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 628 } }
{"id":628,"nom":"Edith Audibert","nom_de_famille":"Audibert","prenom":"Edith","sexe":"F","date_naissance":"1948-03-07","lieu_naissance":"Hy\u00e8res (Var)","num_deptmt":"83","nom_circo":"Var","num_circo":3,"mandat_debut":"2020-08-03","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/AudibertEdith"}],"emails":[{"email":"edith.audibert@assemblee-nationale.fr"},{"email":"eaudibert.secretariat@gmail.com"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. David Girard"},{"collaborateur":"Mme M\u00e9lissa Fradier"},{"collaborateur":"M. Gauthier Willem"},{"collaborateur":"Mme Annie Giobbio"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"03\/08\/2020 \/  \/ "}],"profession":"Retrait\u00e9e","place_en_hemicycle":"149","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721666","id_an":"721666","slug":"edith-audibert","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/edith-audibert","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/edith-audibert\/json","nb_mandats":1,"twitter":"AudibertEdith"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 630 } }
{"id":630,"nom":"Bernard Bouley","nom_de_famille":"Bouley","prenom":"Bernard","sexe":"H","date_naissance":"1950-07-11","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"91","nom_circo":"Essonne","num_circo":2,"mandat_debut":"2020-08-05","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/bernardbouley.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/BouleyBernard"}],"emails":[{"email":"bernard.bouley@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 41 rue Langlois 91490 Milly-la-For\u00eat T\u00e9l\u00e9phone : 01 69 89 03 66"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Eric Sequert"},{"collaborateur":"Mme Janique Joly"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Deux Vall\u00e9es \/ Communaut\u00e9 de communes \/ membre"},{"mandat":"Milly-la-For\u00eat (Essonne) \/  \/ conseiller"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"05\/08\/2020 \/  \/ "}],"profession":"Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"47","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA604","id_an":"604","slug":"bernard-bouley","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/bernard-bouley","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/bernard-bouley\/json","nb_mandats":2,"twitter":"BouleyBernard"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 636 } }
{"id":636,"nom":"David Corceiro","nom_de_famille":"Corceiro","prenom":"David","sexe":"H","date_naissance":"1977-08-03","lieu_naissance":"Saint-Denis (Seine-Saint-Denis)","num_deptmt":"95","nom_circo":"Val-d'Oise","num_circo":6,"mandat_debut":"2020-08-27","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Mouvement D\u00e9mocrate","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.davidcorceiro.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/CorceiroDavid"}],"emails":[{"email":"david.corceiro@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 12 Bis Boulevard d'Ormesson 95880 Enghien-les-Bains"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Manon De Lalande"},{"collaborateur":"Mme Leonie Donnet"},{"collaborateur":"M. Sylvain Heubert"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Soisy-sous-Montmorency \/ Conseil municipal \/ membre"},{"mandat":" \/  \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"27\/08\/2020 \/  \/ "}],"profession":"Responsable commercial (sant\u00e9 dentaire)","place_en_hemicycle":"198","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720928","id_an":"720928","slug":"david-corceiro","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/david-corceiro","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/david-corceiro\/json","nb_mandats":2,"twitter":"CorceiroDavid"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 637 } }
{"id":637,"nom":"Marie Silin","nom_de_famille":"Silin","prenom":"Marie","sexe":"F","date_naissance":"1978-10-04","lieu_naissance":"Saint-Cloud (Haute-Marne)","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":12,"mandat_debut":"2020-08-27","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/MarieSilinDeputee\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Mariesilin"},{"site":"http:\/\/www.mariesilin.fr"},{"site":"http:\/\/linkedin.com\/in\/marie-silin-2a3b25"}],"emails":[{"email":"marie.silin@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 18 Rue Jos\u00e9-Maria de Heredia 75007 Paris"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Jeanne Martin"},{"collaborateur":"M. Thomas Barreau"},{"collaborateur":"Mme Marie Andrieux"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"27\/08\/2020 \/  \/ "}],"profession":"Cadre en entreprise","place_en_hemicycle":"571","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721768","id_an":"721768","slug":"marie-silin","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/marie-silin","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/marie-silin\/json","nb_mandats":1,"twitter":"Mariesilin"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 639 } }
{"id":639,"nom":"Sylvain Templier","nom_de_famille":"Templier","prenom":"Sylvain","sexe":"H","date_naissance":"1971-12-27","lieu_naissance":"Soissons (Aisne)","num_deptmt":"52","nom_circo":"Haute-Marne","num_circo":1,"mandat_debut":"2020-08-27","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/sylv1templier"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/Sylvain-TEMPLIER-102057814943472"}],"emails":[{"email":"osteo52@live.fr"},{"email":"sylvain.templier@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 34 Rue Jules Trefousse 52000 Chaumont T\u00e9l\u00e9phone : 03.25.01.95.74"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Esteban Kollar"},{"collaborateur":"Mme Barbara Fromholtz"},{"collaborateur":"Mme Claire Colliat"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"27\/08\/2020 \/  \/ "}],"profession":"Ost\u00e9opathe","place_en_hemicycle":"600","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720246","id_an":"720246","slug":"sylvain-templier","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sylvain-templier","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sylvain-templier\/json","nb_mandats":1,"twitter":"sylv1templier"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 641 } }
{"id":641,"nom":"G\u00e9rard Leseul","nom_de_famille":"Leseul","prenom":"G\u00e9rard","sexe":"H","date_naissance":"1960-08-15","lieu_naissance":"Mesnil-Esnard (Seine-Maritime)","num_deptmt":"76","nom_circo":"Seine-Maritime","num_circo":5,"mandat_debut":"2020-09-28","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/LeseulG"},{"site":"https:\/\/linkr.bio\/gerard.leseul"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/gerard.leseul.1"}],"emails":[{"email":"gerard.leseul@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"6 Avenue Victor Hugo 76360 Barentin T\u00e9l\u00e9phone : 02 35 34 57 68"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Lukas Blanpain"},{"collaborateur":"M. Matthieu Houbron"},{"collaborateur":"Mme Delphine Martin"},{"collaborateur":"M. Cyril Blondel"},{"collaborateur":"M. Guillaume Seris"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"28\/09\/2020 \/  \/ "}],"profession":"Cadre d'entreprise \/ enseignant universitaire","place_en_hemicycle":"520","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA774958","id_an":"774958","slug":"gerard-leseul","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/gerard-leseul","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/gerard-leseul\/json","nb_mandats":1,"twitter":"LeseulG"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 642 } }
{"id":642,"nom":"Philippe Benassaya","nom_de_famille":"Benassaya","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1964-08-04","lieu_naissance":"Pantin (Seine-Saint-Denis)","num_deptmt":"78","nom_circo":"Yvelines","num_circo":11,"mandat_debut":"2020-09-28","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/PhilipBenassaya"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/Benassaya78\/"},{"site":"http:\/\/philippe-benassaya.fr"}],"emails":[{"email":"philippe.benassaya@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"65 Avenue Paul Vaillant Couturier 78390 Bois-d'Arcy T\u00e9l\u00e9phone : 06 45 21 64 52"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Domingo Soudais"},{"collaborateur":"Mme Myriam de Peretti"},{"collaborateur":"M. Louis Savoldi"},{"collaborateur":"M. Guillaume Garrigues"},{"collaborateur":"M. Nicolas Caen-Duplissy"},{"collaborateur":"Mme Ingrid Meih"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Bois-d'Arcy (Yvelines) \/ Conseil municipal \/ maire"},{"mandat":"Yvelines \/ Conseil d\u00e9partemental \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"28\/09\/2020 \/  \/ "}],"profession":"Conseiller en communication","place_en_hemicycle":"118","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA774952","id_an":"774952","slug":"philippe-benassaya","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-benassaya","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-benassaya\/json","nb_mandats":2,"twitter":"PhilipBenassaya"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 643 } }
{"id":643,"nom":"Anne-Laure Blin","nom_de_famille":"Blin","prenom":"Anne-Laure","sexe":"F","date_naissance":"1983-06-12","lieu_naissance":null,"num_deptmt":"49","nom_circo":"Maine-et-Loire","num_circo":3,"mandat_debut":"2020-09-28","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/AnneLaureBlin"}],"emails":[{"email":"Anne-Laure.Blin@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 71 Rue du Mar\u00e9chal Leclerc 49250 Beaufort-en-Anjou T\u00e9l\u00e9phone : 02.41.80.18.32"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Michel Chassereau"},{"collaborateur":"M. Xavier Crespin"},{"collaborateur":"M. Cl\u00e9ment Armato"},{"collaborateur":"Mme Oc\u00e9ane Cherre"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"28\/09\/2020 \/  \/ "}],"profession":null,"place_en_hemicycle":"36","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA774954","id_an":"774954","slug":"anne-laure-blin","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/anne-laure-blin","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/anne-laure-blin\/json","nb_mandats":1,"twitter":"AnneLaureBlin"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 644 } }
{"id":644,"nom":"Yves Hemedinger","nom_de_famille":"Hemedinger","prenom":"Yves","sexe":"H","date_naissance":"1965-10-23","lieu_naissance":"Colmar (Haut-Rhin)","num_deptmt":"68","nom_circo":"Haut-Rhin","num_circo":1,"mandat_debut":"2020-09-28","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.yves-hemedinger.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/YvesHemedinger"}],"emails":[{"email":"yves.hemedinger@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Mathieu Kott"},{"collaborateur":"M. Aristio Studer"},{"collaborateur":"M. Laurent Denzer-Figue"},{"collaborateur":"Mme Mathilde Thuet"},{"collaborateur":"Mme Albertine Ferreira"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Haut-Rhin \/ Conseil d\u00e9partemental \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"28\/09\/2020 \/  \/ "}],"profession":"Cadre du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"72","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA774956","id_an":"774956","slug":"yves-hemedinger","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/yves-hemedinger","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/yves-hemedinger\/json","nb_mandats":1,"twitter":"YvesHemedinger"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 645 } }
{"id":645,"nom":"Isabelle Santiago","nom_de_famille":"Santiago","prenom":"Isabelle","sexe":"F","date_naissance":"1965-09-20","lieu_naissance":"Neuilly-sur-Seine (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"94","nom_circo":"Val-de-Marne","num_circo":9,"mandat_debut":"2020-09-28","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/isabellesantiago.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/isasantiago_94"}],"emails":[{"email":"isabelle.santiago@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"local parlementaire 225 Rue Paul Vaillant Couturier 94140 ALFORVILLE T\u00e9l\u00e9phone : 09 53 84 60 93"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. St\u00e9phane Exposito"},{"collaborateur":"Mme Clara Signarbieux"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"28\/09\/2020 \/  \/ "}],"profession":"Cadre territorial","place_en_hemicycle":"510","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA774960","id_an":"774960","slug":"isabelle-santiago","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/isabelle-santiago","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/isabelle-santiago\/json","nb_mandats":1,"twitter":"isasantiago_94"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 646 } }
{"id":646,"nom":"Karine Lebon","nom_de_famille":"Lebon","prenom":"Karine","sexe":"F","date_naissance":"1985-06-09","lieu_naissance":"Port (R\u00e9union)","num_deptmt":"974","nom_circo":"R\u00e9union","num_circo":2,"mandat_debut":"2020-09-28","groupe_sigle":"GDR","parti_ratt_financier":"Parti communiste fran\u00e7ais","sites_web":[{"site":"http:\/\/karinelebon.re"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/KarineLebon"}],"emails":[{"email":"karine.lebon@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 19 Chauss\u00e9e Royale 97460 Saint-Paul"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Mamisoa Moufflet"},{"collaborateur":"M. Alexis Chaussalet"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Saint-Paul \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"28\/09\/2020 \/  \/ "}],"profession":"Professeure des \u00e9coles","place_en_hemicycle":"594","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA774962","id_an":"774962","slug":"karine-lebon","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/karine-lebon","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/karine-lebon\/json","nb_mandats":1,"twitter":"KarineLebon"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 647 } }
{"id":647,"nom":"Julien Ravier","nom_de_famille":"Ravier","prenom":"Julien","sexe":"H","date_naissance":"1978-02-16","lieu_naissance":"Marseille (Bouches-du-Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"13","nom_circo":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","num_circo":1,"mandat_debut":"2020-10-08","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/JuRavier"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/julienravier1112"}],"emails":[{"email":"julien.ravier@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Christine Esposito"},{"collaborateur":"M. Louis Roussel"},{"collaborateur":"M. Roger P\u00e9cout"}],"autres_mandats":[{"mandat":"M\u00e9tropole d'Aix-Marseille Provence \/  \/ membre"},{"mandat":"Marseille 6\u00e8me secteur \/ Conseil municipal \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"08\/10\/2020 \/  \/ "}],"profession":"Directeur des relations institutionnelles et m\u00e9dias","place_en_hemicycle":"139","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719002","id_an":"719002","slug":"julien-ravier","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/julien-ravier","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/julien-ravier\/json","nb_mandats":2,"twitter":"JuRavier"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 648 } }
{"id":648,"nom":"Gr\u00e9gory Labille","nom_de_famille":"Labille","prenom":"Gr\u00e9gory","sexe":"H","date_naissance":"1968-07-10","lieu_naissance":"Tourcoing (Nord)","num_deptmt":"80","nom_circo":"Somme","num_circo":5,"mandat_debut":"2020-10-08","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des d\u00e9mocrates, radicaux et lib\u00e9raux","sites_web":[],"emails":[{"email":"gregory.labille@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Fr\u00e9d\u00e9ric Demule"},{"collaborateur":"Mme Anne-Sophie Herlin"},{"collaborateur":"M. Louis Michaud"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"08\/10\/2020 \/  \/ "}],"profession":"Professeur des \u00e9coles","place_en_hemicycle":"130","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA643004","id_an":"643004","slug":"gregory-labille","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/gregory-labille","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/gregory-labille\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 649 } }
{"id":649,"nom":"Muriel Roques-Etienne","nom_de_famille":"Roques-Etienne","prenom":"Muriel","sexe":"F","date_naissance":"1979-03-05","lieu_naissance":"Albi (Tarn)","num_deptmt":"81","nom_circo":"Tarn","num_circo":1,"mandat_debut":"2020-10-08","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/MRoquesetienne"}],"emails":[{"email":"muriel.roquesetienne@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 63 Avenue Gambetta 81000 Albi T\u00e9l\u00e9phone : 06.70.46.01.48"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Florian Demarest"},{"collaborateur":"Mme Tatiana Vivier-Paulange"},{"collaborateur":"M. Benjamin Giraudeau"},{"collaborateur":"Mme Marie Dauzan"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"08\/10\/2020 \/  \/ "}],"profession":"Expert comptable et commissaire aux comptes","place_en_hemicycle":"469","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721538","id_an":"721538","slug":"muriel-roques-etienne","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/muriel-roques-etienne","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/muriel-roques-etienne\/json","nb_mandats":1,"twitter":"MRoquesetienne"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 666 } }
{"id":666,"nom":"Emmanuel Blairy","nom_de_famille":"Blairy","prenom":"Emmanuel","sexe":"H","date_naissance":"1986-03-14","lieu_naissance":"Lens (Pas-de-Calais)","num_deptmt":"62","nom_circo":"Pas-de-Calais","num_circo":3,"mandat_debut":"2022-01-07","groupe_sigle":"NI","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"emails":[],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. R\u00e9my Krawczyk"},{"collaborateur":"M. Damien Obrador"},{"collaborateur":"M. Victorien Carlus"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"07\/01\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Fonctionnaire territorial","place_en_hemicycle":"240","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720668","id_an":"720668","slug":"emmanuel-blairy","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/emmanuel-blairy","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/emmanuel-blairy\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 652 } }
{"id":652,"nom":"Maud Gatel","nom_de_famille":"Gatel","prenom":"Maud","sexe":"F","date_naissance":"1979-04-06","lieu_naissance":"Saint-Maur-des-Foss\u00e9s (Val-de-Marne)","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":11,"mandat_debut":"2021-01-13","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Mouvement D\u00e9mocrate","sites_web":[],"emails":[],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Chirine Berrichi"},{"collaborateur":"Mme Camille Petitjean"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Paris (Paris) \/  \/ conseill\u00e8re"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"13\/01\/2021 \/  \/ "}],"profession":"Directrice g\u00e9n\u00e9rale adjointe d'une agence de communication","place_en_hemicycle":"257","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721760","id_an":"721760","slug":"maud-gatel","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/maud-gatel","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/maud-gatel\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 659 } }
{"id":659,"nom":"Catherine Dauf\u00e8s-Roux","nom_de_famille":"Dauf\u00e8s-Roux","prenom":"Catherine","sexe":"F","date_naissance":"1963-04-24","lieu_naissance":"Al\u00e8s (Gard)","num_deptmt":"30","nom_circo":"Gard","num_circo":5,"mandat_debut":"2021-06-28","groupe_sigle":"LREM","parti_ratt_financier":"La R\u00e9publique en Marche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.catherine-daufes-roux.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/cathy.rouxdaufes\/"}],"emails":[{"email":"catherine.daufes-roux@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Thierry Nouvel"},{"collaborateur":"Mme Karine Flores"},{"collaborateur":"Mme Morgana Derrar"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"28\/06\/2021 \/  \/ "}],"profession":"Personnel de direction de l'Education nationale","place_en_hemicycle":"243","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719484","id_an":"719484","slug":"catherine-daufes-roux","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/catherine-daufes-roux","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/catherine-daufes-roux\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 654 } }
{"id":654,"nom":"Myriane Houplain","nom_de_famille":"Houplain","prenom":"Myriane","sexe":"F","date_naissance":"1946-06-05","lieu_naissance":"Beuvry (Pas-de-Calais)","num_deptmt":"62","nom_circo":"Pas-de-Calais","num_circo":10,"mandat_debut":"2021-04-22","groupe_sigle":"NI","parti_ratt_financier":"Rassemblement national","sites_web":[],"emails":[{"email":"myriane.houplain@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"314 Rue Henri Cadot 62700 BRUAY-LA-BUISSIERE"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Hugo Meurin"},{"collaborateur":"Mme Christelle Laly Duhaut"},{"collaborateur":"M. Pierre Deniau"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/04\/2021 \/  \/ "}],"profession":null,"place_en_hemicycle":"56","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720610","id_an":"720610","slug":"myriane-houplain","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/myriane-houplain","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/myriane-houplain\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 653 } }
{"id":653,"nom":"Luc Lamirault","nom_de_famille":"Lamirault","prenom":"Luc","sexe":"H","date_naissance":"1962-05-12","lieu_naissance":"nc","num_deptmt":"28","nom_circo":"Eure-et-Loir","num_circo":3,"mandat_debut":"2021-01-22","groupe_sigle":"AE","parti_ratt_financier":"Mouvement D\u00e9mocrate","sites_web":[],"emails":[{"email":"luc.lamirault@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Veronique Hallouin"},{"collaborateur":"Mme L\u00e9a Martinez"},{"collaborateur":"Mme Priscille Descolas"}],"autres_mandats":[{"mandat":" \/ Conseil municipal \/ adjoint au maire , eure-et-loir"},{"mandat":"Eure-et-Loir \/ Conseil d\u00e9partemental \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/01\/2021 \/  \/ "}],"profession":"chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"156","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719382","id_an":"719382","slug":"luc-lamirault","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/luc-lamirault","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/luc-lamirault\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 663 } }
{"id":663,"nom":"Christelle Petex-Levet","nom_de_famille":"Petex-Levet","prenom":"Christelle","sexe":"F","date_naissance":"1980-09-02","lieu_naissance":"Annecy (Haute-Savoie)","num_deptmt":"74","nom_circo":"Haute-Savoie","num_circo":3,"mandat_debut":"2021-08-01","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/ChristellePetex\/"}],"emails":[],"adresses":[{"adresse":"111 Rue du Pont 74130 Bonneville T\u00e9l\u00e9phone : 04 50 25 24 13"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme M\u00e9lanie Mancera"},{"collaborateur":"Mme Laurie Brand"},{"collaborateur":"Mme St\u00e9phanie Delacquis"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"01\/08\/2021 \/  \/ "}],"profession":null,"place_en_hemicycle":"21","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721442","id_an":"721442","slug":"christelle-petex-levet","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/christelle-petex-levet","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/christelle-petex-levet\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 657 } }
{"id":657,"nom":"Sophie M\u00e9tadier","nom_de_famille":"M\u00e9tadier","prenom":"Sophie","sexe":"F","date_naissance":"1961-04-26","lieu_naissance":"Paris (France)","num_deptmt":"37","nom_circo":"Indre-et-Loire","num_circo":3,"mandat_debut":"2021-06-07","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des d\u00e9mocrates, radicaux et lib\u00e9raux","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.sophiemetadier.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/SMetadier"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/sophiemetadier37\/"}],"emails":[{"email":"contact@sophiemetadier.fr"},{"email":"sophie.metadier@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01 40 63 71 31"},{"adresse":"Permanence parlementaire 14 Rue de la R\u00e9publique 37600 Loches"},{"adresse":"Permanence parlementaire 26 Rue de la Tuilerie 37550 Saint-Avertin"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Nicolas Dias"},{"collaborateur":"M. Edouard Meunier"},{"collaborateur":"M. Romain Deguffroy"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Beaulieu-l\u00e8s-Loches (Indre-et-Loire) \/ Conseil municipal \/ maire"},{"mandat":"Loches D\u00e9veloppement \/ Communaut\u00e9 de communes \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"07\/06\/2021 \/  \/ "}],"profession":"Urbaniste","place_en_hemicycle":"133","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA783463","id_an":"783463","slug":"sophie-metadier","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sophie-metadier","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sophie-metadier\/json","nb_mandats":2,"twitter":"SMetadier"}
{ "index" : { "_index": "depute", "_id": 658 } }
{"id":658,"nom":"Victor Habert-Dassault","nom_de_famille":"Habert-Dassault","prenom":"Victor","sexe":"H","date_naissance":"1992-07-12","lieu_naissance":"Paris (France)","num_deptmt":"60","nom_circo":"Oise","num_circo":1,"mandat_debut":"2021-06-07","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[],"emails":[{"email":"victor.habert-dassault@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Aur\u00e9lie Chantepie"},{"collaborateur":"Mme Guylaine Capgras"},{"collaborateur":"Mme Maggy Legat"},{"collaborateur":"Mme Camille Nicole"},{"collaborateur":"M. Nicolas Compagnon"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"07\/06\/2021 \/  \/ "}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"64","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA783457","id_an":"783457","slug":"victor-habert-dassault","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/victor-habert-dassault","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/victor-habert-dassault\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}